[{"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "0071c72a-ce5e-4c5d-bfde-1ab68af5d039", "dateModified": "2025-05-21T17:55:04+02:00", "name": {"de": "Textilmuseum St.Gallen", "en": "St.Gallen Textile Museum", "fr": "Mus\u00e9e du Textile de Saint-Gall", "it": "Museo tessile di San Gallo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Textilmuseum wurde 1878 als Plattform f\u00fcr die Ausbildung von Entwerfern, die Pr\u00e4sentation \u00e4sthetischer Innovationen sowie die Inspiration durch Designs geschaffen. Heute beherbergt es eine international einzigartige Sammlung von 30'000 Exponaten.", "en": "The Textile Museum was built in 1878 as a platform for training designers, presenting aesthetic innovations and inspiring through design. Today it is home to an internationally unique collection of 30'000 items. ", "fr": "Le mus\u00e9e du textile a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1878 en tant que plateforme pour l'\u00e9ducation des designers, la pr\u00e9sentation d'innovations esth\u00e9tiques et l'inspiration en mati\u00e8re de design. Aujourd'hui, il abrite une collection unique au monde de 30 000 pi\u00e8ces.", "it": "Cosa sarebbe una citt\u00e0 tessile come San Gallo senza un museo tessile?"}, "description": {"de": "Geschichte:\nSeit 1863 erwarb das Kaufm\u00e4nnische Directorium St.Gallen regelm\u00e4ssig Stoffmuster aus aller Welt und legte diese in einem Musterzimmer zur Ansicht auf. 1878 wurde schliesslich das Industrie- und Gewerbemuseum gegr\u00fcndet. Damit entstand das Bed\u00fcrfnis nach einem eigenen Geb\u00e4ude.\n\nArchitektur:\n1886 war das Museum bezugsbereit. Der viergeschossige Backsteinbau ist 40 Meter lang und beginnt mit dem Hochparterre auf einem halbgeschossigen Granitsockel. Die vierte Etage ist hinter dem Dachgesims zur\u00fcckversetzt und betont so die Turmform des Geb\u00e4udes.\n\nHeutige Nutzung:\nAuch heute noch ist das Textilmuseum eine lebendige Plattform f\u00fcr historisches wie auch innovatives Textildesign. Denn Geschmack und Geschmacksbildung stellen in einem Land wie der Schweiz \u2013 ohne Bodensch\u00e4tze oder klimatische Privilegien \u2013 einen zentralen volkswirtschaftlichen Nutzen dar.", "en": "History:\nSince 1863, the Merchant\u2019s Directorate of St.Gallen regularly bought fabric patterns from around the world and put them on display in a sample room. In 1878, the Industry and Trade Museum was founded. With it arose the need for a building of its own. \n\nArchitecture:\nIn 1886, the museum was ready. The four-story brick building is 40m long and begins with the raised ground floor on a granite base, half a story high. The fourth floor is set back behind the roof ledge and thus emphasises the building\u2019s tower shape. \n\nPresent-day use:\nToday, too, the Textile Museum is a living platform for both historic and innovative textile design. For a country like Switzerland, without natural resources or a privileged climate, taste and its development are an economic necessity. ", "fr": "Histoire :\nDepuis 1863, la direction des marchands de Saint-Gall achetait r\u00e9guli\u00e8rement des mod\u00e8les de tissus du monde entier et les exposait dans une salle d'\u00e9chantillons. En 1878, le Mus\u00e9e de l'industrie et du commerce a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9. Le besoin d'un b\u00e2timent propre s'est fait sentir. \n\nL'architecture :\nEn 1886, le mus\u00e9e est pr\u00eat. Le b\u00e2timent en brique de quatre \u00e9tages mesure 40 m de long et commence par un rez-de-chauss\u00e9e sur\u00e9lev\u00e9 sur une base en granit, d'une hauteur d'un demi-\u00e9tage. Le quatri\u00e8me \u00e9tage est en retrait derri\u00e8re le rebord du toit et souligne ainsi la forme de tour du b\u00e2timent. \n\nUtilisation actuelle :\nAujourd'hui encore, le Mus\u00e9e du Textile est une plateforme vivante pour le design textile historique et innovant. Pour un pays comme la Suisse, sans ressources naturelles ni climat privil\u00e9gi\u00e9, le go\u00fbt et son d\u00e9veloppement sont une n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique. ", "it": "Tessuti e ricami provenienti da tutto il mondo, libri di modelli, disegni di design e fotografie illustrano le fortune dell'industria tessile svizzera tra legami regionali e integrazione internazionale.   \n\nStoria: \nDal 1863, il \u201cKaufm\u00e4nnisches Direktorium St.Gallen\u201d acquisiva regolarmente campioni di tessuto da tutto il mondo e li esponeva in una sala campionaria a disposizione dell'industria tessile regionale. Infine, nel 1878 fu fondato il \u201cMuseo industriale e commerciale di San Gallo\u201d, da cui nacque l'esigenza di un edificio proprio. Quest'ultimo fu completato nel 1886 in un palazzo storicista sull'ex sito del Seidenhof in Vadianstrasse. Oltre alle collezioni del \u201cKaufm\u00e4nnisches Direktorium\u201d, il museo ospitava anche la biblioteca tessile, la scuola di disegno e, dal 1890, la scuola di ricamo. Allo stesso tempo, \u00e8 stata creata una piattaforma per la presentazione delle innovazioni estetiche e dell'ispirazione attraverso il design. Nel 1982 il nome \u00e8 stato cambiato da \u201cMuseo industriale e commerciale\u201d a Museo tessile di San Gallo. Dal 1900 sono state organizzate sempre pi\u00f9 mostre temporanee e il Museo Tessile di San Gallo ha potuto attingere a importanti collezioni private e archivi aziendali che sono confluiti nel museo nel corso dei decenni. Queste collezioni integrano i campionari originali con preziosi tessuti storici che un tempo venivano utilizzati dagli industriali tessili come modelli per la propria produzione e che ancora oggi sono tra i punti di forza della collezione del museo.\n\nArchitettura: \nNel corso degli anni, la collezione \u00e8 cresciuta costantemente. La necessit\u00e0 di spazio \u00e8 aumentata e il museo \u00e8 stato ampliato nel 1956. Un intervento altrettanto massiccio sull'aspetto dell'edificio fu la pittura grigia della facciata del 1962, successivamente ridipinta in rosso. La biblioteca tessile \u00e8 stata ristrutturata e ampliata nel 1987/88. \n\nL'edificio di quattro piani in mattoni \u00e8 lungo 40 metri e inizia con il piano rialzato su uno zoccolo di granito di mezzo piano. Il quarto piano \u00e8 arretrato rispetto al cornicione del tetto, sottolineando la forma a torre dell'edificio. L'edificio, progettato dall'architetto zurighese Gustav Gull, \u00e8 noto anche come \u201cPalazzo Rosso\u201d per la sua facciata in mattoni rossi.   \n\nUso attuale: \nIl Museo tessile di San Gallo \u00e8 ancora oggi una vivace piattaforma per il design tessile storico e innovativo. Due o tre mostre speciali all'anno integrano tematicamente l'esposizione permanente sulla storia del tessile nella Svizzera orientale. Un ricco programma di eventi, attivit\u00e0 didattiche e un interessante negozio completano l'offerta. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Vadianstrasse 2", "telephone": "+41 71 228 00 17", "email": "sgross@textilmuseum.ch", "url": "https://www.textilmuseum.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42334", "longitude": "9.37364"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/8/6/2/986299a36f540bc91b5bfa8841241517abc17c2f_Textilmuseum_NeueStoffe_2__c_JZuercher.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["inexpensive"], "openingHours": {"de": "Textilmuseum: T\u00e4glich 10:00 - 17:00 Uhr\nTextilbibliothek: Mi + Fr 12-17 Uhr, Sa 10-12 Uhr", "en": "Textile Museum: Daily 10:00 - 17:00\nTextile library: Wed + Fri 12-17 h, Sat 10-12 h", "fr": "Mus\u00e9e du textile : Tous les jours 10:00 - 17:00\nBiblioth\u00e8que textile : mer + ven 12h-17h, sam 10h-12h", "it": "Museo del Tessuto: tutti i giorni 10:00 - 17:00\nBiblioteca tessile: mer + ven ore 12-17, sab ore 10-12"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-12-24", "validThrough": "2024-12-25"}], "maximumAttendeeCapacity": 100, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/373868024", "googlePlaceId": "ChIJjQMP40oem0cRB5fQaWlfdek", "discoverSwissId": "civ_s9t_aahbshcq-sufu-esft-rvtu-bqrgiqvftadj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Playground", "identifier": "02b626ec-f4b7-4b1e-930d-14c6a456fba5", "dateModified": "2025-04-13T06:36:39+02:00", "name": {"de": "Spielplatz Ermenswil"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Abwechslungsreiches Spielparadies"}, "description": {"de": "<p>Der Spielplatz Ermenswil wurde als Ort der Begegnung geschaffen und bietet Kindern eine ideale M\u00f6glichkeit, sich abseits von allem Verkehr bei Spiel und Sport zu vergn\u00fcgen. Die Feuerstelle l\u00e4dt zum verweilen ein.</p><p></p><p><strong>Ausstattung:</strong></p><ul><li>0\u20135 Jahre</li><li>5\u201312 Jahre</li><li>Barrierefrei</li><li>Feuerstelle</li><li>Picknick-Platz</li><li>Rauchfrei</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Ermenswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8734", "streetAddress": "Diemr\u00fctistrasse", "telephone": "+41 55 286 15 15", "email": "liegenschaften@eschenbach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24389347936932", "longitude": "8.88749957084656"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/b/4/0/eb4065ed254cca0072f7dd88ae151e18f052a621_Spielplatz_Ermenswil_2014.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/226947982", "discoverSwissId": "civ_s9t_acrgcgus-verh-erbu-jdat-besgqefgvrqf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Park", "identifier": "03139e0b-89de-4fc8-b77c-4d091aafbdbf", "dateModified": "2024-08-30T00:58:36+02:00", "name": {"de": "Grabenp\u00e4rkli", "en": "Grabenp\u00e4rkli", "fr": "Grabenp\u00e4rkli ", "it": "Grabenp\u00e4rkli "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Park mit dem knallroten Fass ", "en": "The park with the bright red barrel ", "fr": "Le parc avec le tonneau rouge vif ", "it": "Il parco con il barile rosso vivo "}, "description": {"de": "Gleich in der N\u00e4he des Bahnhofs St.Gallen befindet sich das kleine aber feine Grabenp\u00e4rkli. Parkb\u00e4nke s\u00e4umen die sch\u00f6nen Blumenbeete und laden zum Verweilen ein. Der eigentliche Hingucker ist die Skulptur des bedeutenden Spreng- und Explosionsk\u00fcnstlers Roman Signer. Aus einem knallroten Fass klatscht ein starker, satter Wasserstrahl auf den Boden. ", "en": "Right near the St.Gallen train station is the small but beautiful Grabenp\u00e4rkli. Park benches line the beautiful flower beds and invite you to linger. The real eye-catcher is the sculpture of the important blast and explosion artist Roman Signer. From a bright red barrel, a strong, rich jet of water claps onto the ground. ", "fr": "Le petit mais charmant Grabenp\u00e4rkli se trouve \u00e0 proximit\u00e9 de la gare de Saint-Gall. Des bancs de parc bordent les beaux parterres de fleurs et invitent \u00e0 la d\u00e9tente. Le v\u00e9ritable point de mire est la sculpture de Roman Signer, un important artiste sp\u00e9cialis\u00e9 dans les explosions. D'un tonneau rouge vif, un jet d'eau puissant et abondant s'\u00e9crase sur le sol. ", "it": "Il piccolo ma bellissimo Grabenp\u00e4rkli si trova proprio vicino alla stazione ferroviaria di San Gallo. Le panchine del parco costeggiano le belle aiuole e invitano a soffermarsi. La vera attrazione \u00e8 la scultura dell'importante artista delle esplosioni Roman Signer. Un forte e ricco getto d'acqua schizza a terra da un barile rosso brillante. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Am P\u00e4rkli"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.424704688926056", "longitude": "9.373902082443239"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/5/0/6/5506e09ce0ee7c670552953a61869bb64670ef3d_Photokleinformat_3_2_P__rkli_St.Gallen.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/8080662", "discoverSwissId": "civ_s9t_adbdjuar-ijtu-evsi-rhhs-etajbqqvrtrv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "0b6dd180-ecf3-4fd8-9323-65d3044b519e", "dateModified": "2025-04-29T10:37:58+02:00", "name": {"de": "Zeppelin Museum Friedrichshafen", "en": "Zeppelin Museum", "fr": "Mus\u00e9e Zeppelin", "it": "Museo Zeppelin"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Kunst trifft Technik am Ufer des Bodensees", "en": "Art meets technology on the shores of Lake Constance", "fr": "L'art rencontre la technique sur les rives du lac de Constance", "it": "L'arte incontra la tecnologia sulle rive del Lago di Costanza"}, "description": {"de": "Im denkmalgesch\u00fctzten Geb\u00e4ude des Hafenbahnhofs vereint das Zeppelin Museum Friedrichshafen die weltweit bedeutendste Sammlung zur Luftschifffahrt mit einer Kunstsammlung, die die gro\u00dfen Meister aus S\u00fcddeutschland vom Mittelalter bis zur Neuzeit umfasst. Rund 1.500 Exponate auf \u00fcber 4.000 Quadratmetern Fl\u00e4che umfassen einzigartige Objekte \u2013 nicht nur f\u00fcr Zeppelin-Liebhaber. Zu den Highlights z\u00e4hlen die begehbaren Passagierr\u00e4ume der LZ 129 Hindenburg im originalgetreuen, rund 33 Meter langen Nachbau, eine Wunderkammer zum Kultobjekt Zeppelin sowie Experimentierstationen, die das Prinzip \u201eLeichter als Luft\u201c f\u00fcr Gro\u00df und Klein versteh- und mittels eines Flugsimulators erlebbar machen.\n\nFragmente der Luftschiffe wie Gerippe, Propeller, Gondeln, H\u00f6henmotoren oder Getriebe sind neben historischen Ton-, Film- und Bildaufnahmen, Zeitungsartikeln und der Ausstattung der Luftschiffe zu sehen. Sie lassen multimedial aufleben, wer die Pioniere der Luftschifffahrt waren und erinnern an ihre gr\u00f6\u00dften Erfolge und die schrecklichsten Katastrophen. Au\u00dferdem beantworten sie die Frage, wie es Graf Zeppelin gelang, ein Luftschiff zu bauen, das fast viermal so gro\u00df ist wie ein Airbus, aber dennoch leichter als Luft und wie er die Stadt Friedrichshafen damit als Industriestandort nachhaltig pr\u00e4gte.\n\nEinen besonderen Ausstellungsschwerpunkt bilden zudem Werke von K\u00fcnstler*innen, die sich w\u00e4hrend der Zeit des Nationalsozialismus an den Bodensee in die \u201eInnere Emigration\u201c zur\u00fcckzogen, wie Otto Dix, Max Ackermann oder Willi Baumeister. In akribischer Forschungsarbeit begibt sich das Zeppelin Museum auf Spurensuche und arbeitet die Geschichten der Kunstwerke seiner Sammlung auf. Auf diese Weise macht es Schicksale von Sammler*innen sichtbar, von geraubten oder verlagerten Kunstwerken oder von Hetzaktionen der Nationalsozialist*innen gegen die Moderne Kunst.\n\nDurch Wechselausstellungen zu gesellschaftlich aktuellen Themen spannt das Museum einen Bogen zur zeitgen\u00f6ssischen Kunst und bringt Kunst und Technik immer wieder aufs Neue in Dialog. Jeden Sonntag finden \u00f6ffentliche F\u00fchrungen durch die Ausstellungen statt, donnerstags sind Besucher*innen im OPEN HOUSE! zu kostenlosen Vortr\u00e4gen, Lesungen und anderen Veranstaltungen eingeladen.\n\nZur Vor- und Nachbereitung bietet das Zeppelin Museum zahlreiche kostenlose, digitale Inhalte und Formate an: Die Digitale Sammlung und die Mediathek laden zum St\u00f6bern ein, in der Podcastreihe ZM talks plaudern Mitarbeiter*innen aus dem N\u00e4hk\u00e4stchen oder f\u00fchren Gespr\u00e4che mit Expert*innen zu aktuellen Themen, die ZeppApp bietet umfassende Informationen und Audioguides zu den Ausstellungen, die eigene Diskursplattform debatorial\u00ae l\u00e4dt zum Austausch ein, der Museumsblog zum Lesen und die Profile auf den sozialen Netzwerken zu Interaktion und Storytelling.", "en": "In the listed building of the port railway station, the Zeppelin Museum Friedrichshafen combines the world's most important collection on airship travel with an art collection that includes the great masters from southern Germany from the Middle Ages to modern times. Around 1,500 exhibits on an area of more than 4,000 square meters comprise unique objects - not only for Zeppelin enthusiasts. Among the highlights are the walk-in passenger compartments of the LZ 129 Hindenburg in an authentic, 33-meter-long replica, a cabinet of curiosities on the iconic Zeppelin, and experiment stations that make the principle of \"lighter than air\" understandable for young and old alike and bring it to life with the help of a flight simulator.\n\nFragments of airships such as skeletons, propellers, nacelles, high-altitude engines and gearboxes are on display alongside historical sound, film and image recordings, newspaper articles and airship equipment. They bring to life in multimedia form who the pioneers of airship travel were and recall their greatest successes and most terrible disasters. They also answer the question of how Count Zeppelin succeeded in building an airship almost four times the size of an Airbus, yet lighter than air, and how he thus left a lasting mark on the city of Friedrichshafen as an industrial location.\n\nA special focus of the exhibition is on works by artists who retreated to Lake Constance as \"inner emigrants\" during the National Socialist era, such as Otto Dix, Max Ackermann and Willi Baumeister. In meticulous research work, the Zeppelin Museum goes in search of traces and works up the stories of the artworks in its collection. In this way, it makes the fates of collectors visible, of looted or relocated works of art, or of the National Socialists' agitation against modern art.\n\nThrough temporary exhibitions on socially current topics, the museum spans an arc to contemporary art and brings art and technology into dialogue again and again. Public tours of the exhibitions take place every Sunday, and on Thursdays visitors are invited to free lectures, readings and other events at OPEN HOUSE!\n\nFor preparation and follow-up, the Zeppelin Museum offers numerous free digital contents and formats: The Digital Collection and the Media Library invite you to browse, in the podcast series ZM talks, staff members talk about current topics or hold discussions with experts, the ZeppApp offers comprehensive information and audio guides to the exhibitions, the museum's own discourse platform debatorial\u00ae invites you to exchange ideas, the museum blog invites you to read, and the profiles on the social networks invite you to interact and storytell.", "fr": "Dans le b\u00e2timent class\u00e9 de la gare maritime, le mus\u00e9e Zeppelin de Friedrichshafen r\u00e9unit la plus importante collection au monde sur la navigation a\u00e9rienne et une collection d'art qui comprend les grands ma\u00eetres du sud de l'Allemagne, du Moyen-\u00c2ge aux temps modernes. Environ 1 500 pi\u00e8ces d'exposition sur une surface de plus de 4 000 m\u00e8tres carr\u00e9s comprennent des objets uniques - et pas seulement pour les amateurs de zeppelins. Parmi les points forts, on compte les espaces passagers accessibles du LZ 129 Hindenburg dans une r\u00e9plique fid\u00e8le \u00e0 l'original d'environ 33 m\u00e8tres de long, une chambre des merveilles sur l'objet culte qu'est le zeppelin ainsi que des stations d'exp\u00e9rimentation qui permettent aux petits et aux grands de comprendre le principe \"plus l\u00e9ger que l'air\" et de le vivre gr\u00e2ce \u00e0 un simulateur de vol.\n\nDes fragments de dirigeables tels que la carcasse, les h\u00e9lices, les nacelles, les moteurs d'altitude ou les engrenages sont expos\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'enregistrements sonores, de films et de photos historiques, d'articles de journaux et de l'\u00e9quipement des dirigeables. Ils font revivre de mani\u00e8re multim\u00e9dia qui \u00e9taient les pionniers de la navigation a\u00e9rienne et rappellent leurs plus grands succ\u00e8s et leurs plus terribles catastrophes. Ils r\u00e9pondent \u00e9galement \u00e0 la question de savoir comment le comte Zeppelin a r\u00e9ussi \u00e0 construire un dirigeable presque quatre fois plus grand qu'un Airbus, mais n\u00e9anmoins plus l\u00e9ger que l'air, et comment il a ainsi marqu\u00e9 durablement la ville de Friedrichshafen en tant que site industriel.\n\nL'exposition met en outre l'accent sur les \u0153uvres d'artistes* qui se sont retir\u00e9s au bord du lac de Constance pendant la p\u00e9riode du national-socialisme, dans le cadre de \"l'\u00e9migration int\u00e9rieure\", comme Otto Dix, Max Ackermann ou Willi Baumeister. Gr\u00e2ce \u00e0 un travail de recherche minutieux, le mus\u00e9e Zeppelin part \u00e0 la recherche de traces et retrace l'histoire des \u0153uvres d'art de sa collection. Il met ainsi en lumi\u00e8re les destins des collectionneurs, les \u0153uvres d'art vol\u00e9es ou d\u00e9plac\u00e9es, ou encore les actions d'incitation des nationaux-socialistes contre l'art moderne.\n\nGr\u00e2ce \u00e0 des expositions temporaires sur des th\u00e8mes d'actualit\u00e9 sociale, le mus\u00e9e fait le lien avec l'art contemporain et met en dialogue l'art et la technique de mani\u00e8re toujours renouvel\u00e9e. Tous les dimanches, des visites guid\u00e9es publiques des expositions sont organis\u00e9es, et les jeudis, les visiteurs* sont invit\u00e9s \u00e0 l'OPEN HOUSE ! pour des conf\u00e9rences gratuites, des lectures et d'autres \u00e9v\u00e9nements.\n\nPour la pr\u00e9paration et le suivi, le mus\u00e9e Zeppelin propose de nombreux contenus et formats num\u00e9riques gratuits : La collection num\u00e9rique et la m\u00e9diath\u00e8que invitent \u00e0 fouiller, dans la s\u00e9rie de podcasts ZM talks, les collaborateurs* parlent de leur quotidien ou s'entretiennent avec des experts sur des sujets d'actualit\u00e9, la ZeppApp offre des informations compl\u00e8tes et des audioguides sur les expositions, la propre plateforme de discours debatorial\u00ae invite \u00e0 l'\u00e9change, le blog du mus\u00e9e \u00e0 la lecture et les profils sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 l'interaction et au storytelling.", "it": "Nell'edificio storico della stazione ferroviaria del porto, il Museo Zeppelin di Friedrichshafen combina la collezione pi\u00f9 importante al mondo sui viaggi in dirigibile con una collezione d'arte che comprende i grandi maestri della Germania meridionale dal Medioevo ai tempi moderni. Circa 1.500 oggetti esposti su una superficie di oltre 4.000 metri quadrati comprendono oggetti unici, non solo per gli appassionati dello Zeppelin. Tra i punti salienti vi sono gli scompartimenti passeggeri dell'LZ 129 Hindenburg in una replica fedele all'originale e lunga circa 33 metri, un gabinetto di curiosit\u00e0 sull'oggetto di culto Zeppelin e stazioni sperimentali che rendono comprensibile a grandi e piccini il principio della \"leggerezza dell'aria\" e permettono di sperimentarlo attraverso un simulatore di volo.\n\nFrammenti dei dirigibili come scheletri, eliche, gondole, motori di quota o scatole di trasmissione sono esposti insieme a registrazioni storiche di suoni, filmati e immagini, articoli di giornale e attrezzature dei dirigibili. I reperti fanno rivivere in forma multimediale chi erano i pionieri dei viaggi in dirigibile e ricordano i loro pi\u00f9 grandi successi e i loro pi\u00f9 terribili disastri. Rispondono anche alla domanda su come il Conte Zeppelin sia riuscito a costruire un dirigibile grande quasi quattro volte un Airbus, ma pi\u00f9 leggero dell'aria, e su come abbia lasciato un segno duraturo nella citt\u00e0 di Friedrichshafen come sede industriale.\n\nLa mostra si concentra in particolare sulle opere di artisti che si ritirarono sul Lago di Costanza come \"emigranti interni\" durante l'epoca nazionalsocialista, come Otto Dix, Max Ackermann e Willi Baumeister. Con un meticoloso lavoro di ricerca, il Museo Zeppelin cerca indizi ed elabora le storie delle opere d'arte della sua collezione. In questo modo, rende visibili i destini dei collezionisti, delle opere d'arte saccheggiate o trasferite o dell'agitazione dei nazionalsocialisti contro l'arte moderna.\n\nAttraverso esposizioni temporanee su temi di attualit\u00e0 sociale, il museo percorre un arco di tempo fino all'arte contemporanea e mette in dialogo arte e tecnologia. Ogni domenica si svolgono visite guidate pubbliche alle mostre e il gioved\u00ec i visitatori sono invitati a partecipare a conferenze, letture e altri eventi gratuiti nell'ambito di OPEN HOUSE!\n\nIl Museo Zeppelin offre numerosi contenuti e formati digitali gratuiti per la preparazione e il follow-up: La collezione digitale e la mediateca invitano a sfogliare; nella serie di podcast ZM talks, i membri dello staff parlano di argomenti attuali o discutono con esperti; la ZeppApp offre informazioni complete e audioguide alle mostre; la piattaforma di discussione del museo, debatorial\u00ae, invita allo scambio di idee; il blog del museo invita alla lettura; i profili sui social network invitano all'interazione e allo storytelling."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Friedrichshafen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "de"}, "addressRegion": "Baden-W\u00fcrttemberg", "postalCode": "88045", "streetAddress": "Seestra\u00dfe 22", "telephone": "+49 7541 3801-25", "email": "info@zeppelin-museum.de", "url": "https://www.zeppelin-museum.de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.6507925", "longitude": "9.4830611"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/1/1/d/411d82b525537d967b39234fd270828c9cb2151f_Familie_Highres_49___DBT_Foto_Denger_ohne_Banner.png"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "November bis April\nMo geschlossen,\nDi bis So 10:00-17:00\n\nMai bis Oktober\nMo bis So 09:00-17:00\n", "en": "November till April\nMon closed,\nTue till Sun 10:00-17:00\n\nMay till October\nMon to Sun 09:00-17:00", "fr": "de novembre \u00e0 avril\nFerm\u00e9 le lundi,\nmardi \u00e0 dimanche 10:00-17:00\n\nMai \u00e0 octobre\nLundi \u00e0 dimanche 09:00-17:00", "it": "Da novembre ad aprile\nLuned\u00ec chiuso,\nda mar a dom 10:00-17:00\n\nDa maggio a ottobre\nDa luned\u00ec a domenica dalle 09:00 alle 17:00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/35929714", "googlePlaceId": "ChIJM6NW5uIAm0cRppCsuBg6ltU", "discoverSwissId": "civ_s9t_argttbia-usvd-evti-jdcd-gftdaeerfbju"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "0bf04eb9-d23c-4b2e-9c8a-2ec1ec63c792", "dateModified": "2025-05-19T04:40:28+02:00", "name": {"de": "Festungsmuseum Heldsberg", "en": "Heldsberg artillery fortress", "fr": "Mus\u00e9e des fortifications de Heldsberg", "it": "Museo della fortezza di Heldsberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein Ausflugserlebnis der besonderen Art, und das bei jeder Witterung.", "en": "A special kind of excursion experience, whatever the weather.", "fr": "Une excursion d'un genre particulier, et ce par tous les temps.", "it": "Un'esperienza escursionistica davvero speciale, con qualsiasi tempo."}, "description": {"de": "Das Artilleriewerk Heldsberg war vom 2. Weltkrieg bis 1993 Teil der Grenzbefestigung im Rheintal. Durch seine Lage kontrollierte es mit seinen vier 7.5 cm Festungs-Gesch\u00fctzen im Norden das S\u00fcdende des Bodensees und im S\u00fcden die Rhein\u00fcberg\u00e4nge im Rheintal bis Montlingen. Mit der Sperre am Stoss bei Altst\u00e4tten wurde der \u00dcbergang ins Appenzellerland gesichert. Zum Angebot des Festungsmuseums Heldsberg geh\u00f6rt auch der eindr\u00fcckliche, unterirdische Kommandobunker der Grenzbrigade 8, Haslen AI, der in \u00fcber 30 R\u00e4umen die Zeit des \u201eKalten Krieges\u201c thematisiert.\n\nIn der Heldsbergstube und in der Soldatenstube \u201eK\u00e4stlis\u201c Haslen, werden die G\u00e4ste mit Getr\u00e4nken und Speisen verw\u00f6hnt. Wechselnde Sonderausstellungen bereichern die milit\u00e4rhistorischen Museen.", "en": "The Heldsberg artillery works was part of the border fortifications in the Rhine Valley from the Second World War until 1993. Due to its location, it controlled the southern end of Lake Constance in the north with its four 7.5 cm fortress guns and the Rhine crossings in the Rhine Valley as far south as Montlingen. The barrage at Stoss near Altst\u00e4tten secured the crossing into the Appenzell region. The Heldsberg Fortress Museum also includes the impressive underground command bunker of Border Brigade 8, Haslen AI, with over 30 rooms dedicated to the \"Cold War\" period.\n\nIn the Heldsbergstube and in the \"K\u00e4stlis\" Haslen soldiers' bar, guests are treated to drinks and food. Changing special exhibitions enrich the military history museums.", "fr": "L'ouvrage d'artillerie Heldsberg a fait partie des fortifications frontali\u00e8res de la vall\u00e9e du Rhin de la Seconde Guerre mondiale \u00e0 1993. De par sa situation, il contr\u00f4lait, avec ses quatre canons de forteresse de 7,5 cm, au nord l'extr\u00e9mit\u00e9 sud du lac de Constance et au sud les passages du Rhin dans la vall\u00e9e du Rhin jusqu'\u00e0 Montlingen. Le barrage du Stoss pr\u00e8s d'Altst\u00e4tten permettait de s\u00e9curiser le passage vers le pays d'Appenzell. L'offre du mus\u00e9e de la forteresse Heldsberg comprend \u00e9galement l'impressionnant bunker de commandement souterrain de la brigade fronti\u00e8re 8, Haslen AI, qui th\u00e9matise l'\u00e9poque de la \"guerre froide\" dans plus de 30 pi\u00e8ces.\n\nDans le Heldsbergstube et le Soldatenstube \"K\u00e4stlis\" Haslen, les visiteurs sont choy\u00e9s avec des boissons et des plats. Des expositions temporaires enrichissent les mus\u00e9es d'histoire militaire.", "it": "L'opera di artiglieria di Heldsberg ha fatto parte delle fortificazioni di confine nella Valle del Reno dalla Seconda Guerra Mondiale fino al 1993. Grazie alla sua posizione, con i suoi quattro cannoni da fortezza da 7,5 cm controllava l'estremit\u00e0 meridionale del Lago di Costanza a nord e i valichi del Reno nella Valle del Reno fino a Montlingen a sud. Lo sbarramento di Stoss, vicino ad Altst\u00e4tten, assicurava il passaggio nell'Appenzello. Il Museo della Fortezza di Heldsberg comprende anche l'impressionante bunker sotterraneo della Brigata di frontiera 8, Haslen AI, tematizzato in oltre 30 stanze dell'epoca della \"guerra fredda\".\n\nNella Heldsbergstube e nella sala dei soldati Haslen \"K\u00e4stlis\" gli ospiti possono gustare bevande e cibo. Mostre speciali mutevoli arricchiscono i musei di storia militare."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Sankt Margrethen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9430", "streetAddress": "Obere Heldsbergstrasse 5", "telephone": "+41 71 733 40 31", "email": "info@festung.ch", "url": "http://www.festung.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4432905", "longitude": "9.643226599999934"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/f/1/b/8f1b87a0ff4aca7ef0b2b5845039793e8a4a0442_2021_07_31_Heldsberg_Ledermann__8_.JPG"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "auf Anfrage das ganze Jahr\nAnfang April bis Ende Oktober: jeden Samstag von 10 Uhr bis 16 Uhr", "en": "on request all year round\nBeginning of April to end of October: every Saturday from 10 am to 4 pm", "fr": "sur demande toute l'ann\u00e9e\nd\u00e9but avril \u00e0 fin octobre : tous les samedis de 10h \u00e0 16h", "it": "su richiesta tutto l'anno\nDa inizio aprile a fine ottobre: ogni sabato dalle 10.00 alle 16.00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/81759684", "googlePlaceId": "ChIJP9nhvVARm0cR48A35kw6deA", "discoverSwissId": "civ_s9t_arvaeurj-tcds-ercu-jsiq-cusbusgdshjc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "0c24bdec-9b04-4b12-898c-cc12cbbc8518", "dateModified": "2025-04-29T12:07:31+02:00", "name": {"de": "Kommandobunker Grenzbrigade 8", "en": "Command Bunker Border Brigade 8", "fr": "Bunker de commandement de la brigade frontali\u00e8re 8", "it": "Comando del bunker Brigata di frontiera 8"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Kommandoposten Haslen wurde Anfang der 1960er-Jahre erbaut und diente der Schweizer Armee bis 1996 als Kommandostandort f\u00fcr die Grenzbrigade 8.", "en": "The Haslen command post was built in the early 1960s and served the Swiss Army as a command post for Border Brigade 8 until 1996.", "fr": "Le poste de commandement de Haslen a \u00e9t\u00e9 construit au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960 et a servi \u00e0 l'arm\u00e9e suisse de lieu de commandement pour la brigade fronti\u00e8re 8 jusqu'en 1996.", "it": "Il posto di comando di Haslen \u00e8 stato costruito all'inizio degli anni '60 e ha servito l'Esercito svizzero come posto di comando della Brigata di frontiera 8 fino al 1996."}, "description": {"de": "Die Anlage umfasst \u00fcber 30 B\u00fcro- und Schlafr\u00e4ume, Maschinenraum, Telefonzentrale, K\u00fcche und Soldatenstube sowie weitere Nebenr\u00e4ume.\n\nZusammen mit vielen Angeh\u00f6rigen des letzten aktiven Brigadestabs und weiteren Helfern ist es gelungen, auf dem gesamten unteren Stock der Kaserne die Arbeit eines Brigadestabs w\u00e4hrend des Kalten Krieges nachzustellen und f\u00fcr den Besucher erkl\u00e4r- und erlebbar zu machen. Des weiteren ist der Kalte Krieg selbst Thema der Ausstellung und wird von verschiedenen Seiten beleuchtet.\n\nAusgestattete Mannschaftsunterk\u00fcnfte, Bibliothek, ein aufw\u00e4ndiges Gel\u00e4ndemodell (Rhein\u00fcberquerung der Amerikaner im 2. Weltkrieg), verschiedene Uniformen und nat\u00fcrlich auch der betriebsbereite Maschinenraum runden die vielf\u00e4ltigen Museumsr\u00e4umlichkeiten ab.\n\nNach dem spannenden Rundgang steht die Soldatenstube f\u00fcr einen Ap\u00e9ro oder gar ein komplettes Essen zur Verf\u00fcgung. Das Sekretariat gibt gerne weitere Ausk\u00fcnfte.", "en": "The facility includes over 30 offices and dormitories, machine room, telephone exchange, kitchen and soldiers' parlor, as well as other ancillary rooms.\n\nTogether with many members of the last active brigade staff and other helpers, it was possible to recreate the work of a brigade staff during the Cold War on the entire lower floor of the barracks and make it explainable and tangible for the visitor. Furthermore, the Cold War itself is the subject of the exhibition and is examined from various angles.\n\nEquipped crew quarters, library, an elaborate terrain model (crossing of the Rhine by the Americans during World War II), various uniforms and, of course, the operational engine room round off the diverse museum rooms.\n\nAfter the exciting tour, the Soldatenstube is available for an aperitif or even a complete meal. The secretariat will be happy to provide further information.", "fr": "L'installation comprend plus de 30 bureaux et dortoirs, une salle des machines, un central t\u00e9l\u00e9phonique, une cuisine et un salon du soldat ainsi que d'autres locaux annexes.\n\nEn collaboration avec de nombreux membres du dernier \u00e9tat-major de brigade actif et d'autres aides, il a \u00e9t\u00e9 possible de reconstituer sur tout l'\u00e9tage inf\u00e9rieur de la caserne le travail d'un \u00e9tat-major de brigade pendant la guerre froide et de le rendre explicable et tangible pour le visiteur. De plus, la guerre froide elle-m\u00eame est le th\u00e8me de l'exposition et est abord\u00e9e sous diff\u00e9rents angles.\n\nDes logements d'\u00e9quipe \u00e9quip\u00e9s, une biblioth\u00e8que, une maquette de terrain complexe (travers\u00e9e du Rhin par les Am\u00e9ricains pendant la Seconde Guerre mondiale), diff\u00e9rents uniformes et bien s\u00fbr la salle des machines en \u00e9tat de marche compl\u00e8tent les multiples espaces du mus\u00e9e.\n\nApr\u00e8s cette visite passionnante, le Soldatenstube est \u00e0 disposition pour un ap\u00e9ritif ou m\u00eame un repas complet. Le secr\u00e9tariat se fera un plaisir de vous donner de plus amples informations.", "it": "La struttura comprende oltre 30 uffici e dormitori, sala macchine, centrale telefonica, cucina e sala soldati, oltre ad altri locali accessori.\n\nInsieme a molti membri dell'ultimo personale di brigata attivo e ad altri aiutanti, \u00e8 stato possibile ricreare il lavoro di un personale di brigata durante la Guerra Fredda sull'intero piano inferiore della caserma e renderlo spiegabile e tangibile per il visitatore. Inoltre, la stessa Guerra Fredda \u00e8 il tema della mostra e viene esaminata da diverse angolazioni.\n\nGli alloggi attrezzati per l'equipaggio, una biblioteca, un elaborato modello del terreno (l'attraversamento del Reno da parte degli americani nella Seconda Guerra Mondiale), varie uniformi e, naturalmente, la sala macchine operativa completano le diverse sale del museo.\n\nDopo l'emozionante visita, la Soldatenstube \u00e8 a disposizione per un aperitivo o anche per un pasto completo. La segreteria sar\u00e0 lieta di fornire ulteriori informazioni."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Schlatt-Haslen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9054", "streetAddress": "Vorderhaslen 9", "telephone": "+41 79 2626823", "email": "roland.lehner@festung.ch", "url": "http://www.festung.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3577958", "longitude": "9.3720583"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/3/0/e/e30eeef829725349a124c92108d0eaf93b94223e_2022_Eingang_KP_Haslen__1__kompr.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "An einem Samstag pro Monat von April bis Oktober\nSa 10:00-16:00 \nF\u00fchrungen auf Anfrage das ganze Jahr", "en": "One Saturday per month from April to October\nSat 10:00-16:00 \nGuided tours on request all year round", "fr": "Un samedi par mois d'avril \u00e0 octobre\nSa 10:00-16:00 \nVisites guid\u00e9es sur demande toute l'ann\u00e9e", "it": "Un sabato al mese da aprile a ottobre\nSab 10:00-16:00 \nVisite guidate su richiesta tutto l'anno"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/469977394", "discoverSwissId": "civ_s9t_ascertus-jrae-erbc-ijis-ssbcsrrsifbi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "100fcc79-3d2e-4f46-8c73-424a95248cfd", "dateModified": "2025-03-31T09:34:19+02:00", "name": {"de": "Appenzeller Brauchtumsmuseum", "en": "Appenzell Museum of Customs", "fr": "Mus\u00e9e des traditions d'Appenzell", "it": "Museo dei costumi di Appenzello"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das heimelige Museum befindet sich in einem \u00fcber 400 Jahre alten, sonnengebr\u00e4unten Appenzellerhaus.", "en": "The rustic museum is located in a weathered old traditional Appenzell house more than 400 years old.", "fr": "Ce mus\u00e9e plein de charme est am\u00e9nag\u00e9 dans une b\u00e2tisse appenzelloise qui existe depuis plus de 400 ans.", "it": "Avete mai sentito parlare dei mistici pidocchi di Capodanno o dell'antica usanza di Bloch?"}, "description": {"de": "Das Innere besticht aufgrund des Bauk\u00f6rpers, durch die heimelige Atmosph\u00e4re und durch die verwinkelten, niedrigen R\u00e4ume mit den schr\u00e4gen Holzb\u00f6den. Es bietet Einblick in die b\u00e4uerliche Kultur des Appenzellerlandes, das damit verbundene Handwerk und das im Talkessel von Urn\u00e4sch tief in der Bev\u00f6lkerung verwurzelte und bis heute lebendige Brauchtum. Im Mittelpunkt stehen die Silvesterchl\u00e4use, die Alpfahrt, das Sennenleben, die Bauernmalerei, das Wohnen und die Streichmusik. Auch althergebrachtes Handwerk hat seinen Platz.", "en": "The interior of this museum of local traditions captivates visitors with its structure, homely atmosphere and the low, angled rooms with sloping wooden floors. It provides insight into the rural farming culture of the Appenzell region, traditional crafts and the customs deeply rooted in the population in the Urn\u00e4sch valley basin that are still practised today. Featured are the \u201c Silvesterchl\u00e4use \u201d when locals dress up in beautiful or ugly costumes on New Year\u2019s Eve, the annual trip to and from the cattle\u2019s summer pastures, alpine dairies, farmers\u2019 paintings and string music.   Traditional craftsmanship also has its place.", "fr": "Du fait de son corps de b\u00e2timent, le mus\u00e9e s\u00e9duit le public par son atmosph\u00e8re douillette et son d\u00e9dale de salles basses aux planchers inclin\u00e9s. Il donne un aper\u00e7u de la culture paysanne du pays d\u2019Appenzell, de son artisanat et des coutumes profond\u00e9ment ancr\u00e9es dans le fond de la vall\u00e9e d\u2019Urn\u00e4sch, qui se sont perp\u00e9tu\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 nos jours. Il met en valeur les \u00abchlausen\u00bb de la Saint-Sylvestre, la mont\u00e9e \u00e0 l\u2019alpage, la vie des alpagistes, la peinture paysanne, l\u2019habitat et la musique pour instruments \u00e0 cordes. Les anciennes techniques artisanales y trouvent aussi une place.", "it": "Le usanze viventi sono al centro della mostra. I temi principali sono la fienagione di Capodanno, il viaggio alpino, il Bloch e la mostra del bestiame. Il percorso museale permette di conoscere la vita dei casari alpini, gli ambienti di vita dei contadini, il mondo dei costumi tradizionali, le botteghe tradizionali e l'arte popolare.\n\n\u00c8 possibile provare il dulcimer a martelli, la cetra, il violino basso, l'organetto, lo Schwyzer\u00f6rgeli, il pianoforte, lo swing della valle e le campane tintinnanti."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Urn\u00e4sch", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "Appenzell Ausserrhoden", "postalCode": "9107", "streetAddress": "Dorfplatz 6", "telephone": "+41 71 364 23 22", "email": "info@museum-urnaesch.ch", "url": "http://www.museum-urnaesch.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.317324", "longitude": "9.282804"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/9/3/b/d93be5dc2cb8e125c7690904e265c281694e6367_16108_1060_komprimiert.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "01.04. - 01.11.:\nMon to Sat 09.00-11.30 / 13.30-17.00\nSun 13.30-17.00\n\n02.11.-31.03.\nMon to Fri 09.00-11.30\nSat 09.00-11.30 / 13.30-17.00\nSun 13.30-17.00", "fr": "01.04. - 01.11. :\nLu \u00e0 Sa 09.00-11.30 / 13.30-17.00\ndim 13.30-17.00\n\n02.11.-31.03.\nDu lundi au vendredi 09.00-11.30\nSa 09.00-11.30 / 13.30-17.00\ndim 13.30-17.00", "it": "01.04. - 01.11.:\nDa luned\u00ec a sabato 09.00-11.30 / 13.30-17.00\nDomenica 13.30-17.00\n\n02.11.-31.03.\nDa luned\u00ec a venerd\u00ec 09.00-11.30\nsabato 09.00-11.30 / 13.30-17.00\ndomenica 13.30-17.00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/299122250", "googlePlaceId": "ChIJ28D_6TffmkcRSLyuwOnUMWc", "discoverSwissId": "civ_s9t_baavsshj-dtcu-eveg-ishd-eceqjfceisvt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "EventVenue", "identifier": "1939feb9-f820-40c4-a545-b7dff23845d4", "dateModified": "2024-12-03T15:23:12+01:00", "name": {"de": "Olma Messen St.Gallen", "en": "Olma Messen St.Gallen", "fr": "CongressEvents St.Gallen", "it": "CongressEvents St.Gallen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die gr\u00f6sste Location in der Ostschweiz f\u00fcr Kongresse, Tagungen, Festlichkeiten und mehr.", "en": "The largest location in Eastern Switzerland for congresses, meetings, festivities and more.", "fr": "Le plus grand lieu de Suisse orientale pour les congr\u00e8s, les r\u00e9unions, les festivit\u00e9s et bien plus encore.", "it": "La pi\u00f9 grande localit\u00e0 della Svizzera orientale per congressi, conferenze, feste e altro ancora."}, "description": {"de": "Ob f\u00fcr eine Tagung mit 100 Personen, f\u00fcr ein Bankett mit 1000 G\u00e4sten, f\u00fcr einen Kongress mit 1500 oder eine GV mit 4000 Teilnehmern \u2013 Die Olma Messen St.Gallen bieten die passenden R\u00e4ume mit modernster Infrastruktur und Veranstaltungstechnik \u2013 erstklassiges Catering inklusive. Die Hallen sind sehr beliebt als Locations f\u00fcr Events, Konzerte oder Musical-Produktionen. J\u00e4hrlich zieht das Team der Olma Messen St.Gallen bei \u00fcber 100 Veranstaltungen die Strippen hinter den Kulissen und schafft echte Erlebnisse und wertvolle Begegnungen f\u00fcr zehntausende von Menschen.\n\nDas flexible Raumangebot von modularen Tagungsr\u00e4umen bis zu Hallen\nf\u00fcr Grossanl\u00e4sse mit den jeweiligen ad\u00e4quaten Foyers erm\u00f6glicht individuelle Settings von Kongressen und Events. Die zentrale Lage im Herzen der Stadt St.Gallen, die bequeme Anbindung an den \u00d6V, der direkte Autobahnanschluss, ein attraktives Parkplatzangebot und Hotelkapazit\u00e4ten geh\u00f6ren ebenfalls dazu.", "en": "Whether for a conference with 100 people, for a banquet with 1000 guests, for a congress with 1500 or a GV with 4000 participants - CongressEvents offers the suitable rooms with the most modern infrastructure and event technology - first-class catering included. The halls are very popular as locations for events, concerts or musical productions. Every year, the CongressEvents St.Gallen team pulls the strings behind the scenes at over 100 events, creating real experiences and valuable encounters for tens of thousands of people.\n\nThe flexible range of rooms, from modular conference rooms to halls for large\nfor large events with the respective adequate foyers allow individual settings of congresses and events. The central location in the heart of the city of St.Gallen, the convenient connection to public transport, the direct freeway access, an attractive parking offer and hotel capacities are also part of it.\n\n", "fr": "Qu'il s'agisse d'une r\u00e9union de 100 personnes, d'un banquet de 1000 invit\u00e9s, d'un congr\u00e8s de 1500 ou d'une AG de 4000 participants, CongressEvents propose des salles adapt\u00e9es, dot\u00e9es d'une infrastructure et d'une technique \u00e9v\u00e9nementielle ultramodernes - catering de premi\u00e8re classe inclus. Les salles sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es comme lieux d'\u00e9v\u00e9nements, de concerts ou de productions musicales. Chaque ann\u00e9e, l'\u00e9quipe de CongressEvents St.Gallen tire les ficelles en coulisses de plus de 100 \u00e9v\u00e9nements et cr\u00e9e de v\u00e9ritables exp\u00e9riences et des rencontres pr\u00e9cieuses pour des dizaines de milliers de personnes.\n\nL'offre d'espace flexible, des salles de conf\u00e9rence modulaires aux halles\npour les grandes manifestations, avec les foyers ad\u00e9quats correspondants, permet des mises en place individuelles de congr\u00e8s et d'\u00e9v\u00e9nements. La situation centrale au c\u0153ur de la ville de Saint-Gall, l'acc\u00e8s facile aux transports publics, le raccordement direct \u00e0 l'autoroute, une offre de parking attrayante et des capacit\u00e9s h\u00f4teli\u00e8res font \u00e9galement partie de l'offre.\n\n", "it": "Che si tratti di una conferenza con 100 persone, un banchetto con 1.000 ospiti, un congresso con 1.500 o un GV con 4.000 partecipanti - CongressEvents offre le sale giuste con infrastrutture e tecnologie per eventi all'avanguardia - catering di prima classe incluso. Le sale sono molto popolari come location per eventi, concerti o produzioni musicali. Ogni anno, il team di CongressEvents St.Gallen tira le fila dietro le quinte di oltre 100 eventi e crea esperienze reali e incontri preziosi per decine di migliaia di persone.\n\nLa gamma flessibile di sale, dalle sale conferenze modulari alle sale per grandi\nLa gamma flessibile di sale, da sale conferenze modulari a sale per grandi eventi con foyer adeguati, consente di creare impostazioni individuali per congressi ed eventi. La posizione centrale nel cuore della citt\u00e0 di San Gallo, il comodo collegamento con i trasporti pubblici, l'accesso diretto all'autostrada, un'attraente gamma di parcheggi e capacit\u00e0 alberghiere ne fanno parte.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9008", "streetAddress": "Spl\u00fcgenstrasse 12", "email": "info@congressevents.ch", "url": "http://www.congressevents.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4335726", "longitude": "9.385859900000014"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/7/3/c/a73ca0a9436603ff413fb8992bb84a83bd1cb8d8_CongressEvents_13.jpg"}], "copyrightHolder": "Olma Messen St.Gallen, Michael Huwiler", "openingHours": {"de": "Mo - So ge\u00f6ffnet, ganzj\u00e4hrig"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_wheelchairAccessibleBathroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_disabilityfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_airconditioning", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_internetaccess", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_carpark", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_chargingstationElectricvehicles", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_garage", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_lift", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 12000, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/268684903", "googlePlaceId": "ChIJBQ4vnlwem0cRyDkpRpnhF1U", "discoverSwissId": "civ_s9t_bjdjvurj-vica-ease-qfef-rhtvvcdiefte"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "19d5863c-c7bd-4505-b550-77680e6a7656", "dateModified": "2025-05-19T13:56:31+02:00", "name": {"de": "Napoleonmuseum Arenenberg", "en": "Napoleon Museum Arenenberg", "fr": "Mus\u00e9e Napol\u00e9on d'Arenenberg", "it": "Museo Napoleone Arenenberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Arenenberg im Thurgau liegt mit seinem Schloss an einem der sch\u00f6nsten und romantischsten Pl\u00e4tze am ganzen Bodensee. Von der Schlossterrasse aus bietet sich ein spektakul\u00e4rer Blick \u00fcber die Unterseeregion.", "en": "The Arenenberg in Thurgau with its castle is located in one of the most beautiful and romantic places on the entire Lake Constance. From the castle terrace you can enjoy a spectacular view over the Lower Lake region.\n", "fr": "Avec son ch\u00e2teau, l'Arenenberg en Thurgovie est situ\u00e9 sur l'un des sites les plus beaux et les plus romantiques de tout le lac de Constance. De la terrasse du ch\u00e2teau, on a une vue spectaculaire sur la r\u00e9gion du lac inf\u00e9rieur.\n", "it": "Con il suo castello, l'Arenenberg in Turgovia \u00e8 situato in uno dei punti pi\u00f9 belli e romantici di tutto il lago di Costanza. Dalla terrazza del castello c'\u00e8 una vista spettacolare sulla regione del Basso Lago.\n"}, "description": {"de": "Historisches Herzst\u00fcck des Arenenbergs ist das Napoleonmuseum im Schloss. Hier k\u00f6nnen die sorgf\u00e4ltig restaurierten, original ausgestatteten Wohnr\u00e4ume von K\u00f6nigin Hortense und der kaiserlichen Familie Napoleons III. besichtigt werden. Prachtvolle Zeltsalons, private R\u00fcckzugsr\u00e4ume, Zofenzimmer und kostbare Gem\u00e4lde aber auch ein handbestickter Kinderthron sind hier zu sehen. Umgeben ist das Schlossgut von einem Landschaftspark und vom Arenenberger Schul- und Gutsbetrieb, zu dem auch die Rebh\u00e4nge des eigenen Weinguts geh\u00f6ren.", "en": "The historical heart of the Arenenberg is the Napoleon Museum in the castle. Here, the carefully restored, originally furnished living quarters of Queen Hortense and the imperial family of Napoleon III can be viewed. Magnificent tented salons, private retreats, maid's rooms and precious paintings but also a hand-embroidered children's throne can be seen here. The castle estate is surrounded by a landscaped park and the Arenenberg school and estate business, which also includes the vineyards of the estate's own winery.", "fr": "Le c\u0153ur historique de l'Arenenberg est le mus\u00e9e Napol\u00e9on situ\u00e9 dans le ch\u00e2teau. On peut y visiter les pi\u00e8ces d'habitation de la reine Hortense et de la famille imp\u00e9riale de Napol\u00e9on III, soigneusement restaur\u00e9es et \u00e9quip\u00e9es d'origine. On peut y voir de somptueux salons sous tente, des chambres de retraite priv\u00e9es, des chambres de po\u00eale et des tableaux pr\u00e9cieux, mais aussi un tr\u00f4ne d'enfant brod\u00e9 \u00e0 la main. Le domaine du ch\u00e2teau est entour\u00e9 d'un parc paysager et de l'exploitation scolaire et agricole d'Arenenberg, dont font \u00e9galement partie les vignes du propre domaine viticole.", "it": "Il cuore storico dell'Arenenberg \u00e8 il Museo di Napoleone nel castello. Qui si possono visitare gli alloggi della regina Hortense e della famiglia imperiale di Napoleone III, accuratamente restaurati e arredati in origine. Magnifici saloni in tenda, ritiri privati, stanze per le cameriere e dipinti preziosi ma anche un trono per bambini ricamato a mano possono essere visti qui. La tenuta del castello \u00e8 circondata da un parco paesaggistico e dalla scuola e dall'azienda agricola Arenenberg, che comprende anche i vigneti della propria cantina."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Salenstein", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "TG", "postalCode": "8268", "streetAddress": "Arenenberg 1", "telephone": "+41 58 345 74 10", "email": "reservation.nap@tg.ch", "url": "https://napoleonmuseum.tg.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.6726822", "longitude": "9.0592034"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/d/8/2/bd82745f947502bee24b225d7dce3d72bbbde248_20210810_145909_resized.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Letzter Einlass um 16 Uhr ", "en": "Last admission at 4 pm ", "fr": "Derni\u00e8re entr\u00e9e \u00e0 16h ", "it": "Ultimo ingresso alle 16:00 "}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/1129328125", "discoverSwissId": "civ_s9t_bjtfigds-shrt-efaf-rffa-hhgiaugqhgfg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Market", "identifier": "1c53ef1c-5023-4dfa-906d-9aad08659205", "dateModified": "2024-12-31T08:53:50+01:00", "name": {"de": "Weihnachtsmarkt St.Gallen", "en": "Christmas market St.Gallen", "fr": "March\u00e9 de No\u00ebl de Saint-Gall", "it": "Mercatino di Natale di San Gallo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Weihnachtsmarkt St.Gallen findet jeweils w\u00e4hrend der Adventszeit am Marktplatz/Bohl und im Waaghaus statt.", "en": "The Christmas Market St.Gallen takes place during the Advent season at the Marktplatz/Bohl and at the Waaghaus.", "fr": "Le march\u00e9 de No\u00ebl de Saint-Gall a lieu pendant la p\u00e9riode de l'Avent sur la place du march\u00e9/Bohl et dans la Waaghaus.", "it": "Il mercatino di Natale di San Gallo si svolge ogni anno durante l'Avvento sulla Marktplatz/Bohl e nella Waaghaus."}, "description": {"de": "Die Weihnachtssterne funkeln \u00fcber St.Gallen und in den Gassen riecht es nach Weihnachtsgeb\u00e4ck. An geschm\u00fcckten St\u00e4nden verkaufen Aussteller ihre liebevoll gefertigten Kunsthandwerke. W\u00e4hrend der Adventszeit verwandelt sich St.Gallen in ein Meer aus Lichtern: 700 Sterne leuchten und tauchen den Weihnachtsmarkt in magisches Licht.", "en": "The poinsettias twinkle over St.Gallen and the streets smell of Christmas cookies. Exhibitors sell their lovingly crafted handicrafts at decorated stalls. During Advent, St.Gallen is transformed into a sea of lights: 700 stars shine and bathe the Christmas market in magical light.", "fr": "Les \u00e9toiles de No\u00ebl scintillent au-dessus de Saint-Gall et les ruelles sentent bon les biscuits de No\u00ebl. Sur des stands d\u00e9cor\u00e9s, des exposants vendent leurs objets d'artisanat fabriqu\u00e9s avec amour. Pendant la p\u00e9riode de l'Avent, Saint-Gall se transforme en une mer de lumi\u00e8res : 700 \u00e9toiles brillent et plongent le march\u00e9 de No\u00ebl dans une lumi\u00e8re magique.", "it": "Le stelle di Natale brillano su San Gallo e le strade profumano di biscotti natalizi. Gli espositori vendono i loro prodotti artigianali realizzati con amore su bancarelle decorate. Durante l'Avvento, San Gallo si trasforma in un mare di luci: 700 stelle brillano e immergono il mercatino di Natale in una luce magica."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "email": "maier.weihnachtsmarkt.sg@marktverband.ch", "url": "https://sternenstadt.ch/de/weihnachtsmarkt.html"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42626524277763", "longitude": "9.376509189605715"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/4/3/1/e431168e4d50dd7bd04c9603707a00848c54a48a_Photokleinformat_3_2_Weihnachtsmarkt_Sternenstadt_1.jpg"}], "openingHours": {"de": "Der St.Galler Weihnachtsmarkt ist t\u00e4glich vom 28. November - 24. Dezember 2024 ge\u00f6ffnet. \n\nWarenst\u00e4nde: \n- Montag - Freitag: 11 - 19 Uhr\n- Samstag & Sonntag: 11 - 18 Uhr\n\nEsswarenst\u00e4nde: \n- Montag - Samstag (ausser Donnerstag): 11 - 21 Uhr\n- Donnerstag (Abendverkauf): 11 - 22 Uhr\n- Sonntag: 11 - 19 Uhr\n\nAusnahme: Am Donnerstag, 28. November 2024 sind die Warenst\u00e4nde von 11:00 \u2013 20:00 Uhr ge\u00f6ffnet, da die Sternenvernissage stattfindet.", "en": "The St.Gallen Christmas Market is open daily from 28 November - 24 December 2024. \n\nGoods stands: \n- Monday - Friday: 11 am - 7 pm\n- Saturday & Sunday: 11am - 6pm\n\nFood stalls: \n- Monday - Saturday (except Thursday): 11am - 9pm\n- Thursday (evening sale): 11am - 10pm\n- Sunday: 11 am - 7 pm\n\nException: On Thursday, 28 November 2024, the stalls will be open from 11:00 - 20:00 due to the star vernissage.", "fr": "Le march\u00e9 de No\u00ebl de Saint-Gall est ouvert tous les jours du 28 novembre au 24 d\u00e9cembre 2024. \n\nStands de marchandises : \n- Lundi - vendredi : 11 - 19 heures\n- Samedi & dimanche : 11 - 18 heures\n\nStands de nourriture : \n- Lundi - samedi (sauf jeudi) : 11 - 21 heures\n- Jeudi (vente du soir) : 11 - 22 h\n- Dimanche : 11 - 19 heures\n\nException : le jeudi 28 novembre 2024, les stands de marchandises seront ouverts de 11h00 \u00e0 20h00 en raison du vernissage des \u00e9toiles.", "it": "Il Mercatino di Natale di San Gallo \u00e8 aperto tutti i giorni dal 28 novembre al 24 dicembre 2024. \n\nStand merci: \n- Luned\u00ec - venerd\u00ec: dalle 11.00 alle 19.00\n- Sabato e domenica: dalle 11.00 alle 18.00\n\nBancarelle di prodotti alimentari: \n- Luned\u00ec - sabato (tranne gioved\u00ec): 11.00 - 21.00\n- Gioved\u00ec (vendita serale): 11.00 - 22.00\n- Domenica: dalle 11.00 alle 19.00\n\nEccezione: gioved\u00ec 28 novembre 2024, le bancarelle saranno aperte dalle 11:00 alle 20:00 a causa del vernissage delle stelle."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-11-14", "validThrough": "2024-11-27"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-12-25", "validThrough": "2025-12-26"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/445376651", "discoverSwissId": "civ_s9t_bsfduvbs-facd-etvq-jagt-jqqtaigfjcaf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Market", "identifier": "26931348-f2d5-4550-85ed-f265c8bde9a8", "dateModified": "2025-05-26T08:19:36+02:00", "name": {"de": "St.Galler Bauernmarkt", "en": "St.Gallen farmer's market", "fr": "March\u00e9 paysan de Saint-Gall", "it": "Mercato agricolo di San Gallo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Frisch, saisonal, aus der Region, das zeichnet die Produkte des Bauernmarktes aus.", "en": "Fresh, seasonal, from the region, this is what characterizes the products of the farmers' market.", "fr": "Frais, de saison, de la r\u00e9gion, voil\u00e0 ce qui caract\u00e9rise les produits du march\u00e9 fermier.", "it": "Freschi, stagionali, provenienti dalla regione: ecco cosa contraddistingue i prodotti del mercato contadino."}, "description": {"de": "So abwechslungsreich wie sich jeder Marktstand gestaltet, so vielf\u00e4ltig sind die Bauernbetriebe der Marktfahrerfamilien. Regionales Gem\u00fcse, Obst, Kr\u00e4uter, Milchprodukte oder Blumen - hier gibt es Neues und Altbew\u00e4hrtes zu entdecken und probieren.  ", "en": "As varied as each market stall is, so are the farms of the market riders' families. Regional vegetables, fruit, herbs, dairy products or flowers - here you can discover and taste new and tried-and-tested products.  ", "fr": "La diversit\u00e9 des exploitations agricoles des familles de marchands est \u00e0 l'image de la vari\u00e9t\u00e9 des stands du march\u00e9. L\u00e9gumes r\u00e9gionaux, fruits, herbes aromatiques, produits laitiers ou fleurs - il y a ici des nouveaut\u00e9s et des produits qui ont fait leurs preuves \u00e0 d\u00e9couvrir et \u00e0 d\u00e9guster.  ", "it": "Cos\u00ec come ogni bancarella \u00e8 varia, lo sono anche le aziende agricole delle famiglie dei commercianti. Verdure regionali, frutta, erbe, prodotti caseari o fiori: qui ci sono cose nuove e collaudate da scoprire e assaggiare.  "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "email": "rolf.bischofberger@gmx.ch", "url": "https://bauernmarkt-sg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4260286", "longitude": "9.3750971"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/8/e/d/d8ed6d3f25137cc616e3a1efa5af841bb2d11825_Photokleinformat_3_2_Bauernmarkt_St.Gallen_5.jpg"}], "openingHours": {"de": "Jeweils am Freitagmorgen von 7.00 bis 13 Uhr (April - November)\n", "en": "Every Friday morning from 7.00 a.m. to 1 p.m.", "fr": "Tous les vendredis matins de 7h \u00e0 13h", "it": "Ogni venerd\u00ec mattina dalle 7.00 alle 13.00."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "13:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-11-30", "validThrough": "2025-04-03"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/137896218", "discoverSwissId": "civ_s9t_cgjdbdei-vctf-effa-ifut-vcgfsirtujqi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Playground", "identifier": "28893a4d-d5c2-4a90-9d28-a8c68a546887", "dateModified": "2025-04-13T06:23:37+02:00", "name": {"de": "Spielplatz Schulhaus B\u00fcrg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Spielen auf dem Pausenplatz"}, "description": {"de": "<p>Der neu gebaute Spielplatz beim Kindergartenpavillion und dem Schulhaus B\u00fcrg mit Rutsche, Schaukel und Pingpongtisch bietet allen Kindern etwas. Der angrenzende Pausenplatz mit Basketballkorb l\u00e4dt zu einem Basketballspiel ein. Ben\u00fctzung lediglich ausserhalb der Schulzeiten.</p><p></p><p><strong>Ausstattung:</strong></p><ul><li>0\u20135 Jahre</li><li>5\u201312 Jahre</li><li>Barrierefrei</li><li>Rauchfrei</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Delggstrasse 1", "telephone": "+41 55 286 15 15", "email": "liegenschaften@eschenbach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.248785600000005", "longitude": "8.943375307174732"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/1/e/8/c1e846088f5f994c945e95f272bd7dcf5ce9818e_Spielplatz_Schulhaus_B__rg_2022.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273895510", "discoverSwissId": "civ_s9t_ciijdqet-tfsc-eqja-jtci-qisgiqfegiih"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Playground", "identifier": "2b94672a-5722-46c9-91f2-25d3e35d3fb6", "dateModified": "2025-04-13T06:23:46+02:00", "name": {"de": "Skatepark Eschenbach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Skaten im Dorf"}, "description": {"de": "<p>Der vor kurzem neu gebaute Skatepark bei den Fussballfeldern an der Rapperswilerstrasse ist klein und \u00fcberschaubar, hat aber trotzdem einiges zu bieten. Rampen links sowie rechts, einige Schanzen und andere Hindernisse im Zentrum des Platzes. Auch einige Rails am Rande garantieren f\u00fcr Spass.</p><p></p><p><strong>Ausstattung:</strong></p><ul><li>0\u20135 Jahre</li><li>5\u201312 Jahre</li><li>Barrierefrei</li><li>Rauchfrei</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Rapperswilerstrasse", "telephone": "+41 55 286 15 15", "email": "liegenschaften@eschenbach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.23658748829896", "longitude": "8.91793727874756"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/1/5/5/e155a99eb52bd88cce2f7a0bdb59ae87daa0020b_Skateranlage_2021_LarsG__beli_01.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7126452312", "discoverSwissId": "civ_s9t_crjeghcq-fhcc-egsj-jbvc-cftdudftdvrg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Playground", "identifier": "394a2e9b-ec7a-48a8-8d1c-47a74693d60b", "dateModified": "2025-05-20T01:12:06+02:00", "name": {"de": "Begegnungsplatz Kellen", "en": "Kellen playground", "fr": "Begegnungsplatz Kellen (place de jeux)", "it": "Area di ritrovo Kellen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Sport- und Freizeitplatz in Goldach.", "en": "The area for sports and recreation in Goldach.", "fr": "Le terrain de sports et de loisirs de Goldach.", "it": "L\u2019area per lo sport e per il tempo libero a Goldach."}, "description": {"de": "Der Begegnungsplatz Kellen ist seit seiner Er\u00f6ffnung im Jahr 2011 eine weit \u00fcber die Gemeindegrenzen hinaus bekannte Attraktion f\u00fcr Kinder und Familien.\n\nDer Begegnungsplatz Kellen besteht aus zehn Spielinseln, einer Boccia-Bahn und zwei \u00f6ffentlichen Grillstellen.\n\nDie regionalen Sport- und Erholungsanlagen Kellen mit ihren zus\u00e4tzlichen \u00f6ffentlichen Angeboten liegen in unmittelbarer Nachbarschaft.", "en": "The Kellen playground opened in 2011 and since then has been a popular attraction with children and families known far beyond the city\u2019s borders.\n\nThe Kellen playground has ten play islands, a bowling alley and two public barbecue areas.\n\nThe Kellen regional sports and recreation centres with their additional public facilities are right next door.", "fr": "Depuis son inauguration en 2011, le Begegnungsplatz Kellen repr\u00e9sente pour les enfants et les familles une attraction incontournable dont la r\u00e9putation a d\u00e9pass\u00e9 les fronti\u00e8res de la commune. \n\nCette place de jeux consiste en dix \u00eelots de jeux, un terrain de boules et deux espaces barbecue publics.\n\nLe complexe r\u00e9gional de sport et de loisirs de Kellen et son programme destin\u00e9 au public sont \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate.", "it": "L\u2019area di ritrovo Kellen rappresenta, fin dalla sua inaugurazione nel 2011, un\u2019attrazione nota ben oltre i confini comunali per bambini e famiglie.\n\nL\u2019area di ritrovo Kellen comprende dieci spazi gioco, un campo da bocce e due postazioni pubbliche per griglia.\n\nGli impianti regionali per sport e tempo libero Kellen, con le loro strutture supplementari aperte al pubblico, si trovano nelle immediate vicinanze."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "T\u00fcbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9327", "streetAddress": "Sankt Gallerstrasse 37", "telephone": "+41 71 844 05 00", "url": "https://www.goldach.ch/begegnungsplatzkellen/2397"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4775408", "longitude": "9.458869800000002"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/a/4/5/3a453b5365c47273bda9117d58265e2b4e0229cb_Begegnungsplatz_Kellen.jpg"}], "priceRange": ["free"], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/144475168", "googlePlaceId": "ChIJJbQ6cnYcm0cRFbervRRSSl8", "discoverSwissId": "civ_4kq_ecgfejfa"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Fireplace", "identifier": "49f38306-da59-4b52-91c9-fc68e8cc53c9", "dateModified": "2025-04-14T13:04:49+02:00", "name": {"de": "Feuerstelle T\u00f6ssscheide"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Liegt wundersch\u00f6n eingebettet in der Natur"}, "description": {"de": "<p>Diese Feuerstelle liegt direkt bei der T\u00f6ssscheide. Holz ist vor Ort vorhanden und die Sitzgelegenheit bietet sich an, sich an diesem sch\u00f6nen Ort zu verweilen. Eine Reservation der Feuerstelle ist nicht m\u00f6glich. </p><p></p><p>Wer sich gerne abk\u00fchlen m\u00f6chte, kann dies in der T\u00f6ss machen, bevor es von hier auf verschiedenen Routen weiter gehen kann.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Steg", "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8496", "telephone": "+41 43 257 97 20"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.31224955346231", "longitude": "8.960541486740114"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/1/9/b/c19bac96ba28f5fc51939d82e8d308b59bcd9eea_01_T__ssscheidi2klein.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "T\u00f6ssscheide", "discoverSwissId": "civ_s9t_ejvdidag-tqfj-erfc-jbsj-vsgiuissfdsj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BoatTerminal", "identifier": "4fef06a2-4fa9-4d5d-9599-9a9081cd79c7", "dateModified": "2024-08-30T00:33:32+02:00", "name": {"de": "Goldach Lido Beach", "en": "Goldach Lido Beach", "fr": "Goldach Lido Beach", "it": "Goldach Lido Beach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Dieser Einstieg befindet sich direkt neben der Badi Goldach.\n", "en": "This entrance is right next to the Goldach swimming pool.\n", "fr": "Cette entr\u00e9e se trouve juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la piscine de Goldach.", "it": "Questo punto di accesso si trova proprio accanto al centro natatorio di Goldach."}, "description": {"de": "Ein gem\u00fctlicher Ort mit mehreren Grillpl\u00e4tzen l\u00e4dt zum Verweilen ein. Der weite Kiesstrand ist ideal f\u00fcr den Einstieg mit dem SUP. In Gehdistanz befindet sich der Parkplatz Hafen. Auch in der N\u00e4he ist Sepp\u2019s Glace-Stand, der perfekt f\u00fcr eine k\u00fchlende Zwischenverpflegung sorgt.\n", "en": "A cozy place with several barbecue areas invites you to linger. The wide pebble beach is ideal for SUP access. The harbor parking lot is within walking distance. Sepp's ice cream stand is also nearby, perfect for a cooling snack.\n", "fr": "Un endroit agr\u00e9able avec plusieurs barbecues invite \u00e0 la d\u00e9tente. La vaste plage de galets est id\u00e9ale pour s'initier au SUP. Le parking du port se trouve \u00e0 distance de marche. Le stand de glaces de Sepp se trouve \u00e9galement \u00e0 proximit\u00e9, parfait pour une collation rafra\u00eechissante.", "it": "Un luogo accogliente con diverse aree barbecue invita a soffermarsi. L'ampia spiaggia di ghiaia \u00e8 ideale per l'accesso ai SUP. Il parcheggio del porto \u00e8 raggiungibile a piedi. Nelle vicinanze si trova anche il chiosco dei gelati di Sepp, perfetto per uno spuntino rinfrescante."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9403", "streetAddress": "Strandweg"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4874462", "longitude": "9.4767792"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/2/4/b/424b3e84f2ea229398bad507d9701bed2b27a61c_ES_Lido_Beach_Goldach_quer_1.jpeg"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_carpark", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/120916246", "discoverSwissId": "civ_s9t_evuvagqc-evqj-etft-jfjj-jqjaibsthjsh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Playground", "identifier": "526da8ff-fa3a-4ab7-afc0-1a1b1d78679c", "dateModified": "2025-04-13T06:10:12+02:00", "name": {"de": "Spielplatz Schulhaus Goldingen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Spielen auf dem Pausenplatz"}, "description": {"de": "<p>Nahe dem Dorfkern von Goldingen befindet sich das Schulhaus Goldingen sowie dessen Spielplatz. Die breite Auswahlm\u00f6glichkeit an Spielger\u00e4ten wie Sandkasten, Tunell, Kletterturm samt Schaukel und Rutschbahn sowie weiteres findet bei den G\u00e4sten grosse Beliebtheit. Auf der anderen Seite des Schulhauses befindet sich dessen Pausenhof mit dem roten Platz und dem Fussballfeld. Ben\u00fctzung lediglich ausserhalb der Schulzeiten.</p><p></p><p><strong>Ausstattung:</strong></p><ul><li>0\u20135 Jahre</li><li>5\u201312 Jahre</li><li>Barrierefrei</li><li>Feuerstelle</li><li>Picknick-Platz</li><li>Rauchfrei</li><li>Sandspielbereich</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Dorfstrasse 6", "telephone": "+41 55 286 15 15", "email": "liegenschaften@eschenbach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.26215772076795", "longitude": "8.968212604522707"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/b/7/b/1b7b3d776a79c554547eca2441abe0301cc16311_Spielplatz_Schulhaus_Goldingen_2022.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1102384264", "discoverSwissId": "civ_s9t_fcgtqivv-vqdq-eqrh-qvsa-bqbrbthighjs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Viewpoint", "identifier": "57b09d53-c26b-4102-96bc-23dc991f67fc", "dateModified": "2024-08-30T00:30:46+02:00", "name": {"de": "Freudenberg", "en": "Freudenberg", "fr": "Freudenberg", "it": "Freudenberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Beliebter Aussichtspunkt und Naherholungsgebiet der Stadt St.Gallen ", "en": "Popular vantage point and recreational area of the city of St.Gallen ", "fr": "Point de vue populaire et zone de d\u00e9tente de la ville de Saint-Gall ", "it": "Punto panoramico popolare e area ricreativa locale della citt\u00e0 di San Gallo "}, "description": {"de": "\u00dcber den Drei Weieren liegt der \"Hausberg\" von St.Gallen. Er ist durch verschiedene Fusswege erreichbar und bietet eine sch\u00f6ne Aussicht auf den Alpstein \u00fcber das F\u00fcrstenland bis \u00fcber den Bodensee hinaus nach Deutschland. Verschiedene Feuerstellen laden zum Verweilen und Geniessen ein. ", "en": "Above the Drei Weieren lies the \"local mountain\" of St.Gallen. It can be reached by various footpaths and offers a beautiful view of the Alpstein over the F\u00fcrstenland to Germany beyond Lake Constance. Various fireplaces invite you to linger and enjoy. ", "fr": "La \"montagne locale\" de Saint-Gall se trouve au-dessus des Drei Weieren. Elle est accessible par diff\u00e9rents chemins p\u00e9destres et offre une belle vue sur l'Alpstein, le F\u00fcrstenland et l'Allemagne, au-del\u00e0 du lac de Constance. Diff\u00e9rents foyers invitent \u00e0 la d\u00e9tente et au plaisir. ", "it": "La \"montagna locale\" di San Gallo si trova sopra i Drei Weieren. \u00c8 raggiungibile attraverso vari sentieri e offre una splendida vista sull'Alpstein, sul F\u00fcrstenland e sulla Germania oltre il Lago di Costanza. Diversi caminetti invitano a soffermarsi e a divertirsi. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9011", "streetAddress": "Bitzistrasse "}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42094", "longitude": "9.39328"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/c/1/a/5c1a45739a235b4ed830d8b518e9299b641e0312_Computerformat_4_3_Drei_Weieren_Aussicht_3.jpg"}], "priceRange": ["free"], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4734212725", "discoverSwissId": "civ_s9t_fhrajtfd-scgr-ebac-jgrs-cdtsjjbvghvs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Viewpoint", "identifier": "5a97a6d2-bc7a-4e2d-bb46-eecac33eb867", "dateModified": "2024-08-30T00:26:03+02:00", "name": {"de": "Aussichtspunkt Walzenhausen", "en": "Viewpoint Walzenhausen", "fr": "Point de vue de Walzenhausen", "it": "Punto di vista di Walzenhausen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Direkt am Veloweg gelegen, kommt man beim Aussichtspunkt in Walzenhausen in den Genuss von traumhaften Ausblicken \u00fcber das St.Galler Rheintal bis hin zum angrenzenden Nachbarland \u00d6sterreich.", "en": "Situated directly on the bike trail, at the lookout point in Walzenhausen you can enjoy fantastic views over the St.Gallen Rhine Valley all the way to the neighboring country of Austria.", "fr": "Situ\u00e9 directement sur la piste cyclable, le point de vue de Walzenhausen offre une vue magnifique sur la vall\u00e9e du Rhin saint-galloise et l'Autriche voisine.", "it": "Situato direttamente sulla pista ciclabile, il punto panoramico di Walzenhausen offre una vista fantastica sulla valle del Reno sangallese fino alla vicina Austria."}, "description": {"de": "Inmitten von Walzenhausen und auf der rasanten Abfahrt in Richtung Rheineck tut sich ein wundersch\u00f6ner Aussichtspunkt auf. Hier l\u00e4sst es sich vom St.Galler Rheintal \u00fcber den Bodensee bis hin ins angrenzende Nachbarland \u00d6sterreich blicken. Auf dem B\u00e4nkli k\u00f6nnen einige Minuten verweilt werden.\n\nDer Aussichtspunkt Walzenhausen ist Teil der Velo-Rallye Bodensee. Mehr zur Velo-Sammelchallenge unter www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye.", "en": "In the middle of Walzenhausen and on the rapid descent in the direction of Rheineck, a wonderful vantage point opens up. Here you can look from the St. Gallen Rhine Valley over Lake Constance to the neighboring country of Austria. You can linger for a few minutes on the benches.\n\nThe lookout point Walzenhausen is part of the Velo-Rallye Bodensee. More about the Velo-Sammelchallenge at www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye.", "fr": "Au milieu de Walzenhausen et sur la descente rapide en direction de Rheineck s'ouvre un magnifique point de vue. Il permet d'admirer la vall\u00e9e du Rhin saint-galloise, le lac de Constance et l'Autriche voisine. Il est possible de s'arr\u00eater quelques minutes sur le petit banc.\n\nLe point de vue de Walzenhausen fait partie du Velo-Rallye Bodensee. Plus d'informations sur le challenge de collecte de v\u00e9los sous www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye.", "it": "Nel mezzo di Walzenhausen e nella rapida discesa verso Rheineck, si apre un meraviglioso punto panoramico. Qui si pu\u00f2 guardare dalla valle del Reno sangallese al lago di Costanza fino alla vicina Austria. \u00c8 possibile soffermarsi per qualche minuto sulle panchine.\n\nIl punto panoramico di Walzenhausen fa parte del Bike Rally del Lago di Costanza. Maggiori informazioni sulla sfida del bike rally su www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Walzenhausen", "postalCode": "9428 ", "streetAddress": "G\u00fcetli"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.44858057411852", "longitude": "9.60657835006714"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/3/9/a/639af62c2cb5344aad2f9823ea3f8fb4df6e9686_20210610__DSC2794.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/199117441", "discoverSwissId": "civ_s9t_fqjhqgtc-rshq-euct-rreg-uusqsddurigh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "5b63d121-437e-47ae-9057-dbfa23a644d1", "dateModified": "2025-01-16T10:58:07+01:00", "name": {"de": "Rhein-Schauen Museum und Rheinb\u00e4hnle", "en": "Rhein-Schauen Museum and Rheinb\u00e4hnle", "fr": "Mus\u00e9e des sciences du Rhin et Rheinb\u00e4hnle", "it": "Museo dello spettacolo del Reno e ferrovia del Reno"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die wunderbar vielf\u00e4ltige Landschaft im Naturschutzgebiet am Bodensee erleben", "en": "Experience the wonderfully diverse landscape in the nature reserve on Lake Constance", "fr": "D\u00e9couvrir le paysage merveilleusement vari\u00e9 de la r\u00e9serve naturelle du lac de Constance", "it": "Scoprite la straordinaria variet\u00e0 del paesaggio nella riserva naturale del Lago di Costanza"}, "description": {"de": "Rhein-Schauen ist ein Museum der besonderen Art. Den Reiz macht die Kombination von Werkhof, Ausstellung und Dienstbahn aus. Informativ, unterhaltsam und abwechslungsreich.\n\nIm Werkhof Lustenau erwartet den Besucher ein interessantes Panoptikum. Technik zum Anfassen, Landschaft zum Erfahren, mehr als 120 Jahre gelebte Geschichte, aber auch Gegenwart und Zukunft spannend und verst\u00e4ndlich dargestellt.\n\nDie Strecke der Bahn f\u00fchrt vom Ausgangspunkt, dem Werkhof Lustenau, den Rhein hoch nach Wiesenrain, Sonderfahrten sind individuell auf Ihre Bed\u00fcrfnisse buchbar. Die Fahrt vom Werkhof flussabw\u00e4rts f\u00fchrt direkt ins Naturschutzgebiet zu den Schleienl\u00f6chern. Mit einer der historischen Elektrolokomotiven aus den 1940er- Jahren oder einer Dampflokomotive von 1910 bzw. 1920 erleben grosse und kleine G\u00e4ste die wunderbar vielf\u00e4ltige Landschaft um den Bodensee und Rhein.", "en": "Rhein-Schauen is a special kind of museum. The combination of work yard, exhibition and service railroad is what makes it so attractive. Informative, entertaining and varied.\n\nAn interesting panopticon awaits visitors to the Werkhof Lustenau. Technology to touch, landscape to experience, more than 120 years of living history, but also the present and future presented in an exciting and understandable way.\n\nThe route of the train leads from the starting point, the Lustenau depot, up the Rhine to Wiesenrain; special trips can be booked individually to suit your needs. The trip from the depot downstream leads directly into the nature reserve to the Schleienl\u00f6chern. With one of the historic electric locomotives from the 1940s or a steam locomotive from 1910 or 1920, guests of all ages can experience the wonderfully diverse landscape around Lake Constance and the Rhine.", "fr": "Rhein-Schauen est un mus\u00e9e d'un genre particulier. Ce qui fait son attrait, c'est la combinaison de l'atelier, de l'exposition et de la voie de service. Informatif, divertissant et vari\u00e9.\n\nDans le Werkhof de Lustenau, c'est un panoptique int\u00e9ressant qui attend le visiteur. La technique \u00e0 toucher, le paysage \u00e0 d\u00e9couvrir, plus de 120 ans d'histoire v\u00e9cue, mais aussi le pr\u00e9sent et l'avenir pr\u00e9sent\u00e9s de mani\u00e8re passionnante et compr\u00e9hensible.\n\nLe trajet du train part du point de d\u00e9part, le Werkhof de Lustenau, et remonte le Rhin jusqu'\u00e0 Wiesenrain. Des trajets sp\u00e9ciaux peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s individuellement en fonction de vos besoins. Le trajet en aval du Werkhof m\u00e8ne directement \u00e0 la r\u00e9serve naturelle des Schleienl\u00f6chern. A bord d'une des locomotives \u00e9lectriques historiques des ann\u00e9es 1940 ou d'une locomotive \u00e0 vapeur de 1910 ou 1920, petits et grands d\u00e9couvrent les paysages merveilleusement vari\u00e9s autour du lac de Constance et du Rhin.", "it": "Il Rhein-Schauen \u00e8 un museo speciale. La combinazione di deposito, esposizione e ferrovia \u00e8 ci\u00f2 che lo rende cos\u00ec attraente. Informativo, divertente e vario.\n\nUn interessante panopticon attende i visitatori del deposito di Lustenau. Tecnologia da toccare, paesaggio da vivere, oltre 120 anni di storia vivente, ma anche il presente e il futuro presentati in modo emozionante e comprensibile.\n\nIl percorso ferroviario conduce dal punto di partenza, il deposito di Lustenau, risalendo il Reno fino a Wiesenrain. \u00c8 possibile prenotare viaggi speciali per soddisfare le esigenze individuali. Il viaggio dal deposito a valle conduce direttamente nella riserva naturale fino agli Schleienl\u00f6chern. Con una delle storiche locomotive elettriche degli anni '40 o con una locomotiva a vapore del 1910 o del 1920, gli ospiti di tutte le et\u00e0 possono scoprire il meraviglioso paesaggio del Lago di Costanza e del Reno.\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Lustenau", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "at"}, "postalCode": "6890", "streetAddress": "H\u00f6chster Strasse 4", "telephone": "+43557720539", "email": "office@rheinschauen.at", "url": "http://www.rheinschauen.at"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4473835748098", "longitude": "9.66099500656128"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/f/e/e/9feeca8f1a2d4e185f275bcc56b0ded5193dcbf5_Titelbild_Folder_2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "\u00d6ffnungszeiten auf der Internetseite www.rheinschauen.at."}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/91088463", "discoverSwissId": "civ_s9t_frgdtbcb-edhu-ehqu-jafh-trvqcdqgeetb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "NatureReserve", "identifier": "5cd6dec5-2b83-4ba1-8d5c-5850129ccd52", "dateModified": "2024-08-30T00:27:25+02:00", "name": {"de": "Naturschutzgebiet Bannriet-Spitzm\u00e4der", "en": "Bannriet-Spitzm\u00e4der nature reserve", "fr": "R\u00e9serve naturelle de Bannriet-Spitzm\u00e4der", "it": "Riserva naturale di Bannriet-Spitzm\u00e4der"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die einzigartige Landschaft, das Interesse am Torfabbau, die artenreiche Pflanzen- und Tierwelt, die vielf\u00e4ltigen Beobachtungsm\u00f6glichkeiten oder einfach nur eine gesunde Portion Neugier \u2013 es gibt viele Gr\u00fcnde, im Schollenriet vorbeizuschauen.", "en": "The unique landscape, the interest in peat cutting, the species-rich flora and fauna, the diverse observation opportunities or simply a healthy dose of curiosity - there are many reasons to drop by Schollenriet.", "fr": "Le paysage unique, l'int\u00e9r\u00eat pour l'exploitation de la tourbe, la faune et la flore riches en esp\u00e8ces, les multiples possibilit\u00e9s d'observation ou tout simplement une saine dose de curiosit\u00e9 - les raisons de passer au Schollenriet sont nombreuses.", "it": "Il paesaggio unico, l'interesse per il taglio della torba, la flora e la fauna ricche di specie, le diverse opportunit\u00e0 di osservazione o semplicemente una sana dose di curiosit\u00e0: ci sono molti motivi per fare un salto a Schollenriet."}, "description": {"de": "Die Schollenm\u00fchle ist eine ehemalige Torffabrik. In ihrer Umgebung wurde der Torf abgebaut und in der Schollenm\u00fchle zu Torfmull und Spezialerden weiterverarbeitet. Die Schollenm\u00fchle liegt mitten im Naturschutzgebiet Bannriet-Spitzm\u00e4der. Der Torfabbau hat hier ein abwechslungsreiches Landschaftsrelief hinterlassen. Auch ausserhalb des Schollenm\u00fchle-Areals sind spannende Naturbeobachtungen m\u00f6glich. Das Schutzgebiet ist Pflanzen und Tieren vorbehalten. Ausgetieft, \u00fcberschwemmt, verlandet, abgetorft und melioriert \u2013 verschiedenste Kr\u00e4fte und Akteure haben das heutige Riet geformt. Die Vielfalt an Tieren und Pflanzen im 53 Hektaren grossen Naturschutzgebiet ist \u00fcberw\u00e4ltigend. Blumenwiesen und Buntbrachen bringen Farbe in die Rietlandschaft und sind ein Schlaraffenland f\u00fcr bl\u00fctenbesuchende Insekten. Geb\u00fcschgruppen strukturieren die Landschaft und bieten R\u00fcckzugsraum f\u00fcr Tiere.\n\nAus Anlass des 200-Jahr-Jubil\u00e4ums des Kantons St.Gallen im Jahre 2003 wurde am Rand des Naturschutzgebietes Spitzm\u00e4der auf der Gemeindegrenze zwischen Altst\u00e4tten und Oberriet ein Beobachtungsturm erstellt. Die weitr\u00e4umige Aussicht in die Rheintalebene und das begleitende Bergpanorama sowie vielf\u00e4ltige Beobachtungsm\u00f6glichkeiten der Tierwelt lohnen bei jedem Wetter einen Besuch des architektonisch gelungenen Beobachtungsturms.", "en": "The Schollen Mill is a former peat factory. Peat was extracted in its vicinity and processed into sphagnum and special soils in the Schollenm\u00fchle. The Schollenm\u00fchle is located in the middle of the Bannriet-Spitzm\u00e4der nature reserve. Peat extraction has left a varied landscape relief here. Exciting nature observations are also possible outside the Schollenm\u00fchle area. The protected area is reserved for plants and animals. Excavated, flooded, silted up, peated and meliorated - a wide variety of forces and actors have shaped today's Riet. The diversity of animals and plants in the 53-hectare nature reserve is overwhelming. Flower meadows and variegated fallows bring color to the reed landscape and are a land of milk and honey for flower-visiting insects. Groups of shrubs structure the landscape and provide retreats for animals.\n\nOn the occasion of the 200th anniversary of the canton of St.Gallen in 2003, an observation tower was built on the edge of the Spitzm\u00e4der nature reserve on the municipal border between Altst\u00e4tten and Oberriet. The extensive view of the Rhine valley and the accompanying mountain panorama, as well as the many opportunities for observing the animal world, make a visit to the architecturally successful observation tower worthwhile in any weather.", "fr": "Le moulin \u00e0 tubercules est une ancienne usine de tourbe. La tourbe \u00e9tait extraite dans ses environs et transform\u00e9e dans le moulin \u00e0 tubercules en tourbe et en terreaux sp\u00e9ciaux. Le moulin Schollenm\u00fchle se trouve au c\u0153ur de la r\u00e9serve naturelle Bannriet-Spitzm\u00e4der. L'exploitation de la tourbe a laiss\u00e9 ici un relief vari\u00e9. M\u00eame en dehors du site de Schollenm\u00fchle, il est possible de faire des observations passionnantes de la nature. La zone prot\u00e9g\u00e9e est r\u00e9serv\u00e9e aux plantes et aux animaux. Creus\u00e9, inond\u00e9, ensabl\u00e9, tourb\u00e9 et am\u00e9lior\u00e9 - les forces et les acteurs les plus divers ont fa\u00e7onn\u00e9 le Riet actuel. La diversit\u00e9 des animaux et des plantes dans cette r\u00e9serve naturelle de 53 hectares est \u00e9tonnante. Les prairies fleuries et les jach\u00e8res florales apportent de la couleur au paysage du Riet et sont un pays de cocagne pour les insectes qui visitent les fleurs. Des groupes de buissons structurent le paysage et offrent un refuge aux animaux.\n\nA l'occasion du bicentenaire du canton de Saint-Gall en 2003, une tour d'observation a \u00e9t\u00e9 construite en bordure de la r\u00e9serve naturelle de Spitzm\u00e4der, \u00e0 la limite communale entre Altst\u00e4tten et Oberriet. La vue \u00e9tendue sur la plaine du Rhin et le panorama de montagnes qui l'accompagne ainsi que les nombreuses possibilit\u00e9s d'observation de la faune valent la peine de visiter cette tour d'observation \u00e0 l'architecture r\u00e9ussie, quel que soit le temps.", "it": "La Schollenm\u00fchle \u00e8 un'ex fabbrica di torba. La torba veniva estratta nelle sue vicinanze e trasformata in sfagno e terreni speciali nella Schollenm\u00fchle. La Schollenm\u00fchle si trova al centro della riserva naturale di Bannriet-Spitzm\u00e4der. L'estrazione della torba ha lasciato qui un rilievo paesaggistico vario. Anche al di fuori dell'area dello Schollenm\u00fchle \u00e8 possibile effettuare emozionanti osservazioni naturalistiche. L'area protetta \u00e8 riservata a piante e animali. Drenato, allagato, insabbiato, torbato e migliorato: una grande variet\u00e0 di forze e attori ha plasmato il Riet di oggi. La diversit\u00e0 di animali e piante nella riserva naturale di 53 ettari \u00e8 travolgente. I prati fioriti e i maggenghi variegati danno colore al paesaggio di canne e sono una terra di latte e miele per gli insetti che visitano i fiori. Gruppi di arbusti strutturano il paesaggio e offrono rifugio agli animali.\n\nIn occasione del 200\u00b0 anniversario del Cantone di San Gallo, nel 2003, \u00e8 stata costruita una torre di osservazione ai margini della riserva naturale di Spitzm\u00e4der, al confine comunale tra Altst\u00e4tten e Oberriet. L'ampia vista sulla pianura della valle del Reno e sul panorama montano che la accompagna, nonch\u00e9 le numerose opportunit\u00e0 di osservare la fauna selvatica, rendono la visita alla torre di osservazione, architettonicamente ben riuscita, degna di nota con qualsiasi tempo."}, "license": "CC0", "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.357694", "longitude": "9.566738"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/8/c/2/f8c2050747d4b86653e48c0017e8383fe57e0d51_997A1472.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/445016261", "discoverSwissId": "civ_s9t_fstgtusf-crid-erqb-itfs-fifabcjsstfc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Gallery", "identifier": "60195f85-c9bd-4162-a484-b4859b72e41b", "dateModified": "2025-02-11T13:34:26+01:00", "name": {"de": "Galerie Paul Hafner", "en": "Gallery Paul Hafner", "fr": "Galerie Paul Hafner", "it": "Galleria Paul Hafner"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Galerie Paul Hafner besteht seit 1993.\n\n", "en": "The Paul Hafner Gallery has been in existence since 1993.\n", "fr": "La galerie Paul Hafner existe depuis 1993.\n", "it": "La Galleria Paul Hafner esiste dal 1993.\n"}, "description": {"de": "<p>Die Galerie Paul Hafner pr\u00e4sentiert in ihren Ausstellungen Werke von regionalen, nationalen und internationalen K\u00fcnstler:innen: Zeichnungen, Malerei, Objekte, Fotoarbeiten und Installationen.</p>", "en": "<p>Galerie Paul Hafner presents works by regional, national and international artists in its exhibitions: Drawings, paintings, objects, photographic works and installations.</p><div><br></div>", "fr": "<p>La galerie Paul Hafner pr\u00e9sente dans ses expositions des \u0153uvres d'artistes r\u00e9gionaux, nationaux et internationaux : Dessins, peintures, objets, travaux photographiques et installations.</p>", "it": "<p>La Galerie Paul Hafner presenta nelle sue mostre opere di artisti regionali, nazionali e internazionali: Disegni, dipinti, oggetti, opere fotografiche e installazioni.</p><div><br></div>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Davidstrasse 40", "telephone": "+41 79 352 43 85", "email": "galerie.paulhafner@bluewin.ch", "url": "https://www.paulhafner.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "46.837761198387675", "longitude": "8.646240234375002"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/8/1/4/8814bee2b7a0920e02cf814fc350c3b27028532c_56930F1B_76C7_486D_A97C_2B2DAEE6D845.jpeg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mittwoch\u2013Freitag: 14\u201317 Uhr und nach Vereinbarung\nSamstag/Sonntag: nach Vereinbarung"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/314997893", "discoverSwissId": "civ_s9t_gabjfvif-sjrt-ebgc-qeie-reifjrhcuebr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Playground", "identifier": "660d4da1-21cd-4033-b4de-50ceeb876b3c", "dateModified": "2025-04-13T06:05:24+02:00", "name": {"de": "Spielplatz Bildst\u00f6ckli Eschenbach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Spielen inmitten der Rebberge"}, "description": {"de": "<p>Neben dem Weinanbau existiert im Gebiet Bildst\u00f6ckli auch noch ein Kiesplatz mit einem Spielplatz. Man findet einen Sandkasten, einen Kletterturm mit Rutsche, ein Kletterger\u00fcst sowie einige Schaukeln vor. Wenn man die Treppe hinaufsteigt, kommt man zu Tischen mit B\u00e4nken. In der N\u00e4he des Spielplatzes gibt es auch ein \u00f6ffentliches WC.</p><p></p><p><strong>Ausstattung:</strong></p><ul><li>0\u20135 Jahre</li><li>5\u201312 Jahre</li><li>Picknick-Platz</li><li>\u00d6ffentliches WC</li><li>Rauchfrei</li><li>Sandspielbereich</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Bildst\u00f6cklistrasse", "telephone": "+41 55 286 15 15", "email": "liegenschaften@eschenbach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24230936812799", "longitude": "8.92442286014557"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/3/4/9/9349e15a49ef4cfe2b44726eff92cda523b68a34_Spielplatz_Bildst__ckli_Eschenbach_2014_2.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/51734094", "discoverSwissId": "civ_s9t_ggatetqb-cbst-eadd-retu-fasuurihgrds"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Farm", "identifier": "69529483-0128-4c67-acde-aeadb7948418", "dateModified": "2025-02-17T11:05:42+01:00", "name": {"de": "Eichhof Balgach", "en": "Eichhof Balgach", "fr": "Eichhof Balgach", "it": "Eichhof Balgach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Seit 1996 bewirtschaftet die Familie Ritz den vielseitigen und spannenden Betrieb im St.Galler Rheintal ", "en": "Since 1996, the Ritz family has been managing the versatile and exciting farm in the St.Gallen Rhine Valley ", "fr": "Depuis 1996, la famille Ritz exploite cette entreprise polyvalente et passionnante dans la vall\u00e9e du Rhin saint-galloise. ", "it": "Dal 1996, la famiglia Ritz gestisce questa fattoria varia ed emozionante nella valle del Reno sangallese. "}, "description": {"de": "Der Hofladen und das Hofcaf\u00e9 wurden 2011 gebaut. Der Schwerpunkt des Sortiments liegt auf hofeigenem Fleisch sowie dem eigenen Wein. \n\nDas breite Angebot besteht gr\u00f6sstenteils aus eigenen Produkten, dazu geh\u00f6ren Geb\u00e4ck, Konfit\u00fcren, Eingemachtes und vieles mehr. Daneben werden einige Produkte wie frisches Gem\u00fcse und Fr\u00fcchte, Milchprodukte oder Mehl von Bauern und Lieferanten aus der Region zugekauft. \n\nIm Caf\u00e9 werden jede Woche unterschiedliche Kuchen, Torten und weitere s\u00fcsse K\u00f6stlichkeiten angeboten. Das Caf\u00e9, die Sonnenterasse und viele weitere sch\u00f6ne Orte laden zu gem\u00fctliche und erholsame Stunden auf dem Hof ein.\n\nDer Eichhof bietet f\u00fcr Gross und Klein ein Erlebnis. Diverse Tiere wie K\u00fche, Ziegen, Kaninchen, H\u00fchner, Enten, Pfauen lassen sich bestaunen. Nebst der Tierattraktion erwartet die Kinder auch unz\u00e4hlige Spieltraktoren sowie einen grossen Sandkasten.", "en": "The farm store and the farm caf\u00e9 were built in 2011. The focus of the assortment is on the farm's own meat and wine. \n\nThe wide range of products consists mostly of own products, including pastries, jams, preserves and much more. In addition, some products such as fresh vegetables and fruits, dairy products or flour are purchased from farmers and suppliers in the region. \n\nIn the caf\u00e9, different cakes, pies and other sweet delicacies are offered every week. The caf\u00e9, the sun terrace and many other beautiful places invite you to spend comfortable and relaxing hours on the farm.\n\nThe Eichhof offers an experience for young and old. Various animals such as cows, goats, rabbits, chickens, ducks, peacocks can be admired. In addition to the animal attraction awaits the children countless play tractors and a large sandbox.", "fr": "Le magasin et le caf\u00e9 de la ferme ont \u00e9t\u00e9 construits en 2011. L'assortiment se concentre sur la viande de la ferme et le vin de l'exploitation. \n\nLe large \u00e9ventail de produits se compose en grande partie de produits maison, dont des p\u00e2tisseries, des confitures, des conserves et bien d'autres choses encore. En outre, certains produits comme les fruits et l\u00e9gumes frais, les produits laitiers ou la farine sont achet\u00e9s \u00e0 des agriculteurs et fournisseurs de la r\u00e9gion. \n\nLe caf\u00e9 propose chaque semaine diff\u00e9rents g\u00e2teaux, tartes et autres d\u00e9lices sucr\u00e9s. Le caf\u00e9, la terrasse ensoleill\u00e9e et bien d'autres endroits agr\u00e9ables invitent \u00e0 passer des heures agr\u00e9ables et reposantes \u00e0 la ferme.\n\nL'Eichhof est une exp\u00e9rience pour petits et grands. Divers animaux comme des vaches, des ch\u00e8vres, des lapins, des poules, des canards et des paons peuvent \u00eatre admir\u00e9s. En plus de l'attraction des animaux, d'innombrables tracteurs de jeu ainsi qu'un grand bac \u00e0 sable attendent les enfants.", "it": "Il negozio della fattoria e il caff\u00e8 della fattoria sono stati costruiti nel 2011. L'assortimento si concentra sulla carne e sul vino della fattoria. \n\nL'ampia gamma di prodotti \u00e8 composta per lo pi\u00f9 da prodotti propri della fattoria, tra cui pasticcini, marmellate, conserve e molto altro. Inoltre, alcuni prodotti come verdura e frutta fresca, prodotti lattiero-caseari o farina vengono acquistati da agricoltori e fornitori della regione. \n\nNella caffetteria, ogni settimana vengono offerte diverse torte, crostate e altre delizie dolci. Il caff\u00e8, la terrazza soleggiata e molti altri bei posti vi invitano a trascorrere ore accoglienti e rilassanti nella fattoria.\n\nL'Eichhof offre un'esperienza per grandi e piccini. Si possono ammirare vari animali come mucche, capre, conigli, galline, anatre e pavoni. Oltre all'attrazione degli animali, i bambini possono anche godere di innumerevoli trattori da gioco e di una grande vasca di sabbia."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Balgach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9436", "streetAddress": "Siedlung Eichhof 1497", "telephone": "+41 71 722 51 55", "email": "info@eichhof-balgach.ch", "url": "http://eichhof-balgach.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3953162", "longitude": "9.6045795"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/e/5/a/ee5ae1ba69a8806e59d30fd1e0c800433e7baede_997A2777.jpg"}], "openingHours": {"de": "Jeden ersten Sonntag im Monat: 9.00-18.00 Uhr\n"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/3787700303", "discoverSwissId": "civ_s9t_gjfcjeid-abci-esgh-qstu-quqtrhjeiebi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BoatTerminal", "identifier": "72832dd3-6a59-41be-95b5-9aaa1701d148", "dateModified": "2024-12-09T09:43:00+01:00", "name": {"de": "Slipanlage H\u00f6rnlibuck", "en": "Slipway H\u00f6rnlibuck", "fr": "Cale de mise \u00e0 l'eau H\u00f6rnlibuck", "it": "Scalo di alaggio H\u00f6rnlibuck"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Zwischen Hafenanlage und Badeanlage H\u00f6rnlibuck befindet sich eine kleine Sliprampe, womit Paddler bequem ein- und aussteigen k\u00f6nnen. Der H\u00f6rnlibuck ist zudem eine idyllische Badi zum Verweilen am Ufer. ", "en": "There is a small slip ramp between the harbor and the H\u00f6rnlibuck bathing facility, which makes it easy for paddlers to get in and out. The H\u00f6rnlibuck is also an idyllic bathing place to linger on the shore. ", "fr": "Entre le port et la baignade H\u00f6rnlibuck se trouve une petite rampe de mise \u00e0 l'eau qui permet aux pagayeurs d'embarquer et de d\u00e9barquer facilement. Le H\u00f6rnlibuck est en outre une baignade idyllique o\u00f9 il fait bon s'attarder au bord de l'eau. ", "it": "Tra il porto e la zona balneare dell'H\u00f6rnlibuck c'\u00e8 una piccola rampa di scivolo che facilita l'ingresso e l'uscita dei canoisti. L'H\u00f6rnlibuck \u00e8 anche un luogo di balneazione idilliaco per soffermarsi sulla riva. "}, "description": {"de": "Vor oder nach dem Paddeln l\u00e4dt die kostenlose Badeanlage zum Verweilen ein. Die weitl\u00e4ufige Badi verf\u00fcgt \u00fcber Garderoben, Duschen und Toiletten, die gratis zur Verf\u00fcgung stehen. In unmittelbarer N\u00e4he der Einstiegsstelle befindet sich ein Kiosk und lauschige Verweilpl\u00e4tze.\n\nParkpl\u00e4tze befinden sich ebenfalls in unmittelbarer N\u00e4he, wobei diese w\u00e4hrend der Badesaison stark genutzt sind. Es wird empfohlen, mit dem \u00f6ffentlichen Verkehr anzureisen. Der Bahnhof Staad und Hauptbahnhof Rorschach befinden sich wenige Gehminuten von der Einstiegsstelle entfernt.\n\nIm Hafen H\u00f6rnlibuck gibt es zudem die M\u00f6glichkeit, Lagerungsgestelle f\u00fcr Kanus und Stand Up Paddles zu mieten. ", "en": "Before or after paddling, the free bathing facility invites you to linger. The spacious bathing area has checkrooms, showers and toilets, which are available free of charge. In the immediate vicinity of the entry point there is a kiosk and secluded places to linger.\n\nParking spaces are also located in the immediate vicinity, although these are heavily used during the bathing season. It is recommended to arrive by public transport. Staad train station and Rorschach main train station are within a few minutes' walk of the entry point.\n\nAt the H\u00f6rnlibuck harbor there is also the possibility to rent storage racks for canoes and stand up paddles. ", "fr": "Avant ou apr\u00e8s avoir pagay\u00e9, les installations de baignade gratuites invitent \u00e0 la d\u00e9tente. La vaste piscine dispose de vestiaires, de douches et de toilettes gratuits. Un kiosque et des places de d\u00e9tente intimes se trouvent \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate du point d'embarquement.\n\nDes places de parking se trouvent \u00e9galement \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate, bien qu'elles soient tr\u00e8s utilis\u00e9es pendant la saison de baignade. Il est recommand\u00e9 d'utiliser les transports publics pour s'y rendre. La gare de Staad et la gare centrale de Rorschach se trouvent \u00e0 quelques minutes \u00e0 pied du point d'embarquement.\n\nDans le port de H\u00f6rnlibuck, il est en outre possible de louer des supports de stockage pour les cano\u00ebs et les stand up paddles. ", "it": "Prima o dopo la pagaiata, la struttura balneare gratuita invita a soffermarsi. L'ampia area balneare \u00e8 dotata di guardaroba, docce e servizi igienici disponibili gratuitamente. Nelle immediate vicinanze del punto d'imbarco si trovano un chiosco e accoglienti luoghi di sosta.\n\nNelle immediate vicinanze si trovano anche dei parcheggi, anche se molto utilizzati durante la stagione balneare. Si consiglia di arrivare con i mezzi pubblici. La stazione ferroviaria di Staad e la stazione centrale di Rorschach si trovano a pochi minuti a piedi dal punto d'ingresso.\n\nAl porto di H\u00f6rnlibuck c'\u00e8 anche la possibilit\u00e0 di affittare dei portaoggetti per canoe e pagaie. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschacherberg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9404", "streetAddress": "Hauptstrasse 7"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.48073219364529", "longitude": "9.528142511844637"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/6/6/b/966b904096bfbcf5609d58bcf9d6f8ac2e1f723c_25_Schlipf_H__rnlibuck.png"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_carpark", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/127418873", "discoverSwissId": "civ_s9t_hcidcttd-gqfj-ebru-jfrf-jqqqbhabtbei"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "EducationalOrganization", "identifier": "731f9c00-4f68-4cb1-a228-f2dd4f2457a5", "dateModified": "2025-05-08T14:33:59+02:00", "name": {"de": "Couture-Lehratelier", "en": "Couture-Lehratelier", "fr": "Couture-Lehratelier", "it": "Couture-Lehratelier"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Textile Kultur \u2013 gelebt und praktiziert!", "en": "Textile culture - lived and practised!", "fr": "La culture textile - v\u00e9cue et pratiqu\u00e9e !", "it": "Cultura tessile - vissuta e praticata!"}, "description": {"de": "Kleidung aus edlen Stoffen pr\u00e4zise auf den Leib geschneidert. Minuti\u00f6s verarbeitete Einzelst\u00fccke, die so individuell sind wie ihre Tr\u00e4gerin. Schweizer Handwerk auf h\u00f6chstem Niveau, dessen Qualit\u00e4t so manche Luxusmarke in den Schatten stellt. Ein unerreichbarer Traum? Nein, dies ist die tag-t\u00e4glich gelebte Realit\u00e4t im Couture-Lehratelier des GBS St. Gallen!\n\nAm Ende des Fertigungsprozesses steht bei uns nicht irgendein St\u00fcck zusammengen\u00e4hter Stoff, sondern \u2013 textile Kultur, die wir be-leben und weiter vermitteln!", "en": "Clothes made of fine fabrics precisely tailored to the body. Meticulously crafted one-of-a-kind pieces that are as individual as the wearer. Swiss craftsmanship at the highest level, the quality of which puts many a luxury brand in the shade. An unattainable dream? No, this is the daily reality in the couture training studio of the GBS St. Gallen!\n\nAt the end of the production process, we do not just have a piece of fabric sewn together, but a textile culture that we live and pass on!", "fr": "Des v\u00eatements en tissus nobles, taill\u00e9s sur mesure avec pr\u00e9cision. Des pi\u00e8ces uniques, minutieusement travaill\u00e9es, qui sont aussi individuelles que la personne qui les porte. Un artisanat suisse de tr\u00e8s haut niveau, dont la qualit\u00e9 fait de l'ombre \u00e0 bien des marques de luxe. Un r\u00eave inaccessible ? Non, c'est la r\u00e9alit\u00e9 v\u00e9cue au quotidien dans l'atelier d'apprentissage de couture du GBS de Saint-Gall !\n\nChez nous, le processus de fabrication ne se termine pas par un simple morceau de tissu cousu, mais par une culture textile que nous vivons et transmettons !", "it": "Abiti realizzati con tessuti pregiati e adattati con precisione al corpo. Pezzi unici meticolosamente realizzati che sono individuali come chi li indossa. Un artigianato svizzero di altissimo livello, la cui qualit\u00e0 mette in ombra molti marchi di lusso. Un sogno irraggiungibile? No, questa \u00e8 la realt\u00e0 quotidiana nell'atelier di formazione couture del GBS di San Gallo!\n\nAlla fine del processo di produzione, non abbiamo solo un pezzo di tessuto cucito insieme, ma una cultura tessile che viviamo e trasmettiamo!"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Kugelgasse 19", "telephone": "+41 58 228 27 25", "email": "couture-lehratelier@gbssg.ch", "url": "https://www.gbssg.ch/gestaltung/berufliche-grundbildung/bekleidungsgestalterin-efz-im-couture-lehratelier.html"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4243962", "longitude": "9.3776229"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/9/4/0/c9400dd6c0a92c3778a207fdc5ea2ef14eab17c9_FB_Post_N__hworkshop2.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/404547815", "discoverSwissId": "civ_s9t_hdbvjsaa-evgi-esrb-qcci-vcttevcefhqf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Farm", "identifier": "7380a8fe-cb90-4cf5-b04f-4e7f8f7afe40", "dateModified": "2025-01-28T19:34:03+01:00", "name": {"de": "Storchenhof Balgach", "en": "Storchenhof Balgach", "fr": "La ferme des cigognes de Balgach", "it": "Storchenhof Balgach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Storchenhof ist ein Familienbetrieb im St.Galler Rheintal.", "en": "The Storchenhof is a family business in the St. Gallen Rhine Valley.", "fr": "La Storchenhof est une entreprise familiale situ\u00e9e dans la vall\u00e9e du Rhin saint-galloise.\n", "it": "Lo Storchenhof \u00e8 un'azienda a conduzione familiare nella Valle del Reno sangallese.\n"}, "description": {"de": "Ein Erlebnis- und Erholungsraum f\u00fcr Natur- und Tierfreunde aus Nah und Fern. Neben K\u00fchen, G\u00e4nsen, Hunden, Katzen, Bienen, Zwergziegen und St\u00f6rchen, werden auch Pferde und Ponys gehalten.", "en": "An experience and recreation area for nature and animal lovers from near and far. Besides cows, geese, dogs, cats, bees, dwarf goats and storks, horses and ponies are also kept.", "fr": "Un espace de d\u00e9couverte et de d\u00e9tente pour les amoureux de la nature et des animaux d'ici et d'ailleurs. Outre des vaches, des oies, des chiens, des chats, des abeilles, des ch\u00e8vres naines et des cigognes, on y \u00e9l\u00e8ve aussi des chevaux et des poneys.", "it": "Un'esperienza e un'area ricreativa per gli amanti della natura e degli animali provenienti da vicino e da lontano. Oltre a mucche, oche, cani, gatti, api, capre nane e cicogne, vengono allevati anche cavalli e pony."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Balgach ", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9436", "telephone": "+41 71 722 47 49", "email": "storchenhof.thurnheer@bluewin.ch", "url": "http://www.pony-riding.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.37663971975095", "longitude": "9.614388942718508"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/5/4/8/f548cbd6ac0f4ef4a276932168b78cd28cfca156_storchenhof_1.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/303881098", "discoverSwissId": "civ_s9t_hdiaqivu-srja-esvf-raev-euhvivhqvuea"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Garden", "identifier": "79db15cb-da93-4f43-99be-f01dcf967426", "dateModified": "2025-04-29T16:19:13+02:00", "name": {"de": "A.Vogel Heilpflanzen-Schaugarten und Erlebniswelt", "en": "A.Vogel medicinal plant show garden and adventure world", "fr": "A.Vogel Jardin d'exposition de plantes m\u00e9dicinales et univers de d\u00e9couverte", "it": "Giardino espositivo delle piante medicinali e mondo dell'avventura di A.Vogel"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Eine Reise in Geschichte und Gegenwart eines der wichtigsten Naturheilkundlers des 20. Jahrhunderts", "en": "Here, visitors can learn all kinds of interesting facts about the fascinating world of medicinal and culinary herbs.", "fr": "Les visiteurs y apprennent toutes sortes de choses int\u00e9ressantes sur le monde fascinant des herbes m\u00e9dicinales et culinaires.", "it": "Qui i visitatori possono apprendere ogni sorta di curiosit\u00e0 sull'affascinante mondo delle erbe medicinali e culinarie."}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Alfred Vogel (1902 \u2013 1996) zog in den 1930er-Jahren nach\nTeufen im Appenzellerland. Hier lebte der Naturheilkunde-Pionier, schrieb seine\nerfolgreichen Gesundheitsb\u00fccher und begann, Arzneimittel aus frischen Pflanzen\nherzustellen.&nbsp;Heute befinden sich hier auf dem H\u00e4tschen der A.Vogel\nHeilpflanzen-Schaugarten, das A.Vogel Museum, die A. Vogel Drogerie und der\nVerlag A.Vogel.</p><p class=\"MsoNormal\">Rund 120 verschiedene Heil- und K\u00fcchenkr\u00e4uter wachsen im\nHeilpflanzen-Schaugarten auf rund 1'000 Metern \u00fc.M. umgeben vom herrlichen\nPanorama des Alpsteins und eingebettet in die sanften gr\u00fcnen H\u00fcgel des\nAppenzellerlands. <o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\">Ein Besuch bei A.Vogel in Teufen eignet sich ideal als\nTagesausflug, Club-Event, Firmen- oder Vereinsanlass und vieles mehr. Lassen\nSie sich vom Heilpflanzengarten&nbsp;inspirieren!&nbsp;</p><p class=\"MsoNormal\">Spontanbesucherinnen und -besucher k\u00f6nnen den\nHeilpflanzen-Schaugarten in Teufen t\u00e4glich kostenlos besuchen. Gruppen wird die\nTeilnahme an Gartenf\u00fchrungen plus Museumsrundgang empfohlen.&nbsp;</p><p class=\"MsoNormal\">\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</p><p class=\"MsoNormal\">Der A.Vogel Heilpflanzen-Schaugarten tr\u00e4gt seit Juli 2021\ndie \u00abNatur-im-Garten\u00bb-Plakette.&nbsp;<o:p></o:p></p>", "en": "In the 1930s, Alfred Vogel (1902 \u2013 1996), a pioneer in natural medicine, moved to Teufen in the Appenzell region, where he lived, wrote successful books about health and healthy living and began making herbal remedies from medicinal plants. Today, Teufen is home to the A.Vogel medicinal herb garden, the A.Vogel Museum and the A.Vogel publishing house.\n\nAround 120 different medicinal plants and edible herbs grow in the garden alongside heritage fruit varieties at around 1,000 metres above sea level. \u2013 surrounded by the magnificent panorama of the Alpstein, a sub-group of the Appenzell Alps, nestled in the gentle green hills of the Appenzell region. A visit to Teufen to learn about A.Vogel is the perfect day trip or event for your company or organisation.", "fr": "C\u2019est dans les ann\u00e9es 1930 qu\u2019Alfred Vogel (1902 \u2013 1996) s\u2019est install\u00e9 \u00e0 Teufen, en Appenzell. Le pionnier des sciences naturelles y a v\u00e9cu, a \u00e9crit ses c\u00e9l\u00e8bres ouvrages sur la sant\u00e9 et a commenc\u00e9 \u00e0 fabriquer des m\u00e9dicaments \u00e0 partir d\u2019herbes fra\u00eechement coup\u00e9es. Aujourd\u2019hui, on y trouve le jardin d\u2019exposition A.Vogel, le mus\u00e9e A.Vogel et la maison d\u2019\u00e9dition A.Vogel.\n\nEnviron 120 plantes m\u00e9dicinales et fines herbes diff\u00e9rentes ainsi que d\u2019anciennes vari\u00e9t\u00e9s fruiti\u00e8res poussent dans ce jardin exp\u00e9rimental situ\u00e9 \u00e0 1\u2019000 m\u00e8tres d\u2019altitude, entour\u00e9 par le magnifique panorama de l\u2019Alpstein et nich\u00e9 dans les douces collines vertes de l\u2019Appenzell. Si vous cherchez une id\u00e9e d\u2019excursion pour votre entreprise ou votre association, rien ne vaut une visite d\u2019une journ\u00e9e chez A.Vogel \u00e0 Teufen.", "it": "Negli anni \u201930 Alfred Vogel (1902 \u2013 1996) si trasfer\u00ec a Teufen nella regione dell\u2019Appenzello. Ed \u00e8 qui che questo pioniere della naturopatia visse, scrisse i suoi acclamati trattati sulla salute e inizi\u00f2 a produrre rimedi ricavati da piante fresche. Oggi questa sede ospita il giardino di piante curative A.Vogel, il museo A.Vogel e la casa editrice A.Vogel.\n\nCirca 120 diverse erbe curative e aromatiche cos\u00ec come antiche variet\u00e0 di frutti crescono nel giardino espositivo a circa 1000 metri di altitudine, circondato dal magnifico panorama dell\u2019Alpstein e incastonato tra le dolci e verdeggianti colline dell\u2019Appenzello. Una visita presso il centro A.Vogel di Teufen \u00e8 perfetta per una gita in giornata o come evento aziendale o associativo."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Teufen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9053", "streetAddress": "H\u00e4tschen", "telephone": "+41 71 335 66 11", "email": "team@gesundheitszentrum-avogel.ch", "url": "https://www.avogel.ch/de/garten/teufen/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3957654", "longitude": "9.3893398"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/2/d/1/52d1bb9017e8a84087acd4b78ff5d71f1f36fc34_AVogel_Teufen_Museum_Web.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Heilpflanzen-Schaugarten: Jeden Tag \u00f6ffentlich und kostenlos zug\u00e4nglich\n\nA.Vogel-Drogerie und A.Vogel Museum:\nMo. \u2013 Do., 8.00 \u2013 12.00 und 13.30 \u2013 17.00 Uhr\nFr., 8.00 \u2013 12.00 und 13.30 \u2013 16.00 Uhr\nNovember \u2013 Februar, montags geschlossen", "en": "Medicinal plant show garden: open to the public every day and free of charge\n\nA. Vogel drugstore and A. Vogel Museum:\nMon. - Thurs., 8.00 - 12.00 and 13.30 - 17.00\nFri., 8.00 - 12.00 and 13.30 - 16.00\nNovember - February, closed on Mondays", "fr": "Jardin d'exposition de plantes m\u00e9dicinales : ouvert au public tous les jours et gratuit\n\nDroguerie A.Vogel et mus\u00e9e A.Vogel :\nLu. - Je., 8.00 - 12.00 et 13.30 - 17.00 heures\nven., 8.00 - 12.00 et 13.30 - 16.00\nnovembre - f\u00e9vrier, ferm\u00e9 le lundi", "it": "Giardino espositivo delle piante medicinali: aperto al pubblico tutti i giorni e gratuitamente\n\nFarmacia A. Vogel e Museo A. Vogel:\nluned\u00ec - gioved\u00ec, 8.00 - 12.00 e 13.30 - 17.00\nvenerd\u00ec, 8.00 - 12.00 e 13.30 - 16.00\nNovembre - febbraio, chiuso il luned\u00ec"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4149594093", "googlePlaceId": "ChIJdRkte3Qfm0cR_ri4cW_-GNE", "discoverSwissId": "civ_s9t_hjtrbfsr-tqjd-eved-jjru-vabtsvjghecg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Theatre", "identifier": "7e2f778d-e4eb-4e9e-a340-718136da25e3", "dateModified": "2025-05-12T18:18:28+02:00", "name": {"de": "kinder.musical.theater Storchen", "en": "kinder.musical.theater Storchen", "fr": "kinder.musical.theater Storchen", "it": "kinder.musical.theater Storchen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Pippi Langstrumpf, Peter Pan oder Frau Holle \u2013 in diesem einmaligen Theater spielen Kinder f\u00fcr Kinder und Familien auf professionellem Niveau. Grosse und kleine Musicalfans kommen voll auf ihre Kosten.", "en": "Pippi Longstocking, Peter Pan or Frau Holle \u2013 big and small devotees of musical theatre are in luck in the former Storchen cinema.", "fr": "Fifi Brindacier, Peter Pan ou Dame Holle \u2013 dans l\u2019ancien cin\u00e9ma Storchen, les amateurs de com\u00e9dies musicales, petits ou grands, sont g\u00e2t\u00e9s.", "it": "Pippi Calzelunghe, Peter Pan o Madama Holle \u2013 l\u2019ex cinema Storchen sapr\u00e0 soddisfare gli appassionati di musical di tutte le et\u00e0."}, "description": {"de": "Die kinder.musical.theater Storchen GmbH mietet und betreibt das ehemalige Kino Storchen als Kinder- &amp; Musical-Theater. Prim\u00e4r erfolgt die Auslastung des Kindertheaters durch Eigenproduktionen, sekund\u00e4r durch Fremdproduktionen oder spezielle Events.\n\nDie Verantwortlichen der KinderTheater Storchen GmbH verf\u00fcgen \u00fcber 25 Jahre Erfahrung in der professionellen Produktion von Kindertheater und Musicals. Dazu geh\u00f6ren Produktionen wie Pippi Langstrumpf, Pippi im Takatukaland, Pippi ausser Rand und Band, Dschungelbuch, Lion King, Jim Knopf, La cage aux folles, Peter Pan, Frau Holle, Prinzessin auf der Erbse, Cinderella und viele mehr.", "en": "kinder.musical.theater Storchen GmbH rents and operates the former Storchen cinema as a children's & musical theatre. The children's theatre mainly puts on in-house productions, but also has third-party productions and special events in its lineup.\n\nThe decision-makers at KinderTheater Storchen GmbH have over 25 years of experience in the professional production of children's theatres and musicals. These include productions such as Pippi Longstocking, Pippi in the South Seas, Pippi on the Run, the Jungle Book, the Lion King, Jim Knopf, La cage aux folles, Peter Pan, Frau Holle (a German fairytale), Princess and the Pea, Cinderella and many more.", "fr": "La soci\u00e9t\u00e9 kinder.musical.theater Storchen GmbH loue et exploite l\u2019ancien cin\u00e9ma Storchen comme th\u00e9\u00e2tre pour enfants et sc\u00e8ne de com\u00e9dies musicales. Le th\u00e9\u00e2tre se remplit essentiellement gr\u00e2ce des productions maison et accessoirement gr\u00e2ce \u00e0 des productions externes ou des \u00e9v\u00e9nements sp\u00e9ciaux.\n\nLes responsables de la soci\u00e9t\u00e9 KinderTheater Storchen GmbH disposent de 25 ans d\u2019exp\u00e9rience dans le domaine de la production professionnelle de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre pour enfants et de com\u00e9dies musicales. Leur r\u00e9pertoire englobe Fifi Brindacier, Fifi Brindacier et les pirates, Fifi Brindacier en balade, Le livre de la Jungle, Le Roi Lion, Jim Knopf, La cage aux folles, Peter Pan, Dame Holle, La princesse et le petit pois, Cendrillon etc.", "it": "kinder.musical.theater Storchen GmbH cura il noleggio e la gestione dell'ex cinema Storchen, ora utilizzato come teatro per musical e spettacoli rivolti ai bambini. Il programma \u00e8 composto prevalentemente da spettacoli autoprodotti e in misura minore da produzioni esterne ed eventi speciali.\n\nI responsabili di kinder.musical.theater Storchen GmbH vantano 25 anni di esperienza nella produzione di spettacoli teatrali per bambini e musical di livello professionale,  come ad esempio Pippi Calzelunghe, Pippi Calzelunghe e i pirati di Taka-Tuka, Quella strega di Pippi Calzelunghe, Il libro della giungla, Il re leone, Jim Bottone, La Cage aux Folles, Peter Pan, Madama Holle, La principessa sul pisello, Cenerentola e molti altri ancora."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Magnihalden 7", "telephone": "+41 76 585 09 27", "email": "kurt.wettstein@storchen.theater", "url": "http://www.storchen.theater"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4271362", "longitude": "9.3760763"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/3/1/5/7315ef2b548dad32850a9d493d67ee310b253c82_IMG_8477.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/311107326", "googlePlaceId": "ChIJha6HK08em0cRIuLldaqWMt8", "discoverSwissId": "civ_s9t_hucvhhit-ueur-euju-qdea-hbibdgtqcfud"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Viewpoint", "identifier": "81b63521-c153-4a48-9a01-df2203cbe53a", "dateModified": "2024-08-30T00:13:47+02:00", "name": {"de": "Aussichtspunkt R\u00fcti", "en": "Viewpoint R\u00fcti", "fr": "Point de vue de R\u00fcti", "it": "Punto di vista R\u00fcti"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Aussichtspunkt R\u00fcti befindet sich oberhalb von Roggwil an traumhafter Lage. Ein B\u00e4nkli l\u00e4dt ein, den Ausblick \u00fcber den Bodensee und die Apfelhaine zu geniessen.", "en": "The lookout point R\u00fcti is located above Roggwil in a dreamlike location. A bench invites you to enjoy the view over Lake Constance and the apple orchards.", "fr": "Le point de vue de R\u00fcti se trouve au-dessus de Roggwil, dans un endroit de r\u00eave. Un petit banc invite \u00e0 admirer la vue sur le lac de Constance et les pommeraies.", "it": "Il punto panoramico R\u00fcti si trova sopra Roggwil in un ambiente da sogno. Una panchina invita a godersi la vista sul Lago di Costanza e sui meleti."}, "description": {"de": "Oberhalb von Roggwil bei Watt befindet sich der Aussichtspunkt R\u00fcti. Von hier aus haben Velofahrer und Spazierg\u00e4nger einen fantastischen Ausblick auf die umliegende Region und den Bodensee. Und ein B\u00e4nkli l\u00e4dt f\u00fcr eine gem\u00fctliche Verschnaufpause ein.\n\nDer Aussichtspunkt R\u00fcti ist Teil der Velo-Rallye Bodensee. Mehr zur Velo-Sammelchallenge unter www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye.", "en": "Above Roggwil near Watt is the R\u00fcti lookout point. From here, cyclists and walkers have a fantastic view of the surrounding region and Lake Constance. And a bench invites for a leisurely breather.\n\nThe R\u00fcti lookout point is part of the Lake Constance bike rally. More about the bike rally challenge at www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye.", "fr": "Le point de vue de R\u00fcti se trouve au-dessus de Roggwil pr\u00e8s de Watt. De l\u00e0, les cyclistes et les promeneurs ont une vue fantastique sur la r\u00e9gion environnante et le lac de Constance. Et un petit banc invite \u00e0 faire une agr\u00e9able pause pour reprendre son souffle.\n\nLe point de vue de R\u00fcti fait partie du Rallye cycliste du lac de Constance. Pour en savoir plus sur le challenge de collecte de v\u00e9los, rendez-vous sur www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye.", "it": "Sopra Roggwil, vicino a Watt, si trova il punto panoramico di R\u00fcti. Da qui i ciclisti e gli escursionisti possono godere di una fantastica vista sulla regione circostante e sul Lago di Costanza. Una panchina invita a fare un bel respiro.\n\nIl punto panoramico di R\u00fcti fa parte del Bike Rally del Lago di Costanza. Maggiori informazioni sulla sfida del bike rally su www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Roggwil", "postalCode": "9306 ", "streetAddress": "R\u00fcti"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.49453108244489", "longitude": "9.376659393310549"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/9/c/a/b9caadd9b55a32831517d779742d90d8fb5ba974_20210611__DSC3429.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/107235596", "discoverSwissId": "civ_s9t_ibrgdfcb-sbfd-eqei-jqab-tvccadsrufdq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Church", "identifier": "8404883d-a9e7-4902-9c27-fce6f8932c30", "dateModified": "2025-05-19T04:19:53+02:00", "name": {"de": "Kathedrale St.Gallen", "en": "Cathedral St.Gallen", "fr": "Cath\u00e9drale de Saint-Gall", "it": "Cattedrale di San Gallo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die barocke Kathedrale mit ihrer dominanten Doppelturm-Fassade ist das prachtvolle Wahrzeichen der Stadt St.Gallen. Zusammen mit dem Stiftsbezirk und der Stiftsbibliothek bildet sie ein einzigartiges historisches Ensemble.", "en": "The baroque cathedral with its dominant double-towered facade is the magnificent landmark of the city of St.Gallen. Together with the Abbey District and the Abbey Library, it forms a unique historical ensemble.", "fr": "La cath\u00e9drale baroque avec sa fa\u00e7ade dominante \u00e0 deux tours est le magnifique embl\u00e8me de la ville de Saint-Gall. Avec le quartier de l'abbaye et la biblioth\u00e8que de l'abbaye, elle forme un ensemble historique unique.", "it": "La cattedrale barocca con la sua dominante facciata a due torri \u00e8 il magnifico simbolo della citt\u00e0 di San Gallo. Insieme al Quartiere dell'Abbazia e alla Biblioteca dell'Abbazia, forma un insieme storico unico."}, "description": {"de": "Die Kathedrale St.Gallen ist gleichzeitig Pfarrkirche der Dompfarrei und Bistumskirche des 1847 gegr\u00fcndeten Bistums St.Gallen. Sie steht dort, wo 612 der irische Wanderm\u00f6nch Gallus eine Einsiedelei errichtete. Die Kathedrale und die barocke Klosteranlage wurden in der Mitte des 18. Jahrhunderts erbaut. 1805 hob der neu gegr\u00fcndete Kanton St.Gallen das Kloster auf und \u00fcbertrug die Verwaltung der kirchlichen G\u00fcter dem Katholischen Konfessionsteil. Die Kathedrale bildet mit dem Stiftsbezirk, insbesondere mit der Stiftsbibliothek und dem Stiftsarchiv, den Kern des Unesco-Weltkulturerbes.", "en": "St.Gallen Cathedral is both the parish church of the cathedral parish and the diocesan church of the diocese of St.Gallen, founded in 1847. It stands where the Irish wandering monk Gallus built a hermitage in 612. The cathedral and the baroque monastery complex were built in the middle of the 18th century. In 1805, the newly founded canton of St.Gallen abolished the monastery and transferred the administration of the ecclesiastical properties to the Catholic denomination. The cathedral, together with the monastery precinct, especially the monastery library and the monastery archives, form the core of the Unesco World Heritage Site.", "fr": "La cath\u00e9drale de Saint-Gall est \u00e0 la fois l'\u00e9glise paroissiale de la paroisse de la cath\u00e9drale et l'\u00e9glise \u00e9piscopale du dioc\u00e8se de Saint-Gall, fond\u00e9 en 1847. Elle se trouve \u00e0 l'endroit o\u00f9 le moine itin\u00e9rant irlandais Gallus a construit un ermitage en 612. La cath\u00e9drale et l'abbaye baroque ont \u00e9t\u00e9 construites au milieu du 18e si\u00e8cle. En 1805, le nouveau canton de Saint-Gall supprima le monast\u00e8re et confia l'administration des biens eccl\u00e9siastiques \u00e0 la partie confessionnelle catholique. La cath\u00e9drale constitue avec le quartier de l'abbaye, en particulier avec la biblioth\u00e8que et les archives de l'abbaye, le noyau du patrimoine culturel mondial de l'Unesco.", "it": "La Cattedrale di San Gallo \u00e8 sia la chiesa parrocchiale della cattedrale che la chiesa diocesana della diocesi di San Gallo, fondata nel 1847. Sorge dove il monaco errante irlandese Gallo costru\u00ec un eremo nel 612. La cattedrale e il complesso monastico barocco furono costruiti a met\u00e0 del XVIII secolo. Nel 1805, il nuovo Cantone di San Gallo abol\u00ec il monastero e trasfer\u00ec l'amministrazione delle propriet\u00e0 ecclesiastiche alla confessione cattolica. La cattedrale costituisce il nucleo del patrimonio mondiale dell'Unesco insieme al quartiere dell'abbazia, in particolare la biblioteca e l'archivio dell'abbazia."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Klosterhof", "telephone": "+41 71 227 33 40", "url": "https://www.stiftsbezirk.ch/de/kathedrale-informationen"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4232113", "longitude": "9.3766812"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/f/3/8/bf382d778f8e020f7c9e5b03a44a6832eac4ed48_Photokleinformat_3_2_Stadtf__hrung_St.Gallen.jpg"}], "openingHours": {"de": "\u00d6ffnungszeiten\n\nMontag bis Mittwoch 06:00 bis 18:30 Uhr \n(im Sommer bis 19:00 Uhr)\n\nDonnerstag bis Samstag 07:00 bis 18:30 Uhr\n(im Sommer bis 19:00 Uhr)\n\nSonntag\t07:30 bis 20:30 Uhr\n\nKeine Besichtigung zu Gottesdienstzeiten\nsowie am Sonntagvormittag", "en": "Opening hours\n\nMonday to Wednesday 06:00 to 18:30 \n(in summer until 19:00)\n\nThursday to Saturday 07:00 to 18:30\n(in summer till 19:00)\n\nSunday 07:30 till 20:30\n\nNo visitation during church service hours\nand on Sunday morning", "fr": "Heures d'ouverture\n\ndu lundi au mercredi 06:00 \u00e0 18:30 \n(en \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 19:00)\n\nJeudi \u00e0 samedi 07:00 \u00e0 18:30\n(en \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 19:00)\n\nDimanche 07:30 \u00e0 20:30\n\nPas de visite pendant les heures de culte\nainsi que le dimanche matin", "it": "Orari di apertura\n\nDa luned\u00ec a mercoled\u00ec dalle 06:00 alle 18:30 \n(in estate fino alle 19:00)\n\nDa gioved\u00ec a sabato dalle 07:00 alle 18:30\n(in estate fino alle 19:00)\n\nDomenica dalle 07:30 alle 20:30\n\nNon \u00e8 possibile effettuare visite durante le funzioni religiose\ne la domenica mattina"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/131605938", "googlePlaceId": "ChIJZc9oP0wem0cRy1etggzrIa0", "discoverSwissId": "civ_s9t_ieaeiidt-qjuh-ejac-jsch-vsugvijdcsda"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Fireplace", "identifier": "89456f3e-bc2b-4821-997e-d83ed117d01a", "dateModified": "2025-04-14T11:47:58+02:00", "name": {"de": "Brandenfelsh\u00f6hle mit Feuerstelle"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Dieser wunderbare Ort l\u00e4dt zum erholen ein"}, "description": {"de": "<p>Die Brandenfelsh\u00f6hle ist auf verschiedenen Wegen zu erreichen. Ob vom Oberholz oder vom T\u00f6sstal her, die Wege durch Wald und Natur sind wundersch\u00f6n.</p><p></p><p>Erreicht man die Nagelfluh-H\u00f6hle gibt es einen grossen Tisch mit B\u00e4nken und eine sch\u00f6ne Feuerstelle mit einem Holzvorrat. Hier l\u00e4sst es sich gut erholen f\u00fcr den bevorstehenden R\u00fcckweg oder f\u00fcr die weitere Wanderung.</p><p></p><p>Unterhalb der Aufenthaltsh\u00f6le gibt es noch eine kleinere H\u00f6hle, welche gerne von den Kindern entdeckt wird. </p><p></p><p>Reservationen der Feuerstelle k\u00f6nnen nicht gemacht werden. </p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Steg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8496 ", "telephone": "+41 43 257 97 20"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3070837", "longitude": "8.9508456"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/a/6/e/aa6efcebeffa929942e0ff29c099036780ba5fc0_03_Brandenfels.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/581815125", "discoverSwissId": "civ_s9t_ijefgvdu-rscr-eicb-jjhu-tidutbbhtabq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Viewpoint", "identifier": "89957d43-4ab2-486c-9fa1-a3c8fae30676", "dateModified": "2024-08-30T00:11:47+02:00", "name": {"de": "Aussichtspunkt Rehetobel", "en": "Viewpoint Rehetobel", "fr": "Point de vue de Rehetobel", "it": "Punto di vista Rehetobel"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Vom Aussichtspunkt Rehetobel geniessen Velofahrer und Spazierg\u00e4nger einen fantastischen Ausblick auf St.Galler und Appenzeller Berg- und Waldgebiete.", "en": "From the vantage point in Rehetobel, cyclists and walkers enjoy a fantastic view of the St.Gallen and Appenzell mountain and forest areas.", "fr": "Depuis le point de vue de Rehetobel, les cyclistes et les promeneurs jouissent d'une vue fantastique sur les r\u00e9gions montagneuses et foresti\u00e8res de Saint-Gall et d'Appenzell.", "it": "Dal punto panoramico di Rehetobel, i ciclisti e gli escursionisti godono di una fantastica vista sulle aree montane e forestali di San Gallo e Appenzello."}, "description": {"de": "Velofahrer aufgepasst: auf dem Veloweg in Rehetobel erwartet einen eine rasante Abfahrt mit traumhaften Ausblicken. Die Lobenschwendistrasse hinab tut sich die Aussicht auf St.Galler und Appenzeller Berg- und Waldgebiete auf. Ein B\u00e4nkli l\u00e4dt ein, die Momente w\u00e4hrend einer Verschnaufpause zu geniesse.\n\nDer Aussichtspunkt Rehetobel ist Teil der Velo-Rallye Bodensee. Mehr zur Velo-Sammelchallenge unter www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye.", "en": "Attention cyclists: on the cycle path in Rehetobel, a rapid descent with fantastic views awaits you. Down the Lobenschwendistrasse, the view of St.Gallen and Appenzell mountains and forests opens up. A bench invites you to enjoy the moments during a breather.\n\nThe Rehetobel vantage point is part of the Lake Constance bike rally. More about the bike rally challenge at www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye.", "fr": "Avis aux cyclistes : sur la piste cyclable de Rehetobel, une descente rapide avec des vues de r\u00eave vous attend. En descendant la Lobenschwendistrasse, la vue s'ouvre sur les montagnes et les for\u00eats de Saint-Gall et d'Appenzell. Un petit banc invite \u00e0 savourer ces moments pendant une pause.\n\nLe point de vue de Rehetobel fait partie du Velo-Rallye Bodensee. Plus d'informations sur le challenge de collecte de v\u00e9los sous www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye.", "it": "Attenzione ai ciclisti: sulla pista ciclabile di Rehetobel vi aspetta una rapida discesa con una vista fantastica. Lungo la Lobenschwendistrasse si apre la vista sulle montagne e sui boschi di San Gallo e Appenzello. Una panchina invita a godersi i momenti di pausa.\n\nIl punto panoramico di Rehetobel fa parte del Bike Rally del Lago di Costanza. Maggiori informazioni sulla sfida del bike rally su www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rehetobel", "postalCode": "9038 ", "streetAddress": "Lobenschwendistrasse"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42317882549432", "longitude": "9.464936256408693"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/a/2/c/ba2cb9da64f285613d5125576c44d592b4b4b176_20210610__DSC2662.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/99424249", "discoverSwissId": "civ_s9t_ijjfhted-eqrc-eigs-jvqb-qdsivqudaghg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "8e6741fa-952d-42e8-96bf-139281ef6fc1", "dateModified": "2025-05-18T15:03:55+02:00", "name": {"de": "Ortsmuseum Flawil", "en": "Flawil Museum of Local History", "fr": "Mus\u00e9e local \u00e0 Flawil", "it": "Museo locale Lindengut"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Museum zeigt Spannendes und Interessantes rund um die Geschichte von Flawil und der Umgebung.", "en": "The museum presents exciting and interesting facts about the history of Flawil and the surrounding area.", "fr": "La collection int\u00e9ressante du mus\u00e9e illustre l\u2019histoire de Flawil et de ses alentours.", "it": "La casa di un ex proprietario di una tessitura \u00e8 oggi un museo residenziale e di storia locale nella comunit\u00e0 del Basso Toggenburgo, un tempo fortemente influenzata dall'industria tessile."}, "description": {"de": "Die Villa \u00abLindengut\u00bb des einstigen Textilindustriellen Huldreich Ottiker ist seit 1989 Wohn- und ortsgeschichtliches Museum zugleich. Mit dem umgebenden Park mit Wasserbecken und Tuffsteingrotte ist sie Zeugin der textilen Vergangenheit von Flawil. Die Weberei, Bleicherei, F\u00e4rberei, Stickereifabriken und Stickerh\u00e4user pr\u00e4gten w\u00e4hrend Jahrzehnten Dorfbild und Erwerbsleben in der Untertoggenburger Gemeinde Flawil.   ", "en": "The \u201cOrtsmuseum Flawil\u201d, the local museum, was founded in 1980 by several historically inclined residents of the town. The museum\u2019s mission is to collect objects from the past and to share the history of Flawil and the surrounding area with the public. The extensive collection is housed on the premises of the \u201c Lindengut \u201d property with its long tradition.   The collection is dedicated to local history including its textile past  \u2013  embroidery in particular (manual embroidery machine in the cellar), craftsmanship and everyday life.", "fr": "L\u2019association \u00abOrtsmuseum Flawil\u00bb (mus\u00e9e local de Flawil) a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 1980 par quelques habitants f\u00e9rus d\u2019histoire. Son objectif est de collectionner des objets anciens et de faire d\u00e9couvrir au public l\u2019histoire de Flawil et de sa r\u00e9gion.  L\u2019importante collection est h\u00e9berg\u00e9e dans la prestigieuse propri\u00e9t\u00e9 \u00abLindengut\u00bb. Son th\u00e8me central est l\u2019histoire locale, y compris celle de l\u2019industrie textile, en particulier de la broderie (machine \u00e0 broder \u00e0 la cave), de l\u2019artisanat, de la vie associative et de l\u2019habitat.", "it": "La villa \"Lindengut\" dell'ex industriale tessile Huldreich Ottiker \u00e8 dal 1989 un museo residenziale e di storia locale. Con il suo parco circostante, il bacino d'acqua e la grotta di tufo, \u00e8 una testimonianza del passato tessile di Flawil. \nPer oltre 200 anni, i carrettieri di Flawil hanno trasportato le merci per i maestri tessili della Svizzera orientale all'interno della Svizzera, a Francoforte sul Meno, a Lione e persino a Marsiglia e oltre. Con la costruzione della ferrovia, hanno perso la loro fonte di sostentamento. Nacquero imprese tessili come tessiture, sbiancature, tintorie e ricamifici, e le case delle ricamatrici caratterizzarono per decenni il paesaggio urbano e la vita lavorativa del comune di Flawil, nel Basso Toggenburgo. \n\nIl museo possiede una notevole collezione di materiale cinematografico storico, come ad esempio il film pi\u00f9 antico del Cantone di San Gallo, risalente al 1905 circa."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Flawil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9230", "streetAddress": "Sankt Gallerstrasse 81", "telephone": "+41793488661", "email": "info@ortsmuseumflawil.ch", "url": "http://www.ortsmuseumflawil.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.412636", "longitude": "9.1927776"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/1/0/c/210cb48de29a100b46fd58881e129aeb828f546f_Lindengut_1_webgr__1_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Erster Sonntag im Monat, 14 - 17 Uhr (ohne August und Dezember)\n\nsiehe auch https://www.ortsmuseumflawil.ch/aktuell/", "en": "First Sunday of the month, 2 - 5 pm (except August and December)\n\nsee also https://www.ortsmuseumflawil.ch/aktuell/", "fr": "Premier dimanche du mois, 14h - 17h (sauf ao\u00fbt et d\u00e9cembre)\n\nvoir aussi https://www.ortsmuseumflawil.ch/aktuell/", "it": "Prima domenica del mese, 14.00 - 17.00 (tranne agosto e dicembre)\n\nvedi anche https://www.ortsmuseumflawil.ch/aktuell/"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/196720659", "googlePlaceId": "ChIJjb0gcXXnmkcRSHlDfH5pBws", "discoverSwissId": "civ_s9t_iughebvq-jfct-ecui-jgrv-bdjcibuvgvsb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BathingSpot", "identifier": "901a4bb7-45a5-474e-a0b7-df91ee91610e", "dateModified": "2024-12-10T10:32:04+01:00", "name": {"de": "Maz Diepoldsau", "en": "Maz Diepoldsau", "fr": "Maz Diepoldsau", "it": "Maz Diepoldsau"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der beliebte und regional bekannte Bade- und Erholungsplatz am Alten Rhein", "en": "The popular and regionally known bathing and recreation place on the Old Rhine", "fr": "Le lieu de baignade et de d\u00e9tente sur le Vieux Rhin, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 et connu au niveau r\u00e9gional", "it": "Il luogo di balneazione e di svago sul Vecchio Reno, popolare e conosciuto a livello regionale"}, "description": {"de": "Hier kommt Ferienstimmung auf: Zwei Feuerstellen laden zum Grillieren ein und Steinbl\u00f6cke dienen hier als Tisch und Bank. An einem sch\u00f6nen Sommertag ist der Sprung ins k\u00fchle Nass ein Muss. Es gibt unz\u00e4hlige weitere gem\u00fctliche Sitzm\u00f6glichkeiten am Wasser.  ", "en": "Here comes the vacation mood: Two fireplaces invite you to grill and stone blocks serve as table and bench here. On a beautiful summer day, a jump into the cool water is a must. There are countless other cozy seating options along the water. ", "fr": "Ici, l'ambiance est aux vacances : Deux foyers invitent \u00e0 faire des grillades et des blocs de pierre servent ici de table et de banc. Par une belle journ\u00e9e d'\u00e9t\u00e9, un plongeon dans l'eau fra\u00eeche est incontournable. Il existe d'innombrables autres possibilit\u00e9s de s'asseoir confortablement au bord de l'eau. ", "it": "\u00c8 qui che entra in gioco l'atmosfera festiva: Due caminetti invitano al barbecue e i blocchi di pietra fungono da tavolo e panca. Nelle belle giornate estive, un tuffo nell'acqua fresca \u00e8 d'obbligo. Ci sono innumerevoli altri posti a sedere accoglienti in riva al mare. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Diepoldsau", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9444", "streetAddress": "Alpstrasse", "email": "info@rheintal.com", "url": "https://www.agglomeration-rheintal.org/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.388851558583", "longitude": "9.673333168029787"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/0/e/2/e0e2a0b935804635a064ca9b99897561b60ec3b1_997A7245.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "relation/1683873", "discoverSwissId": "civ_s9t_jabqerrh-efqf-eheu-qarh-tvjbuujbgbau"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "91cfbc87-7fcb-4d0e-acb0-f8c965e3b0cc", "dateModified": "2025-05-01T12:45:02+02:00", "name": {"de": "Markthalle Altenrhein - Hundertwasser Architektur", "en": "Altenrhein market hall - Hundertwasser architecture", "fr": "Halle de march\u00e9 d'Altenrhein - Architecture Hundertwasser", "it": "Sala del mercato di Altenrhein - Architettura Hundertwasser"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mit der Markthalle Altenrhein wollte Friedensreich einen Kontrast schaffen zur geraden, farblosen Welt. Ein Paradies, bei dem der Kreativit\u00e4t keine Grenzen gesetzt sind. Eine Quelle der Inspiration, in der man gerne l\u00e4nger bleibt.", "en": "With the Markthalle Altenrhein, Friedensreich wanted to create a contrast to the straight, colorless world. A paradise where there are no limits to creativity. A source of inspiration where people like to stay longer.", "fr": "Avec le march\u00e9 couvert d'Altenrhein, Friedensreich voulait cr\u00e9er un contraste avec le monde droit et sans couleur. Un paradis o\u00f9 la cr\u00e9ativit\u00e9 n'a pas de limites. Une source d'inspiration o\u00f9 l'on reste volontiers plus longtemps.", "it": "Con la Markthalle Altenrhein, Friedensreich ha voluto creare un contrasto con il mondo lineare e privo di colori. Un paradiso dove non ci sono limiti alla creativit\u00e0. Una fonte di ispirazione dove le persone amano fermarsi pi\u00f9 a lungo."}, "description": {"de": "Vergoldete Zwiebelt\u00fcrme, leuchtende Farben, geschwungene Linien, ungleiche Fenster, unebene B\u00f6den, bunte Keramiks\u00e4ulen, schattige Wandelg\u00e4nge. Ein M\u00e4rchenschloss mitten im Industriegebiet. Ausflugsziel, Museum, Galerie, Shop und Eventlokal unter einem Dach, auf dem vier leuchtende Goldkuppeln thronen.\n\nDie Markthalle Altenrhein ist ein Architekturprojekt nach Idee und Konzept des \u00f6sterreichischen K\u00fcnstlers Friedensreich Hundertwasser. Das Einzige, das in der ganzen Schweiz gebaut wurde. Sie liegt in unmittelbarer N\u00e4he zum Bodensee, der Stadt St. Gallen, dem Appenzellerland und direkt am internationalen Bodensee-Radweg.", "en": "Gilded onion domes, bright colors, curved lines, uneven windows, uneven floors, colorful ceramic columns, shady walkways. A fairytale castle in the middle of an industrial area. An excursion destination, museum, gallery, store and event venue under one roof, topped by four shining golden domes.\n\nThe Markthalle Altenrhein is an architectural project based on the idea and concept of Austrian artist Friedensreich Hundertwasser. The only one of its kind to be built in the whole of Switzerland. It is located in the immediate vicinity of Lake Constance, the city of St. Gallen, the Appenzellerland and directly on the international Lake Constance cycle path.", "fr": "Des tours \u00e0 bulbe dor\u00e9es, des couleurs vives, des lignes courbes, des fen\u00eatres in\u00e9gales, des sols in\u00e9gaux, des colonnes de c\u00e9ramique color\u00e9es, des all\u00e9es ombrag\u00e9es. Un ch\u00e2teau de conte de f\u00e9es au milieu d'une zone industrielle. Un but d'excursion, un mus\u00e9e, une galerie, une boutique et un lieu d'\u00e9v\u00e9nements sous un m\u00eame toit, sur lequel tr\u00f4nent quatre coupoles dor\u00e9es lumineuses.\n\nLe march\u00e9 couvert d'Altenrhein est un projet architectural bas\u00e9 sur l'id\u00e9e et le concept de l'artiste autrichien Friedensreich Hundertwasser. C'est le seul \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 construit dans toute la Suisse. Elle se trouve \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate du lac de Constance, de la ville de Saint-Gall, du pays d'Appenzell et directement sur la piste cyclable internationale du lac de Constance.", "it": "Cupole dorate a cipolla, colori vivaci, linee curve, finestre irregolari, pavimenti irregolari, colonne di ceramica colorata, camminamenti ombrosi. Un castello da favola nel bel mezzo di una zona industriale. Una destinazione escursionistica, un museo, una galleria, un negozio e un luogo per eventi sotto un unico tetto, sormontato da quattro splendenti cupole dorate.\n\nLa Markthalle Altenrhein \u00e8 un progetto architettonico basato sull'idea e sul concetto dell'artista austriaco Friedensreich Hundertwasser. \u00c8 l'unica struttura di questo tipo costruita in tutta la Svizzera. Si trova nelle immediate vicinanze del Lago di Costanza, della citt\u00e0 di San Gallo, dell'Appenzello e direttamente sulla pista ciclabile internazionale del Lago di Costanza."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Staad", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9422", "streetAddress": "Knotternstrasse 2", "telephone": "+41 79 506 47 35", "email": "info@markthalle-altenrhein.ch", "url": "http://www.markthalle-altenrhein.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.48515", "longitude": "9.54854"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/1/1/0/51100ff9b826b17eea804dba6980c18415941925_Markthalle_GW_CMYK.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Fr\u00fchjahrssaison:\n01.05. bis 30.06. t\u00e4glich von 12:00 bis 16:00 Uhr.\n\nSommersaison:\n01.07. bis 20.10. t\u00e4glich von 10:00 bis 12:00 Uhr\nund 13:30 bis 17:30 Uhr.\n\nWintersaison:\n21.10. bis 30.04. jeweils Samstags und Sonntags von 13:00 bis 17:00 Uhr.\n(auch am Ostermontag)\n\nBetriebsferien: j\u00e4hrlich vom 1. \u2013 15. Januar", "en": "Spring season:\n01.05. to 30.06. daily from 12:00 to 16:00.\n\nSummer season:\n01.07. to 20.10. daily from 10:00 a.m. to 12:00 p.m.\nand 13:30 to 17:30.\n\nWinter season:\n21.10. to 30.04. every Saturday and Sunday from 13:00 to 17:00.\n(also on Easter Monday)\n\nCompany vacations: annually from January 1 - 15", "fr": "Saison de printemps :\n01.05. au 30.06. tous les jours de 12:00 \u00e0 16:00 heures.\n\nSaison d'\u00e9t\u00e9 :\n01.07. au 20.10. tous les jours de 10:00 \u00e0 12:00\net de 13:30 \u00e0 17:30.\n\nSaison d'hiver :\n21.10. au 30.04. tous les samedis et dimanches de 13:00 \u00e0 17:00.\n(\u00e9galement le lundi de P\u00e2ques)\n\nFermeture annuelle : du 1er au 15 janvier.", "it": "Stagione primaverile:\nDal 01.05. al 30.06. tutti i giorni dalle 12:00 alle 16:00.\n\nStagione estiva:\ndal 01.07. al 20.10. tutti i giorni dalle 10:00 alle 12:00.\ne dalle 13:30 alle 17:30.\n\nStagione invernale:\nDal 21 ottobre al 30 aprile tutti i sabati e le domeniche dalle 13:00 alle 17:00.\n(anche il luned\u00ec di Pasqua)\n\nFerie aziendali: ogni anno dal 1\u00b0 al 15 gennaio."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/103450475", "discoverSwissId": "civ_s9t_jbsvrsih-hvsr-etau-qsra-visjgfudrass"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "97aca84c-fb9f-4ff8-bde4-8374f5578c7e", "dateModified": "2024-08-30T00:04:35+02:00", "name": {"de": "W\u00e4bch\u00e4ller von Helen Niederer", "en": "W\u00e4bch\u00e4ller (Weaving cellar) by Helen Niederer", "fr": "W\u00e4bch\u00e4ller (Cave \u00e0 tisser) par Helen Niederer", "it": "W\u00e4bch\u00e4ller (Cave \u00e0 tisser) di Helen Niederer"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Handweberin und Gastgeberin", "en": "Hand weaver and hostess", "fr": "Tisseuse \u00e0 la main et h\u00f4tesse", "it": "Tessitore a mano e hostess"}, "description": {"de": "Im W\u00e4bch\u00e4ller des bald 300 Jahre alten Hauses Oberdorf 9, mitten in B\u00fchler, stehen seit 25 Jahren zwei Handwebst\u00fchle. Im 18. und im 19. Jahrhundert wurde in diesem Haus gewoben, wie in 236 anderen H\u00e4usern in B\u00fchler. Heute fliegt das Weberschiffli wieder fleissig hin und her und es \u00abchlepft\u00bb wie fr\u00fcher. Es entstehen Textilien wie Handt\u00fccher, Tischw\u00e4sche und Einkaufstasche mit verschiedenen Mustern und Farben aus nat\u00fcrlichem Material. \n\nIm gem\u00fctlichen Haus mit viel Charme stehen zudem zwei Doppelzimmer, lauschige Pl\u00e4tzchen im Garten und ein Aufenthaltsraum mit TV f\u00fcr G\u00e4ste zur Verf\u00fcgung. Das BnB steht mitten im Appenzellerland und ist Ausgangspunkt f\u00fcr Touren in den Alpstein oder f\u00fcr Ausfl\u00fcge an den Bodensee und in die Textilstadt St. Gallen", "en": "In the \"W\u00e4bch\u00e4ller\" of the almost 300-year-old house Oberdorf 9, in the middle of B\u00fchler, two handlooms have been standing for 25 years. In the 18th and 19th centuries, weaving took place in this house, as in 236 other houses in B\u00fchler. Today, the weaver's shuttle flies back and forth again and it \"chleps\" as it used to. Textiles such as towels, table linen and shopping bags with different patterns and colours are made from natural materials. \n\nIn the cosy house with lots of charm, there are also two double rooms, cosy spots in the garden and a lounge with TV for guests. The BnB is located in the middle of Appenzellerland and is the starting point for tours in the Alpstein or for excursions to Lake Constance and the textile city of St. Gallen.", "fr": "Dans le \"W\u00e4bch\u00e4ller\" de la maison presque tricentenaire Oberdorf 9, au milieu de B\u00fchler, il y a depuis 25 ans deux m\u00e9tiers \u00e0 bras. Aux 18e et 19e si\u00e8cles, le tissage \u00e9tait pratiqu\u00e9 dans cette maison, comme dans 236 autres maisons de B\u00fchler. Aujourd'hui, la navette du tisserand fait de nouveau des allers-retours et elle \"chlepft\" comme autrefois. Les textiles tels que les serviettes, le linge de table et les sacs \u00e0 provisions aux motifs et couleurs vari\u00e9s sont produits \u00e0 partir de mat\u00e9riaux naturels. \n\nDans la maison confortable et pleine de charme, il y a \u00e9galement deux chambres doubles, des coins isol\u00e9s dans le jardin et un salon avec TV pour les invit\u00e9s. Le BnB est situ\u00e9 au milieu de l'Appenzellerland et est le point de d\u00e9part de circuits dans l'Alpstein ou d'excursions vers le lac de Constance et la ville textile de Saint-Gall.", "it": "Nel W\u00e4bch\u00e4ller della casa di quasi 300 anni di Oberdorf 9, nel centro di B\u00fchler, si trovano da 25 anni due telai a mano. In questa casa si tesseva nel XVIII e XIX secolo, come in altre 236 case di B\u00fchler. Oggi, la navetta del tessitore vola di nuovo avanti e indietro e \"chlepft\" come un tempo. I tessuti, come asciugamani, tovaglie e borse della spesa con vari motivi e colori, sono realizzati con materiali naturali. \n\nLa casa, accogliente e affascinante, dispone anche di due camere doppie, di angoli appartati in giardino e di un salotto con TV per gli ospiti. Il BnB si trova nel centro dell'Appenzello ed \u00e8 il punto di partenza per tour nell'Alpstein o per escursioni al Lago di Costanza e alla citt\u00e0 tessile di San Gallo."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "B\u00fchler AR", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9055", "streetAddress": "Oberdorf 9", "telephone": "+41 71 793 15 91", "email": "h.niederer@bluewin.ch", "url": "https://www.waebchaeller.ch/angebot/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.37377327880496", "longitude": "9.426107369486177"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/8/b/0/78b055f6145e8e65272aa167d925e6abdf99b007_IMGP0771.JPG"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Besuche sind immer m\u00f6glich", "en": "Visits are always possible", "fr": "Les visites sont toujours possibles", "it": "Le visite sono sempre possibili"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11158904513", "discoverSwissId": "civ_s9t_jhqsqies-vrjv-evvi-rtue-idhevffhishu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Playground", "identifier": "9b185fce-bf5c-4a72-bdcf-f20a39e058c0", "dateModified": "2025-04-13T06:01:23+02:00", "name": {"de": "Spielwiese Hintergoldingen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Freizeit im Goldingertal"}, "description": {"de": "<p>F\u00fcr die Kleinen aus Hintergoldingen gibt es eine Spielwiese zum Austoben. Mit den beiden grossen Toren und der Abdeckung Richtung der Strasse kann dort ideal Fussball gespielt werden.</p><p></p><p><strong>Ausstattung:</strong></p><ul><li>0\u20135 Jahre</li><li>5\u201312 Jahre</li><li>Barrierefrei</li><li>Feuerstelle</li><li>Picknick-Platz</li><li>Rauchfrei</li><li>Sandspielbereich</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Hintergoldingerstrasse", "telephone": "+41 55 286 15 15", "email": "liegenschaften@eschenbach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28510974872067", "longitude": "8.981966972351076"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/b/6/2/2b62c8b238cedf37f033a0819a12b0de0a101c65_Sportplatz_Hintergoldingen_GoogleMaps_2014_01.jpeg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/633083020", "discoverSwissId": "civ_s9t_jrbifvsu-rvfs-eqhc-rtsv-vcaqdjuafisa"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "ObservationTower", "identifier": "a8ba947a-cf5e-4270-a9e2-0e8c3c87b1cc", "dateModified": "2024-08-29T23:59:13+02:00", "name": {"de": "Naturbeobachtungsturm Weitsicht am Alten Rhein", "en": "Nature observation tower Weitsicht at the Old Rhine", "fr": "Tour d'observation de la nature \"Weitsicht\" au Vieux Rhin", "it": "Torre di osservazione della natura Weitsicht sul Vecchio Reno"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Beobachtungsplattform f\u00fcr V\u00f6gel und Fische", "en": "Bird and fish observation platform", "fr": "Plate-forme d'observation pour les oiseaux et les poissons", "it": "Piattaforma di osservazione di uccelli e pesci"}, "description": {"de": "Einzigartige Bilder sind f\u00fcr jeden Fotografen ein Highlight \u2013 und mit dem Naturbeobachtungsturm \u201eTurm Weitsicht\u201c im Naturschutzgebiet \u201eBisew\u00e4ldli\u201c des Alten Rheins ist es heute m\u00f6glich, ungest\u00f6rt und unentdeckt einmalige Momente zu erleben. Ein seltener Wintergast, quakende Fr\u00f6sche, die Stille und die Natur, jeder Tag ist einzigartig, f\u00fcr Fussg\u00e4nger, Ornithologe oder Fotografen.\n\n", "en": "Unique pictures are a highlight for every photographer - and with the nature observation tower \"Turm Weitsicht\" in the nature reserve \"Bisew\u00e4ldli\" of the Old Rhine, it is now possible to experience unique moments undisturbed and undiscovered. A rare winter visitor, croaking frogs, the silence and nature, every day is unique, for pedestrian, ornithologist or photographer.", "fr": "Des images uniques sont un point fort pour chaque photographe - et avec la tour d'observation de la nature \"Turm Weitsicht\" dans la r\u00e9serve naturelle \"Bisew\u00e4ldli\" du Vieux Rhin, il est aujourd'hui possible de vivre des moments uniques sans \u00eatre d\u00e9rang\u00e9 et sans \u00eatre d\u00e9couvert. Un h\u00f4te hivernal rare, des grenouilles qui coassent, le silence et la nature, chaque jour est unique, pour le pi\u00e9ton, l'ornithologue ou le photographe.", "it": "Le immagini uniche sono un punto di forza per ogni fotografo - e con la torre di osservazione della natura \"Turm Weitsicht\" nella riserva naturale \"Bisew\u00e4ldli\" dell'Antico Reno, \u00e8 ora possibile vivere momenti unici indisturbati e non scoperti. Un raro visitatore invernale, il gracidare delle rane, il silenzio e la natura, ogni giorno \u00e8 unico, per pedoni, ornitologi o fotografi."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Thal", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9423", "streetAddress": "Rheinspitz"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.48879", "longitude": "9.57098"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/0/7/1/107103c502abb0ebd0207296e4d06cfc4c1410c9_Altenrhein_Vogelbeobachtung.jpg"}], "priceRange": ["free"], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/6314582762", "discoverSwissId": "civ_s9t_qirqjehq-svfu-echa-qjuc-auisdsihrbss"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "aa6ee3cd-f1b1-4c30-b763-978f20f3e55e", "dateModified": "2025-02-11T11:18:35+01:00", "name": {"de": "Feuerwehrmuseum DEPOT61", "en": "Fire Brigade Museum Depot 61", "fr": "Mus\u00e9e de la brigade des pompiers Depot 61", "it": "Museo dei Vigili del Fuoco Depot 61"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Feuerwehrmuseum zeigt die einzigartige Geschichte der Feuerwehr St.Gallen.", "en": "The fire department museum shows the unique history of the St.Gallen fire department.", "fr": "Le mus\u00e9e des pompiers pr\u00e9sente l'histoire unique des pompiers de Saint-Gall. ", "it": "Il museo dei vigili del fuoco mostra la storia unica dei vigili del fuoco di San Gallo. "}, "description": {"de": "Zu sehen sind historische Pferdezug-Pumpen, Oldtimer Fahrzeuge wie der Kettenwagen \"Autopumpe Helene\", zudem seltene Ger\u00e4tschaften und viele Ausr\u00fcstungsgegenst\u00e4nde aus mehreren Generationen. All diese Exponate sind Zeugen einer vergangenen Zeit und haben Jahrzehnte f\u00fcr den Schutz der Bev\u00f6lkerung rund um die Uhr zur Verf\u00fcgung gestanden. Das Feuerwehrmuseum wird ausschliesslich von Freiwilligen des Nostalgievereins betrieben.", "en": "On display are historic horse-drawn pumps, vintage vehicles such as the \"Autopumpe Helene\" tracked truck, plus rare equipment and many pieces of equipment from several generations. All these exhibits are witnesses of a bygone era and have been available for decades for the protection of the population around the clock. The fire department museum is run exclusively by volunteers of the Nostalgia Association. ", "fr": "Des pompes historiques tir\u00e9es par des chevaux, des v\u00e9hicules anciens tels que le v\u00e9hicule \u00e0 chenilles \"Autopumpe Helene\", ainsi que des \u00e9quipements rares et de nombreux mat\u00e9riels de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations sont expos\u00e9s. Toutes ces pi\u00e8ces sont les t\u00e9moins d'une \u00e9poque r\u00e9volue et sont disponibles pour la protection de la population 24 heures sur 24 depuis des d\u00e9cennies. Le mus\u00e9e des pompiers est g\u00e9r\u00e9 exclusivement par des b\u00e9n\u00e9voles de l'Association Nostalgie. ", "it": "In mostra ci sono pompe storiche trainate da cavalli, veicoli d'epoca come il veicolo cingolato \"Autopumpe Helene\", cos\u00ec come attrezzature rare e molti pezzi di attrezzature di diverse generazioni. Tutti questi reperti sono testimoni di un'epoca passata e sono stati disponibili per la protezione della popolazione 24 ore su 24 per decenni. Il museo dei vigili del fuoco \u00e8 gestito esclusivamente da volontari dell'Associazione Nostalgia. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Burgstrasse 61", "telephone": "+41 79 335 18 54", "email": "info@depot61.ch", "url": "https://nfsg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4172672", "longitude": "9.3586331"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/e/1/1/2e113634f2595dfd24b8d164560a4e318e45bd31_Blechspielzeug.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Samstag: 10\u201317 Uhr, oder auf Anfrage f\u00fcr F\u00fchrungen und Besichtigungen", "en": "Saturday: 10 a.m. - 5 p.m., or on request for guided tours and visits", "fr": "Samedi : 10h-17h, ou sur demande pour les visites guid\u00e9es et les visites de site", "it": "Sabato: dalle 10.00 alle 17.00, o su richiesta per visite e tour guidati"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7193109515", "discoverSwissId": "civ_s9t_qqguudst-vbrb-esda-rhgd-jhivcavduffu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Playground", "identifier": "ab18ee0c-e250-4873-a020-f96d2046fdfd", "dateModified": "2025-04-13T06:01:00+02:00", "name": {"de": "Spielplatz Schulhaus Kirchacker"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Spielen auf dem Pausenplatz"}, "description": {"de": "<p>Die grosse Spielburg des Schulhauses Kirchacker bietet mit seiner Vielfalt an Spielger\u00e4ten jedem etwas. Ob die grosse Rutschbahn, die vier T\u00fcrme, die Schaukel oder auch die Seilbahn: Spass ist hier f\u00fcr viele Kinder garantiert. Ein Durchgang f\u00fchrt zum angrenzenden Kindergartenspielplatz, dieser sollte jedoch nur von Kleinkindern benutzt werden. Ben\u00fctzung lediglich ausserhalb der Schulzeiten.</p><p></p><p><strong>Ausstattung:</strong></p><ul><li>0\u20135 Jahre</li><li>5\u201312 Jahre</li><li>Rauchfrei</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Rapperswilerstrasse 14", "telephone": "+41 55 286 15 15", "email": "liegenschaften@eschenbach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.23864228395238", "longitude": "8.918001651763918"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/2/3/8/9238c52204835d66bbb29e29c95c4d4e36083a63_Spielplatz_Schulhaus_Kirchacker_Eschenbach_2014_02.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/203796394", "discoverSwissId": "civ_s9t_qrbiuuas-ucfa-eihd-qaca-vjgtcaegvtvt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "ad406ce9-3cee-46fc-b628-8edc6770442f", "dateModified": "2025-01-14T13:33:01+01:00", "name": {"de": "Automuseum L\u00f6mmenschwil", "en": "Car Musem L\u00f6mmenschwil ", "fr": "Mus\u00e9e de l'automobile de L\u00f6mmenschwil", "it": "Museo dell'auto L\u00f6mmenschwil"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im Automuseum L\u00f6mmenschwil werden Oldtimer aus vielen Jahrzehnten pr\u00e4sentiert.", "en": "Classic cars from many decades are presented in the car museum in L\u00f6mmenschwil.", "fr": "Des voitures classiques de plusieurs d\u00e9cennies sont pr\u00e9sent\u00e9es dans le mus\u00e9e de l'automobile de L\u00f6mmenschwil.", "it": "Nel museo dell'auto di L\u00f6mmenschwil sono presentate auto classiche di molti decenni."}, "description": {"de": "Seit \u00fcber 40 Jahren befassen sich die Museumsbetreiber mit dem Sammeln und Restaurieren von historischen Fahrzeugen. Was mit Oldtimer-Autos begann, entwickelte sich mit der Zeit immer weiter. Mit dem Einbezug der anderen Elemente kamen Oldtimer-Flugzeuge und Rennboote dazu. Diese Fahrzeuge sind Zeugen einer fast vergessenen Geschichte von zahlreichen Schweizer Fahrern. Rennwagen von 1924 bis 2004 bringen den Besuchern die technische Entwicklung im Rennsport n\u00e4her. Zahlreiche Exponate bieten Einblicke in die Technik von fr\u00fcher.\nEs werden auch spannende F\u00fchrungen durch die Sammlung angeboten.", "en": "The museum operators have been collecting and restoring historic vehicles for over 40 years. What began with vintage cars developed further and further over time. With the inclusion of other elements, vintage airplanes and racing boats were added. These vehicles bear witness to an almost forgotten history of numerous Swiss drivers. Racing cars from 1924 to 2004 bring visitors closer to the technical development of motor racing. Numerous exhibits offer insights into the technology of the past. Exciting guided tours of the collection are also offered.\n\n", "fr": "Depuis plus de 40 ans, les exploitants du mus\u00e9e se consacrent \u00e0 la collection et \u00e0 la restauration de v\u00e9hicules historiques. Ce qui a commenc\u00e9 avec des voitures anciennes s'est d\u00e9velopp\u00e9 au fil du temps. Avec l'int\u00e9gration d'autres \u00e9l\u00e9ments, des avions et des bateaux de course anciens sont venus s'y ajouter. Ces v\u00e9hicules sont les t\u00e9moins d'une histoire presque oubli\u00e9e de nombreux pilotes suisses. Des voitures de course de 1924 \u00e0 2004 font d\u00e9couvrir aux visiteurs l'\u00e9volution technique du sport automobile. De nombreuses pi\u00e8ces d'exposition permettent de se faire une id\u00e9e de la technique d'autrefois. Des visites guid\u00e9es passionnantes de la collection sont \u00e9galement propos\u00e9es.\n\n", "it": "Gli operatori del museo collezionano e restaurano veicoli storici da oltre 40 anni. Ci\u00f2 che \u00e8 iniziato con le auto d'epoca si \u00e8 sviluppato sempre di pi\u00f9 nel corso del tempo. Con l'aggiunta di altri elementi, si sono aggiunti aerei d'epoca e barche da corsa. Questi veicoli testimoniano una storia quasi dimenticata di numerosi piloti svizzeri. Le auto da corsa dal 1924 al 2004 permettono ai visitatori di comprendere lo sviluppo tecnico delle corse automobilistiche. Numerose mostre offrono una panoramica della tecnologia del passato. Vengono inoltre offerte emozionanti visite guidate alla collezione.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "L\u00f6mmenschwil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9308", "streetAddress": "W\u00e4ldi/Bahnhofstrasse 3", "telephone": "+41 71 455 20 80", "email": "info@automuseum.ch", "url": "https://automuseum.ch/STARTSEITE/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.50266751158526", "longitude": "9.35713291168213"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/0/c/f/a0cf4f900cd4143fb3b996f0aabc18a8c2a05201_Automuseum_6179.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Samstag und Sonntag 10 - 17 Uhr"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2564787547", "discoverSwissId": "civ_s9t_qteagsuj-dsuu-egvs-rgci-iutsghhaeecv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Playground", "identifier": "ad8998c7-5814-4d92-9ca7-ff2fca145ad3", "dateModified": "2025-04-13T06:00:54+02:00", "name": {"de": "Spielplatz Schulhaus Walde"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Spielen auf dem Pausenplatz"}, "description": {"de": "<p>Der kleine aber feine Spielplatz mit Schaukel, Rutschbahn und Wippe sowie einem kleinen Fussballplatz nebenan bietet neben den Sch\u00fclern und Kinder des Dorfes auch Besuchern einen Platz zum verweilen. Damit bietet auch das \u00fcberschaubare Walde mit seinem l\u00e4ndlichen Charme einen Platz der Begegnung. Ben\u00fctzung lediglich ausserhalb der Schulzeiten.</p><p></p><p><strong>Ausstattung:</strong></p><ul><li>0\u20135 Jahre</li><li>5\u201312 Jahre</li><li>Barrierefrei</li><li>Rauchfrei</li><li>Sandspielbereich</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Walde", "addressRegion": "SG", "postalCode": "8737", "streetAddress": "Oberrickenstrasse 10", "telephone": "+41 55 286 15 15", "email": "liegenschaften@eschenbach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.269481579302536", "longitude": "9.009153842926027"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/f/b/e/afbee7413bb794fb611d9caff1e2b7e6218e3402_Spielplatz_SchulhausWalde_2022_1.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "Oberrickenstrasse 10", "discoverSwissId": "civ_s9t_qtijjish-fibe-etjc-jsqh-vvcvsqbefqtd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Viewpoint", "identifier": "b0d7fb38-b8b2-4084-b479-89f29401b936", "dateModified": "2025-02-11T08:13:07+01:00", "name": {"de": "Baumwipfelpfad Neckertal", "en": "Treetop path Neckertal", "fr": "Sentier des cimes Neckertal", "it": "Passeggiata in cima all'albero Neckertal"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Baumkronen von oben sehen - auf dem Baumwipfelfad die Perspektive wechseln in einer l\u00e4ndlichen-naturnahen, inspirierenden Umgebung.", "en": "See treetops from above - change perspective on the treetop trail in a rural-natural, inspiring setting.", "fr": "Voir la cime des arbres d'en haut - changer de perspective sur le sentier de la cime des arbres dans un environnement rural et naturel inspirant.", "it": "Vedere le cime degli alberi dall'alto - cambia la tua prospettiva sul sentiero degli alberi in un ambiente rurale-naturale e stimolante."}, "description": {"de": "Der einzigartige Baumwipfelpfad Neckertal verbindet Nachhaltigkeit und Naturerlebnis und ist eine Bereicherung f\u00fcr die G\u00e4ste und die Region. Die sch\u00f6ne Natur- und Kulturlandschaft wurde erhalten und macht es m\u00f6glich, den Wald mit anderen Augen zu sehen. Entdecken Sie diese kleine Perle und geniessen Sie bei uns einmalige Einblicke in die Natur und Ausblicke \u00fcber das ganze Neckertal.\n\nMit aussergew\u00f6hnlichen Perspektiven bietet der etwas andere Freizeitpark mit seinem dazugeh\u00f6rigen Walderlebnisweg einen unvergesslichen und spannenden Naturaufenthalt. An den vielen Erlebnisstationen wird zudem einiges an Wissen \u00fcber den Wald und dessen Bewohner vermittelt.\n\nGeniessen Sie die Stunden im Wald, offline und entschleunigt. Ganz gem\u00fctlich zu zweit, mit Kindern auf dem Spielplatz, beim selber \u00abbr\u00f6tl\u00e4\u00bb an der Grillstelle oder einfach ganz entspannt an der Sonne. Hier ist willkommen, wer gerne im Wald die Seele baumeln l\u00e4sst. Die kleine Oase im Wald l\u00e4dt dazu ein, etwas zu verweilen, dem Rauschen der Bl\u00e4tter und dem Zwitschern der V\u00f6gel zu lauschen und Zeit mit Familie und Freunden zu verbringen.", "en": "The unique tree top walk Neckertal combines sustainability and nature experience and is an enrichment for the guests and the region. The beautiful natural and cultural landscape has been preserved and makes it possible to see the forest with different eyes. Discover this little pearl and enjoy with us unique insights into nature and views over the entire Neckertal.\n\nWith extraordinary perspectives, the somewhat different leisure park with its accompanying forest adventure trail offers an unforgettable and exciting stay in nature. At the many adventure stations you will also learn a lot about the forest and its inhabitants.\n\nEnjoy the hours in the forest, offline and decelerated. In a cosy atmosphere for two, with children on the playground, while having your own \"br\u00f6tl\u00e4\" at the barbecue area or simply relaxing in the sun. Anyone who likes to relax in the forest is welcome here. The small oasis in the forest invites you to linger a while, to listen to the rustling of the leaves and the chirping of the birds and to spend time with family and friends.", "fr": "Le sentier des cimes du Neckertal, unique en son genre, allie durabilit\u00e9 et d\u00e9couverte de la nature et constitue un enrichissement pour les h\u00f4tes et la r\u00e9gion. Le beau paysage naturel et culturel a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9serv\u00e9 et permet de voir la for\u00eat d'un autre \u0153il. D\u00e9couvrez cette petite perle et profitez chez nous d'aper\u00e7us uniques de la nature et de vues sur toute la vall\u00e9e du Necker.\n\nAvec des perspectives extraordinaires, ce parc de loisirs un peu particulier et son sentier de d\u00e9couverte de la for\u00eat offrent un s\u00e9jour inoubliable et passionnant dans la nature. Les nombreuses stations de d\u00e9couverte permettent en outre d'acqu\u00e9rir des connaissances sur la for\u00eat et ses habitants.\n\nProfitez des heures pass\u00e9es dans la for\u00eat, hors ligne et au ralenti. Confortablement install\u00e9 \u00e0 deux, avec des enfants sur l'aire de jeux, en faisant soi-m\u00eame son \"br\u00f6tl\u00e4\" au barbecue ou tout simplement en se relaxant au soleil. Tous ceux qui aiment se ressourcer en for\u00eat sont les bienvenus ici. Cette petite oasis dans la for\u00eat invite \u00e0 s'attarder un peu, \u00e0 \u00e9couter le bruissement des feuilles et le chant des oiseaux et \u00e0 passer du temps avec sa famille et ses amis.", "it": "L'esclusiva passeggiata in cima agli alberi della Neckertal combina sostenibilit\u00e0 ed esperienza nella natura e rappresenta un arricchimento per gli ospiti e la regione. Lo splendido paesaggio naturale e culturale \u00e8 stato preservato e permette di vedere la foresta con occhi diversi. Scoprite questa piccola perla e godete con noi di una visione unica della natura e del panorama dell'intera Neckertal.\n\nCon prospettive straordinarie, il parco divertimenti un po' diverso dal solito, con il suo percorso avventura nella foresta, offre un soggiorno indimenticabile ed emozionante nella natura. Le numerose stazioni d'avventura forniscono inoltre molte conoscenze sulla foresta e sui suoi abitanti.\n\nGodetevi le ore nella foresta, offline e in decelerazione. In un'atmosfera accogliente per due, con i bambini nel parco giochi, mangiando il proprio \"br\u00f6tl\u00e4\" (panino) nell'area barbecue o semplicemente rilassandosi al sole. Chiunque ami rilassarsi nella foresta \u00e8 il benvenuto qui. La piccola oasi nella foresta invita a fermarsi un po', ad ascoltare il fruscio delle foglie e il cinguettio degli uccelli e a trascorrere del tempo con la famiglia e gli amici."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Mogelsberg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9122", "streetAddress": "Lettenstrasse 19", "telephone": "+41 71 552 33 03", "email": "info@baumwipfelpfad.ch", "url": "http://www.baumwipfelpfad.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.307197", "longitude": "9.195284"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/d/9/4/ed940ef743f23e3ca17fc3c045ac087f4107912d_Baumwipfelpfad_Neckertal_Vogelperspektive_Fr__hling_1_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHours": {"de": "Sommersaison April bis Oktober\nT\u00e4glich von 9:30 Uhr bis 18:00 Uhr\n\nWintersaison November bis M\u00e4rz:\nMittwoch bis Sonntag von 10:00 Uhr bis 16:00 Uhr\n(Montag &amp; Dienstag geschlossen)", "en": "Summer season April to October\nDaily from 9:30 a.m. to 6:00 p.m.\n\nWinter season November to March:\nWednesday through Sunday from 10:00 a.m. to 4:00 p.m.\n(Monday &amp; Tuesday closed)", "fr": "Saison d'\u00e9t\u00e9 d'avril \u00e0 octobre\nTous les jours de 9h30 \u00e0 18h00\n\nSaison d'hiver de novembre \u00e0 mars :\nDu mercredi au dimanche de 10:00 \u00e0 16:00\n(lundi &amp ; mardi ferm\u00e9)", "it": "Stagione estiva da aprile a ottobre\nTutti i giorni dalle 9:30 alle 18:00.\n\nStagione invernale da novembre a marzo:\nDa mercoled\u00ec a domenica dalle 10:00 alle 16:00.\n(luned\u00ec &amp; marted\u00ec chiuso)"}, "award": [{"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable1"}], "maximumAttendeeCapacity": 100, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/562472397", "googlePlaceId": "ChIJtVHYN9_cmkcRgNYAtxW7XdU", "discoverSwissId": "civ_s9t_rathvrdi-rirc-eaie-rehj-ijvcjeabrjdg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Playground", "identifier": "b37b8f1a-2975-4f04-a29d-fbd1be226577", "dateModified": "2025-04-13T06:00:45+02:00", "name": {"de": "Spielplatz Atzm\u00e4nnig"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Spielen im Freizeitpark"}, "description": {"de": "<p>Auf dem \u00f6ffentlich kostenlos zug\u00e4nglichen Spielplatz inmitten des Freizeitparks Atzm\u00e4nnig k\u00f6nnen sich auch die kleinsten G\u00e4ste wohl f\u00fchlen und eine Menge Spass haben. Der grosse Spielplatz mit Kletterturm, Rutschbahn und Schaukel ist kindgerecht angelegt und zentral gelegen. So haben Eltern immer alles im Blick und die perfekte Kontrolle. Das ist auch gut so, denn mit den zwei Karussellen geht es drunter und dr\u00fcber.</p><p></p><p><strong>Ausstattung:</strong></p><ul><li>0\u20135 Jahre</li><li>5\u201312 Jahre</li><li>Barrierefrei</li><li>Feuerstelle</li><li>\u00d6ffentliches WC</li><li>Picknick-Platz</li><li>Rauchfrei</li><li>Sandspielbereich</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Atzm\u00e4nnigstrasse 1", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/suchergebnis/?search=spielplatz"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.285219135907326", "longitude": "8.99657964706421"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/8/a/a/28aa93b1b940ad4a35c6e84cdbb8740617a8b14a_Spielplatz_Atzm__nnig_FotoChristofSonderegger_2012.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/726611392", "discoverSwissId": "civ_s9t_rdhrivbq-cjhf-evae-qcjt-vrtbruccgfhh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Theatre", "identifier": "b42cceca-48e9-4d01-a617-be6031905f17", "dateModified": "2025-02-03T17:45:05+01:00", "name": {"de": "Figurentheater-Museum & Figurentheater", "en": "Museum of Puppet theater", "fr": "Mus\u00e9e de th\u00e9\u00e2tre de marionnette", "it": "Museo de Teatro delle marionette"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Eintauchen in die \u00abWunderwelten des Figurenspiels\u00bb", "en": "Immerse yourself in the \"Wonder Worlds of Figurative Play\"", "fr": "Plonger dans les \"mondes merveilleux du jeu de marionnettes\"", "it": "Immergersi nei \"mondi delle meraviglie del gioco figurativo\""}, "description": {"de": "In einem typischen Appenzellerhaus, im Dorfkern von Herisau, lassen liebevoll ausgestellte Marionetten, Handpuppen und andere Figuren, die Besucherinnen und Besucher in Welten voller Fantasie und Poesie eintauchen. Hier k\u00f6nnen die Kinder aber nicht nur Figuren bestaunen, sondern, gef\u00fchrt von der Hauskatze, an verschiedenen Stationen das Puppenspiel selbst ausprobieren oder spannenden M\u00e4rchen lauschen.\nDie Ausstellungen wechseln periodisch und lassen immer wieder neue\nFacetten des Figurenspiels entdecken.\n\nEs k\u00f6nnen F\u00fchrungen f\u00fcr Gruppen gebucht werden mit oder ohne Ap\u00e9ro.\n\nDie Ausstellungen werden auch auf Franz\u00f6sisch und Englisch pr\u00e4sentiert.\n\nEintrittspreise:\nErwachsene CHF 8.00, Kinder CHF 5.00, Familien CHF 20.00\nF\u00fcr Kinder aus den Kantonen AR und SG ist der Eintritt gratis.\n\nDas Figurentheater ist am Sonntag von Oktober bis April jeweils um 11 Uhr ge\u00f6ffnet - ein Vergn\u00fcgen f\u00fcr die ganze Familie. \n\nDer Spielplan ist auf www.figurentheatermuseum.ch ersichtlich.", "en": "In a typical Appenzell house in the village center of Herisau, lovingly exhibited marionettes, hand puppets and other figures immerse visitors in worlds full of fantasy and poetry. Here, children can not only marvel at the figures, but also try out puppetry for themselves at various stations, guided by the house cat, or listen to exciting fairy tales.\nThe exhibitions change periodically and allow visitors to discover new\ndiscover new facets of puppetry.\n\nGuided tours for groups can be booked with or without an aperitif.\n\nThe exhibitions are also presented in French and English.\n\nAdmission prices:\nAdults CHF 8.00, children CHF 5.00, families CHF 20.00\nAdmission is free for children from the cantons of AR and SG.\n\nThe puppet theater is open on Sundays from October to April at 11 a.m. - fun for the whole family. \n\nThe performance schedule can be found at www.figurentheatermuseum.ch.", "fr": "Dans une maison typique de l'Appenzell, au c\u0153ur du village d'Herisau, des marionnettes, des pantins et autres personnages expos\u00e9s avec amour plongent les visiteurs dans des mondes pleins de fantaisie et de po\u00e9sie. Les enfants peuvent non seulement y admirer des figurines, mais aussi, guid\u00e9s par le chat de la maison, s'essayer eux-m\u00eames au jeu de la marionnette \u00e0 diff\u00e9rentes stations ou \u00e9couter des contes passionnants.\nLes expositions changent p\u00e9riodiquement et permettent de d\u00e9couvrir \u00e0 chaque fois de nouvelles facettes.\nd\u00e9couvrir des facettes du jeu de marionnettes.\n\nIl est possible de r\u00e9server des visites guid\u00e9es pour les groupes, avec ou sans ap\u00e9ritif.\n\nLes expositions sont \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9es en fran\u00e7ais et en anglais.\n\nPrix d'entr\u00e9e :\nAdultes CHF 8.00, enfants CHF 5.00, familles CHF 20.00\nL'entr\u00e9e est gratuite pour les enfants des cantons AR et SG.\n\nLe th\u00e9\u00e2tre de marionnettes est ouvert le dimanche d'octobre \u00e0 avril \u00e0 11 heures - un plaisir pour toute la famille. \n\nLe programme des repr\u00e9sentations est disponible sur www.figurentheatermuseum.ch.", "it": "In una tipica casa appenzellese nel centro del villaggio di Herisau, marionette, burattini a mano e altre figure esposte con amore immergono i visitatori in mondi pieni di fantasia e poesia. Qui i bambini possono non solo ammirare le figure, ma anche cimentarsi in prima persona in varie postazioni, guidati dal gatto di casa, o ascoltare emozionanti fiabe.\nLe mostre cambiano periodicamente e permettono ai visitatori di scoprire nuove\nscoprire nuove sfaccettature del teatro di figura.\n\nLe visite guidate per gruppi possono essere prenotate con o senza aperitivo.\n\nLe mostre sono presentate anche in francese e in inglese.\n\nPrezzi d'ingresso:\nAdulti CHF 8.00, bambini CHF 5.00, famiglie CHF 20.00\nL'ingresso \u00e8 gratuito per i bambini dei cantoni AR e SG.\n\nIl teatro delle marionette \u00e8 aperto la domenica da ottobre ad aprile alle 11.00 - un divertimento per tutta la famiglia. \n\nIl programma \u00e8 disponibile sul sito www.figurentheatermuseum.ch."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Herisau", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "AR", "postalCode": "9100", "streetAddress": "Oberdorfstrasse 18", "telephone": "+41 76 520 79 09", "email": "info@figurentheatermuseum.ch", "url": "https://www.figurentheatermuseum.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3851375", "longitude": "9.27979840461888"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/1/2/a/c12a524654e6b46b90e3667398db77ee1969f1df_appenzellerhaus_figurentheater__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Sonntag 11:00-16:00 Uhr", "en": "Sunday 11:00-16:00", "fr": "dimanche 11:00-16:00 heures", "it": "Domenica 11:00-16:00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/318077106", "discoverSwissId": "civ_s9t_recssusq-eiuj-etab-qgbh-rugadbjafvbh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Viewpoint", "identifier": "b72adce2-8ca3-4c15-a6e4-5b92b41dea29", "dateModified": "2024-08-29T23:52:55+02:00", "name": {"de": "Aussichtspunkt Ruggisberg", "en": "Viewpoint Ruggisberg", "fr": "Point de vue de Ruggisberg", "it": "Punto di vista di Ruggisberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Umgeben von bl\u00fchenden Obstb\u00e4umen und leuchtenden Blumenfeldern befindet man sich auf dem Ruggisberg im Apfelparadis. Hier soll die Picknickdecke ausgeweitet und eine Verschnaufpause von der Velotour genossen werden.", "en": "Surrounded by blossoming fruit trees and bright flower fields, one finds oneself on the Ruggisberg in the apple paradise. Here the picnic blanket is to be extended and a breather from the bike tour enjoyed.", "fr": "Entour\u00e9 d'arbres fruitiers en fleurs et de champs de fleurs lumineuses, on se trouve sur le Ruggisberg dans le paradis des pommes. C'est ici que l'on \u00e9tend sa couverture de pique-nique et que l'on profite d'une pause pour reprendre son souffle apr\u00e8s le tour \u00e0 v\u00e9lo.", "it": "Circondati da alberi da frutto in fiore e campi fioriti, vi trovate nel paradiso delle mele sul Ruggisberg. Qui si pu\u00f2 stendere la coperta da picnic e godersi una pausa dal tour in bicicletta."}, "description": {"de": "Auf dem Ruggisberg breitet sich die umliegende Region mit einem Tuch voller Obstb\u00e4ume und leuchtenden Blumenfeldern aus. Besonders sch\u00f6n ist es hier im Fr\u00fchling, wenn sich die Knospen der Apfelb\u00e4ume \u00f6ffnen und ein prachtvolles Bl\u00fctenmeer um Vorschein kommt. Und der Bodensee l\u00e4sst sich nat\u00fcrlich auch noch erblicken.\n\nDer Aussichtspunkt Ruggisberg ist Teil der Velo-Rallye Bodensee. Mehr zur Velo-Sammelchallenge unter www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye.", "en": "On the Ruggisberg, the surrounding region spreads out with a blanket of fruit trees and bright fields of flowers. It is especially beautiful here in spring, when the buds of the apple trees open and a magnificent sea of blossoms appears. And, of course, Lake Constance can also be glimpsed.\n\nThe Ruggisberg lookout point is part of the Lake Constance bike rally. More about the bike rally challenge at www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye.", "fr": "Sur le Ruggisberg, la r\u00e9gion environnante s'\u00e9tend sur une toile d'arbres fruitiers et de champs de fleurs \u00e9clatants. C'est particuli\u00e8rement beau au printemps, lorsque les bourgeons des pommiers s'ouvrent et laissent appara\u00eetre une magnifique mer de fleurs. Et bien s\u00fbr, on peut aussi apercevoir le lac de Constance.\n\nLe point de vue de Ruggisberg fait partie du Rallye cycliste du lac de Constance. Pour en savoir plus sur le challenge de collecte de v\u00e9los, rendez-vous sur www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye.", "it": "Sul Ruggisberg, la regione circostante si estende con una coltre di alberi da frutto e luminosi campi di fiori. Qui \u00e8 particolarmente bello in primavera, quando le gemme dei meli si aprono e appare un magnifico mare di fiori. E, naturalmente, si intravede anche il Lago di Costanza.\n\nIl punto panoramico di Ruggisberg fa parte del Bike Rally del Lago di Costanza. Maggiori informazioni sulla sfida del bike rally su www.st.gallen-bodensee.ch/velo-rallye."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Roggwil", "postalCode": "9308 "}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.48867308651914", "longitude": "9.371262788772585"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/7/8/7/4787b142d6bab18ccf6ffcb0a7426b3137f9afe1_20210611__DSC3421.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/171263990", "discoverSwissId": "civ_s9t_rhcqtsuc-isqd-esbf-qgue-frjcrebtuqcj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "b86cafd6-9aec-43e9-8d54-e9a9625fecf8", "dateModified": "2025-03-26T13:53:43+01:00", "name": {"de": "Appenzeller Volkskunde-Museum Stein AR", "en": "Appenzell Ethnology Museum Stein AR", "fr": "Mus\u00e9e d'ethnologie d'Appenzell Stein AR", "it": "Museo del folclore dell\u2019Appenzello di Stein"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Museum widmet sich haupts\u00e4chlich der appenzellischen Sennen-Kultur sowie der Textil-Heimindustrie. ", "en": "The museum is mainly dedicated to the Appenzell alpine dairy culture and the local textile industry. ", "fr": "Le mus\u00e9e se consacre principalement \u00e0 la culture des vachers appenzellois ainsi qu'\u00e0 l'industrie textile domestique. ", "it": "Il museo \u00e8 dedicato principalmente alla cultura casearia alpina dell'Appenzello e all'industria tessile locale. "}, "description": {"de": "<p>Eine trockene Materie? Keineswegs! Im Appenzeller Volkskundemuseum gibt es neben der Dauerausstellung auch spannende Live-Aktionen zu erleben: K\u00e4sen in der Alph\u00fctte, Weben am Plattstichwebstuhl, Sticken an der Handstickmaschine und vieles mehr.</p>", "en": "A local folklore museum? Sound a bit dull? No way! In addition to the permanent exhibition, the Appenzell Folklore Museum also offers exciting live activities: Cheese-making in the alpine hut, weaving on the satin stitch loom, embroidery on the hand embroidery machine and much more.", "fr": "<p>Un sujet plut\u00f4t sec? Pas du tout! Le mus\u00e9e des arts et traditions populaires d'Appenzell propose, en plus de l'exposition permanente, des activit\u00e9s passionnantes en direct : Fabriquer du fromage dans un chalet d'alpage, tisser sur un m\u00e9tier \u00e0 point plat, broder sur une machine \u00e0 broder manuelle et bien plus encore.</p>", "it": "Un argomento arido? Niente affatto! Oltre alla mostra permanente, il Museo del Folclore di Appenzello offre anche emozionanti attivit\u00e0 dal vivo: La produzione di formaggio nella malga, la tessitura sul telaio a punto raso, il ricamo con la macchina per il ricamo a mano e molto altro ancora.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Stein", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9063", "streetAddress": "Dorf 821", "telephone": "+41 71 368 50 56", "email": "info@appenzeller-museum.ch", "url": "https://www.appenzeller-museum.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3730472", "longitude": "9.3444626"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/4/d/3/64d32830ec080dcd92b4ed3e20344ff4e50d9a96_Aussenaufnahme_AVM_ASK.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHours": {"de": "Das Museum hat jeweils Donnerstagnachmittag, 13 bis 17 Uhr sowie an speziellen Sonntagen ge\u00f6ffnet.", "en": "Opening hours until 1 April 2024 \n\nTuesday - Friday 1 - 5 pm\nSaturday / Sunday / public holidays 10 am - 5 pm\nMonday closed \n\nFrom 2 April 2024, the museum will be temporarily closed to the public.", "fr": "Heures d'ouverture jusqu'au 1er avril 2024 \n\nMardi - vendredi 13 - 17 h\nSamedi / dimanche / jours f\u00e9ri\u00e9s 10 - 17 heures\nFerm\u00e9 le lundi \n\nA partir du 2 avril 2024, le mus\u00e9e sera temporairement ferm\u00e9 au public.", "it": "Orari di apertura fino al 1\u00b0 aprile 2024 \n\nMarted\u00ec - venerd\u00ec dalle 13.00 alle 17.00\nSabato / domenica / festivi 10.00 - 17.00\nLuned\u00ec chiuso \n\nDal 2 aprile 2024 il museo sar\u00e0 temporaneamente chiuso al pubblico."}, "award": [{"name": "okgo"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "1124886695.0", "googlePlaceId": "ChIJqembCBogm0cRkQJ71LxT8qg", "discoverSwissId": "civ_s9t_rigsqvtg-jqus-eduj-itfe-ujqjgcfvusvi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Playground", "identifier": "b934ca5e-9dc1-40fc-949d-8459f2dea0ba", "dateModified": "2025-04-13T06:00:38+02:00", "name": {"de": "Spielplatz Schulhaus St. Gallenkappel"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Spielen auf dem Pausenplatz"}, "description": {"de": "<p>Der frisch restaurierte Spielplatz beim Schulhaus St. Gallenkappel bietet neu einen Kletterturm mit Rutsche, einen Sandkasten, einen Picknick-Tisch sowie eine Schaukel. Oberhalb dessen befindet sich gleich die grosse Fussballwiese. Ben\u00fctzung lediglich ausserhalb der Schulzeiten.</p><p></p><p><strong>Ausstattung:</strong></p><ul><li>0\u20135 Jahre</li><li>5\u201312 Jahre</li><li>Picknick-Platz</li><li>Rauchfrei</li><li>Sandspielbereich</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallenkappel", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8735", "streetAddress": "Schulstrasse 1", "telephone": "+41 55 286 15 15", "email": "liegenschaften@eschenbach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24646829301755", "longitude": "8.971071839332582"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/8/3/d/083df20487d1b53c941ab8adfc665613eec89d18_Spielplatz_Schulhaus_StGallenkappel_2021_2.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/479811621", "discoverSwissId": "civ_s9t_rjdesqfu-jtsb-eavs-jejt-iefjvctuqarq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "b98253a9-50d0-4842-a96c-b82344bafea8", "dateModified": "2025-05-12T10:51:15+02:00", "name": {"de": "Henry-Dunant-Museum", "en": "Henry-Dunant-Museum", "fr": "Musee Henry Dunant", "it": "Museo Henry Dunant"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Henry-Dunant-Museum umkreist als weltweit einziges Museum das Leben und Wirken des vision\u00e4ren Initianten des Internationalen Roten Kreuzes und der Genfer Konventionen.", "en": "The Henry Dunant Museum is the only museum in the world that circles the life and work of the visionary initiator of the International Red Cross and the Geneva Conventions.", "fr": "Le mus\u00e9e Henry Dunant est le seul mus\u00e9e au monde \u00e0 retracer la vie et l'\u0153uvre de cet initiateur visionnaire de la Croix-Rouge internationale et des Conventions de Gen\u00e8ve.", "it": "Il Museo Henry Dunant \u00e8 l'unico museo al mondo che ruota attorno alla vita e all'opera del visionario iniziatore della Croce Rossa Internazionale e delle Convenzioni di Ginevra."}, "description": {"de": "Henry Dunant (1828\u20131910) verbrachte die letzten 18 Lebensjahre in Heiden. Das Appenzeller Dorf mit seiner klassizistischen Architektur war damals ein international bekannter Kurort. Hier, auf 800 m. \u00fc. Meer, mit Blick auf den Bodensee und \u00fcber Grenzen hinweg, hat er seine Memoiren verfasst und seine Ideen f\u00fcr eine friedlichere Welt und einen Internationalen Gerichtshof weiterentwickelt. In Heiden erreichte ihn 1901 die Mitteilung, dass er als Erster mit dem Friedensnobelpreis ausgezeichnet wird. \n\nDas ihm gewidmete Museum ist im ehemaligen Bezirkskrankenhaus untergebracht, in welchem Dunant als zur\u00fcckgezogener Pension\u00e4r bis zu seinem Tod am 30. Oktober 1910 gelebt hatte.&nbsp;", "en": "Henry Dunant (1828-1910) spent the last 18 years of his life in Heiden. The Appenzell village with its classicist architecture was an internationally renowned health resort at the time. Here, at 800 m. above sea level, with a view of Lake Constance and across borders, he wrote his memoirs and further developed his ideas for a more peaceful world and an International Court of Justice. In Heiden, in 1901, the news reached him that he was the first to be awarded the Nobel Peace Prize. \n\nThe museum dedicated to him is housed in the former district hospital where Dunant lived as a reclusive pensioner until his death on October 30, 1910.\n\nThe museum is getting ready for the future and will be closed for renovation until 2024. Nevertheless, an attractive program of events is offered and guided tours and workshops for groups and school classes are possible at any time on request.", "fr": "Henry Dunant (1828-1910) a pass\u00e9 les 18 derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie \u00e0 Heiden. Ce village appenzellois \u00e0 l'architecture classique \u00e9tait alors une station thermale de renomm\u00e9e internationale. C'est ici, \u00e0 800 m d'altitude, avec vue sur le lac de Constance et par-del\u00e0 les fronti\u00e8res, qu'il a r\u00e9dig\u00e9 ses m\u00e9moires et d\u00e9velopp\u00e9 ses id\u00e9es pour un monde plus pacifique et un tribunal international. C'est \u00e0 Heiden, en 1901, que lui est parvenue la nouvelle qu'il serait le premier \u00e0 recevoir le prix Nobel de la paix. \n\nLe mus\u00e9e qui lui est consacr\u00e9 est install\u00e9 dans l'ancien h\u00f4pital de district, o\u00f9 Dunant avait v\u00e9cu en tant que retrait\u00e9 retir\u00e9 jusqu'\u00e0 sa mort le 30 octobre 1910.\n\nLe mus\u00e9e se pr\u00e9pare pour l'avenir et sera ferm\u00e9 jusqu'en 2024 pour cause de travaux. N\u00e9anmoins, un programme de manifestations attrayant est propos\u00e9 et des visites guid\u00e9es et des ateliers pour les groupes et les classes sont toujours possibles sur demande.", "it": "Henry Dunant (1828-1910) trascorse gli ultimi 18 anni della sua vita a Heiden. Il villaggio appenzellese, con la sua architettura classicista, era all'epoca una stazione climatica di fama internazionale. Qui, a 800 metri di altitudine, con vista sul Lago di Costanza e sui confini, scrisse le sue memorie e svilupp\u00f2 ulteriormente le sue idee per un mondo pi\u00f9 pacifico e per una Corte internazionale di giustizia. \u00c8 a Heiden che nel 1901 gli giunse la notizia di essere il primo a ricevere il Premio Nobel per la Pace. \n\nIl museo a lui dedicato \u00e8 ospitato nell'ex ospedale distrettuale dove Dunant visse come pensionato solitario fino alla sua morte, avvenuta il 30 ottobre 1910.\n\nIl museo si sta preparando per il futuro e sar\u00e0 chiuso per ristrutturazione fino al 2024. Tuttavia, viene offerto un interessante programma di eventi e su richiesta \u00e8 possibile effettuare visite guidate e laboratori per gruppi e scolaresche."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Heiden", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9410", "streetAddress": "Asylstrasse 2", "telephone": "+41 71 891 44 04", "email": "info@dunant-museum.ch", "url": "https://www.dunant-museum.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.443330200000005", "longitude": "9.531348500461359"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/d/a/9/1da9a7067019f700d292b23acbaede1cbcdd6e8d_Visualisierung_HDM_GSI.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Temporarily closed due to renovation. Guided tours for school classes and groups at any time on request.", "fr": "Ferm\u00e9 temporairement en raison de travaux. Visites guid\u00e9es pour les classes et les groupes \u00e0 tout moment sur demande", "it": "Temporaneamente chiuso per ristrutturazione. Visite guidate per scolaresche e gruppi su richiesta."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-12-23", "validThrough": "2024-12-31"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/199522073", "discoverSwissId": "civ_s9t_rjicfdqj-fata-eiec-qjgs-ricdeerqvuqi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "bc4b7661-91c7-49cb-9327-804708c99076", "dateModified": "2025-05-25T19:49:35+02:00", "name": {"de": "Breitenmoser Gustarium", "en": "Breitenmoser Gustarium", "fr": "Breitenmoser Gustarium", "it": "Breitenmoser Gustarium"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Erlebniswelt der Breitenmoser Appenzeller Fleischspezialit\u00e4ten AG - f\u00fcr Fleischgeniesserinnen und Wurstliebhaber.", "en": "The world of experience of Breitenmoser Appenzeller Fleischspezialit\u00e4ten AG - for meat connoisseurs and sausage lovers. ", "fr": "L'univers de d\u00e9couverte de Breitenmoser Appenzeller Fleischspezialit\u00e4ten AG - pour les amateurs de viande et de charcuterie. ", "it": "Il mondo dell'esperienza di Breitenmoser Appenzeller Fleischspezialit\u00e4ten AG - per gli intenditori di carne e gli amanti delle salsicce. "}, "description": {"de": "Ein Ort der Vielfalt mit einer in der Schweiz einzigartigen, interaktiven Ausstellung \"rund um den Genuss\", Grill- und Wurstseminaren, Genussladen und einem Gastrobereich mit Chemin\u00e9e und Bar und Blick auf den Alpstein.\n\nBreitenmoser Appenzeller Fleischspezialit\u00e4ten AG ist einer der f\u00fchrenden Fleischveredelungsbetriebe mit Fachgesch\u00e4ften in Appenzell, Gais, Teufen und Rorschacherberg. Die Traditionsmetzgerei mit einzigartigen Appenzeller Spezialit\u00e4ten geht auf das Gr\u00fcndungsjahr 1896 zur\u00fcck. Seit Mai 2023 gibt es zudem die vielf\u00e4ltige Erlebniswelt \"Breitenmoser Gustarium\" die Interessantes und Unterhaltsames rund um Fleisch und Wurst bietet. Hier lassen sich nach Voranmeldung Feste feiern und Seminare abhalten. Auch spontan kann man die Ausstellung besuchen und in der lichtdurchfluteten Metzgerstube \u00abmeet &amp; (m)eat\u00bb ein frisch aufgeschnittenes Appenzeller Pl\u00e4ttli mit einem Getr\u00e4nk geniessen. Im Genussladen kann man st\u00f6bern, sich an der Rezeptwand inspirieren lassen und Appenzeller Spezialit\u00e4ten und Delikatessen mit nach Hause nehmen.  \n", "en": "A place of diversity with an interactive exhibition \"all about enjoyment\" that is unique in Switzerland, barbecue and sausage seminars, a gourmet store and a restaurant area with a fireplace and bar and a view of the Alpstein.\n\nBreitenmoser Appenzeller Fleischspezialit\u00e4ten AG is one of the leading meat processing companies with specialist stores in Appenzell, Gais, Teufen and Rorschacherberg. The traditional butcher's shop with unique Appenzeller specialties dates back to 1896, the year it was founded. Since May 2023, there has also been the diverse \"Breitenmoser Gustarium\" experience world, which offers interesting and entertaining things to do with meat and sausage. Parties and seminars can be held here by prior arrangement. You can also visit the exhibition spontaneously and enjoy a freshly sliced Appenzeller Pl\u00e4ttli with a drink in the light-flooded butcher's parlor \"meet & (m)eat\". In the gourmet store, you can browse, be inspired by the recipe wall and take Appenzell specialties and delicacies home with you.  \n\n", "fr": "Un lieu de diversit\u00e9 avec une exposition interactive \"autour du plaisir\" unique en Suisse, des s\u00e9minaires sur les grillades et la charcuterie, une boutique du plaisir et un espace gastronomique avec chemin\u00e9e et bar et vue sur l'Alpstein.\n\nBreitenmoser Appenzeller Fleischspezialit\u00e4ten AG est l'une des principales entreprises de transformation de la viande avec des magasins sp\u00e9cialis\u00e9s \u00e0 Appenzell, Gais, Teufen et Rorschacherberg. La boucherie traditionnelle, qui propose des sp\u00e9cialit\u00e9s appenzelloises uniques, remonte \u00e0 1896, ann\u00e9e de sa fondation. Depuis mai 2023, il existe en outre un univers de d\u00e9couverte vari\u00e9, le \"Breitenmoser Gustarium\", qui propose des choses int\u00e9ressantes et divertissantes sur la viande et la charcuterie. Il est possible d'y c\u00e9l\u00e9brer des f\u00eates et d'y organiser des s\u00e9minaires sur r\u00e9servation. Il est \u00e9galement possible de visiter spontan\u00e9ment l'exposition et de d\u00e9guster une tranche d'Appenzeller fra\u00eechement coup\u00e9e accompagn\u00e9e d'une boisson dans le salon de la boucherie \"meet & (m)eat\", baign\u00e9 de lumi\u00e8re. Dans le magasin des saveurs, on peut fouiller, se laisser inspirer par le mur de recettes et emporter chez soi des sp\u00e9cialit\u00e9s et des d\u00e9licatesses appenzelloises.\n\n", "it": "Un luogo di diversit\u00e0 con una mostra interattiva \"tutto sul sapore\", unica in Svizzera, seminari su barbecue e salsicce, un negozio per buongustai e un'area catering con camino e bar e vista sull'Alpstein.\n\nBreitenmoser Appenzeller Fleischspezialit\u00e4ten AG \u00e8 una delle aziende leader nella lavorazione della carne con negozi specializzati ad Appenzello, Gais, Teufen e Rorschacherberg. La macelleria tradizionale con specialit\u00e0 appenzellesi uniche risale al 1896, anno della sua fondazione. Dal maggio 2023 \u00e8 attivo anche il variegato mondo delle esperienze \"Breitenmoser Gustarium\", che offre interessanti e divertenti attivit\u00e0 con carne e salsicce. Qui si possono organizzare feste e seminari su prenotazione. \u00c8 possibile visitare la mostra anche spontaneamente e gustare un Appenzeller Pl\u00e4ttli appena affettato con un drink nella luminosa macelleria \"meet & (m)eat\". Nel negozio di specialit\u00e0 gastronomiche potrete curiosare, lasciarvi ispirare dalla parete delle ricette e portare a casa le specialit\u00e0 e le prelibatezze dell'Appenzello.  "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Appenzell Steinegg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "AI", "postalCode": "9050", "streetAddress": "S\u00e4geh\u00fcslistrasse 13", "telephone": "+41 71 788 09 81", "email": "info@gustarium.ch", "url": "https://www.gustarium.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3203495", "longitude": "9.4281642"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/2/1/8/8218aacac4a7c8901b60cd254e91ca8e85892f9e__S4_0085.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Sonntage und Feiertage geschlossen", "en": "Monday - Friday 9:00-12:00 and 13:30-17:00                                \nSaturday 9:00-12:00\nSundays and public holidays closed", "fr": "Lundi - Vendredi 9:00-12:00 et 13:30-17:00                                \nSamedi 9:00-12:00\nFerm\u00e9 le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s", "it": "Luned\u00ec - venerd\u00ec 9:00-12:00 e 13:30-17:00                                \nSabato 9:00-12:00\nDomenica e giorni festivi chiuso"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11240658635", "discoverSwissId": "civ_s9t_rserhggb-jbsh-ejsr-jdch-iaehaisjjahg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "TransportationSystem", "identifier": "beb4c8e2-c87f-491d-bd36-8ba6f6cd1aca", "dateModified": "2025-05-26T14:32:57+02:00", "name": {"de": "TIER Mobility Suisse GmbH", "en": "TIER Mobility Suisse GmbH", "fr": "TIER Mobility Suisse GmbH", "it": "TIER Mobility Suisse GmbH"}, "disambiguatingDescription": {"de": "TIER - Change mobility for good.", "en": "TIER - Change mobility for good.", "fr": "TIER - Change mobility for good.", "it": "TIER - Change mobility for good."}, "description": {"de": "Tier Mobility Suisse GmbH versteht sich als Vorreiter einer nahtlosen und nachhaltigen Mobilit\u00e4t, an der alle Freude haben. Gemeinsam mit St\u00e4dten und Partnerorganisationen wird der Stadtverkehr mit einfachen, zug\u00e4nglichen und preiswerten Mobilit\u00e4tsdiensten f\u00fcr alle revolutioniert.\n\nZurzeit ist der Service in St.Gallen, Gossau, Flawil, Gaiserwald, Wittenbach, Berg, M\u00f6rschwil, T\u00fcbach, Steinach, Untereggen, Horn und ab Mitte September in Rorschach, Rorschacherberg und Goldach verf\u00fcgbar und die e-Scooter und e-Bikes k\u00f6nnen via TIER App gebucht werden. Weitere Gemeinden und St\u00e4dte werden folgen.", "en": "Tier Mobility Suisse GmbH sees itself as a pioneer of seamless and sustainable mobility that everyone can enjoy. Together with cities and partner organizations, urban transport is being revolutionized with simple, accessible and affordable mobility services for all.\n\nCurrently, the service is available in St.Gallen, Gossau, Flawil, Gaiserwald, Wittenbach, Berg, M\u00f6rschwil, T\u00fcbach, Steinach, Untereggen, Horn and from mid-September in Rorschach, Rorschacherberg and Goldach and the e-scooters and e-bikes can be booked via TIER App. Other communities and cities will follow.", "fr": "Tier Mobility Suisse S\u00e0rl se veut le pr\u00e9curseur d'une mobilit\u00e9 sans faille et durable, qui fait le bonheur de tous. En collaboration avec des villes et des organisations partenaires, elle r\u00e9volutionne le transport urbain en proposant des services de mobilit\u00e9 simples, accessibles et bon march\u00e9 pour tous.\n\nActuellement, le service est disponible \u00e0 Saint-Gall, Gossau, Flawil, Gaiserwald, Wittenbach, Berg, M\u00f6rschwil, T\u00fcbach, Steinach, Untereggen, Horn et, \u00e0 partir de la mi-septembre, \u00e0 Rorschach, Rorschacherberg et Goldach, et les scooters et v\u00e9los \u00e9lectriques peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s via l'application TIER. D'autres communes et villes suivront.", "it": "Tier Mobility Suisse GmbH si considera un pioniere della mobilit\u00e0 sostenibile e senza soluzione di continuit\u00e0, alla portata di tutti. Insieme alle citt\u00e0 e alle organizzazioni partner, il trasporto urbano viene rivoluzionato con servizi di mobilit\u00e0 semplici, accessibili e convenienti per tutti.\n\nAttualmente il servizio \u00e8 disponibile a San Gallo, Gossau, Flawil, Gaiserwald, Wittenbach, Berg, M\u00f6rschwil, T\u00fcbach, Steinach, Untereggen, Horn e da met\u00e0 settembre a Rorschach, Rorschacherberg e Goldach; gli e-scooter e le e-bike possono essere prenotati tramite l'app TIER. Altri comuni e citt\u00e0 seguiranno."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Linsenb\u00fchlstrasse 97", "telephone": "+41 43 505 14 62", "email": "stgallen@tier.app", "url": "https://www.tier.app/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42585954638", "longitude": "9.385081529617311"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/f/4/d/7f4d20bbb94cb0be8e0b752cc543afe807454ec9_L1030746__1_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/8094417", "discoverSwissId": "tps_s9t_ruresiuc-sihv-ejbt-rtdg-irqgvgstbqsq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Fireplace", "identifier": "bf93a7a6-3fb1-484e-b8ef-2ad44243e337", "dateModified": "2025-04-14T13:06:26+02:00", "name": {"de": "Feuerstelle Bachscheide"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Sch\u00f6ne Feuerstelle mit Sitzgelegenheit"}, "description": {"de": "<p>Die Feuerstelle Bachscheide liegt eingebettet in der wundersch\u00f6nen Natur. Bei heissen Temperaturen im Sommer ist es ein idealer Ort zum verweilen. Am Bach kann man sich ausserdem wunderbar abk\u00fchlen lassen.</p><p></p><p>Der praktische Unterstand l\u00e4dt bei Wind und Wetter zum ausruhen ein. Eine Reservation der Feuerstelle ist nicht m\u00f6glich. </p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Steg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8496 ", "telephone": "+41 43 257 97 20"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.31232956211427", "longitude": "8.96362066268921"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/9/5/b/695b15944c26d753ba1a05d9f8f70ab278f3ec01_00_Bachscheidi1.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "Bachscheide", "discoverSwissId": "civ_s9t_rvjdqhqg-dvrb-eieu-riuv-cqteeceduddh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "ce7bd415-1deb-4198-994b-81bf477b6f10", "dateModified": "2025-05-20T23:06:27+02:00", "name": {"de": "Forum W\u00fcrth Rorschach", "en": "Forum W\u00fcrth Rorschach", "fr": "Forum W\u00fcrth Rorschach", "it": "Forum W\u00fcrth Rorschach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Kunst am See erleben", "en": "Experience art on the lake", "fr": "D\u00e9couvrir l'art au bord du lac", "it": "Vivi l'arte sul lago"}, "description": {"de": "Direkt am sch\u00f6nen Bodenseeufer k\u00f6nnen G\u00e4ste bei freiem Eintritt regelm\u00e4ssig wechselnde Kunstausstellungen besuchen.\n\nDas Forum W\u00fcrth Rorschach ist der museale Bereich des W\u00fcrth Haus Rorschach und zeigt regelm\u00e4ssig wechselnde Kunstausstellungen zu unterschiedlichen Themen. Mit den Foyer\u2012Pr\u00e4sentationen bietet das Forum W\u00fcrth Rorschach neben der Hauptausstellung immer wieder neue Ausstellungen und gibt einen weiteren spannenden Einblick in die moderne und zeitgen\u00f6ssische eigene Sammlung W\u00fcrth, die mittlerweile \u00fcber 20'000 Werke umfasst.\n\nDer Skulpturengarten l\u00e4dt ganzj\u00e4hrig zum Verweilen ein und bildet einen fliessenden \u00dcbergang der Kunst aus dem Inneren des Hauses bis zum Bodenseeufer. Hier findet man z.B. Exponate von Niki de Saint Phalle, Horst Antes und Henry Moore. Vor allem f\u00fcr Familien bietet der Skulpturengarten eine besondere Abwechslung mit zum Teil bespielbaren Mosaik-Skulpturen wie der \u00abB\u00e4r\u00bb oder \u00abNikigator\u00bb von Niki de Saint Phalle.\n\n", "en": "Directly on the beautiful shores of Lake Constance, guests can visit regularly changing art exhibitions with free admission.\n\nForum W\u00fcrth Rorschach is the museum section of W\u00fcrth Haus Rorschach and regularly presents changing art exhibitions on various themes. With the foyer presentations, Forum W\u00fcrth Rorschach always offers new exhibitions in addition to the main exhibition and provides a further exciting insight into the modern and contemporary W\u00fcrth collection of its own, which now comprises over 20,000 works.\n\nThe sculpture garden invites visitors to linger all year round and forms a flowing transition of art from inside the building to the shores of Lake Constance. Here you will find exhibits by Niki de Saint Phalle, Horst Antes and Henry Moore, for example. Especially for families the sculpture garden offers a special diversion with partly playable mosaic sculptures like the \"Bear\" or \"Nikigator\" by Niki de Saint Phalle.\n", "fr": "Directement sur la belle rive du lac de Constance, les h\u00f4tes peuvent visiter des expositions d'art r\u00e9guli\u00e8rement renouvel\u00e9es, dont l'entr\u00e9e est gratuite.\n\nLe Forum W\u00fcrth Rorschach est l'espace mus\u00e9al de la Maison W\u00fcrth de Rorschach et pr\u00e9sente r\u00e9guli\u00e8rement des expositions d'art changeantes sur diff\u00e9rents th\u00e8mes. Avec les pr\u00e9sentations du foyer, le Forum W\u00fcrth Rorschach propose toujours de nouvelles expositions en plus de l'exposition principale et donne un autre aper\u00e7u passionnant de la propre collection moderne et contemporaine de W\u00fcrth, qui compte d\u00e9sormais plus de 20 000 \u0153uvres.\n\nLe jardin de sculptures invite \u00e0 s'attarder toute l'ann\u00e9e et constitue une transition fluide de l'art de l'int\u00e9rieur de la maison jusqu'aux rives du lac de Constance. On y trouve par exemple des pi\u00e8ces d'exposition de Niki de Saint Phalle, Horst Antes et Henry Moore. Le jardin de sculptures offre surtout aux familles un changement particulier avec des sculptures en mosa\u00efque en partie jouables comme \"l'ours\" ou \"Nikigator\" de Niki de Saint Phalle.", "it": "Direttamente sulle belle rive del lago di Costanza, gli ospiti possono visitare mostre d'arte che cambiano regolarmente con ingresso gratuito.\n\nIl Forum W\u00fcrth Rorschach \u00e8 la sezione museale della W\u00fcrth Haus Rorschach e presenta regolarmente mostre d'arte mutevoli su vari temi. Con le presentazioni del foyer, il Forum W\u00fcrth Rorschach offre sempre nuove mostre in aggiunta all'esposizione principale e fornisce un'ulteriore entusiasmante visione della propria collezione W\u00fcrth moderna e contemporanea, che oggi comprende oltre 20.000 opere.\n\nIl giardino delle sculture invita i visitatori a soffermarsi tutto l'anno e forma una transizione fluida dell'arte dall'interno dell'edificio alle rive del lago di Costanza. Qui troverete mostre di Niki de Saint Phalle, Horst Antes e Henry Moore, per esempio. Specialmente per le famiglie, il giardino delle sculture offre un diversivo speciale con sculture in mosaico, alcune delle quali possono essere giocate, come l'\"Orso\" o il \"Nikigator\" di Niki de Saint Phalle.\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9400", "streetAddress": "Churerstrasse 10", "telephone": "+41 71 225 10 00", "email": "info@wuerth-management.com", "url": "https://www.wuerth-haus-rorschach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.47842", "longitude": "9.50669"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/0/9/7/9097cb0aaa3144b8f5bd0dd3958b9647f432b019_230466_us_1122_web.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Ausstellungen und Kunstshop\nApril \u2012 September\nMo-So 10:00 \u2012 18:00 Uhr\nOktober \u2012 M\u00e4rz\nDi-So 11:00 \u2012 17:00 Uhr \nDer Eintritt in alle Ausstellungen ist frei."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/3357502595", "discoverSwissId": "civ_s9t_suhrtebf-btur-ebji-jjer-ibrvehhrgvba"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CulturalCentre", "identifier": "d35a4d6d-a842-49a3-b8d7-202230e2e5c5", "dateModified": "2025-01-14T13:33:05+01:00", "name": {"de": "Palace", "en": "Palace", "fr": "Palace", "it": "Palace"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Palace spu\u0308rt mit einem vielseitigen Musikprogramm popkulturelle Stro\u0308mungen und u\u0308berraschende Kla\u0308nge auf. Auch Vortr\u00e4ge \u00fcber Themen von Verkehrsplanung u\u0308ber die Medienkrise bis zum Weltuntergang geh\u00f6ren zum Programm.", "en": "The Palace tracks down pop-cultural trends and surprising sounds with a varied music program. The program also includes lectures on topics ranging from traffic planning and the media crisis to the end of the world.", "fr": "Le Palace traque les courants de la culture pop et les sonorit\u00e9s surprenantes gr\u00e2ce \u00e0 un programme musical \u00e9clectique. Des conf\u00e9rences sur des th\u00e8mes allant de la planification des transports \u00e0 la fin du monde en passant par la crise des m\u00e9dias font \u00e9galement partie du programme.", "it": "Il Palace rintraccia tendenze pop-culturali e suoni sorprendenti con un programma musicale vario. Il programma comprende anche conferenze su argomenti che vanno dalla pianificazione dei trasporti alla crisi dei media e alla fine del mondo."}, "description": {"de": "Das jahrzehntelang als Kino betriebene Palace wurde 2006 als Konzertlokal von einer Gruppe regionaler Kulturschaffenden ero\u0308ffnet. Mit einem fu\u0308r die Ostschweiz einzigartigen Programm entwickelte sich das Palace rasch zu einem Konzertlokal, das u\u0308ber die Stadt- und Landesgrenzen hinaus Beachtung fand. Im vielseitigen Musikprogramm werden popkulturelle Stro\u0308mungen, interessante Nischen und u\u0308berraschende Kla\u0308nge verfolgt. Die Vortragsreihe \u00abErfreuliche Universita\u0308t\u00bb behandelt aktuelle gesellschaftliche, politische und kulturelle Fragen und hat sich zu einem wichtigen sta\u0308dtischen Diskussionstreffpunkt entwickelt.", "en": "The Palace, which had been run as a cinema for decades, was opened as a concert venue in 2006 by a group of regional artists. With a unique program for Eastern Switzerland, the Palace quickly developed into a concert venue that attracted attention beyond the city and national borders. The varied music program follows pop-cultural trends, interesting niches and surprising sounds. The lecture series \"Erfreuliche Universit\u00e4t\" deals with current social, political and cultural issues and has developed into an important urban meeting point for discussion.", "fr": "Le Palace, exploit\u00e9 pendant des d\u00e9cennies comme cin\u00e9ma, a \u00e9t\u00e9 ouvert en 2006 comme salle de concert par un groupe d'acteurs culturels r\u00e9gionaux. Avec un programme unique pour la Suisse orientale, le Palace est rapidement devenu une salle de concert dont l'attention a d\u00e9pass\u00e9 les fronti\u00e8res de la ville et du pays. Le programme musical vari\u00e9 suit les courants de la culture pop, les niches int\u00e9ressantes et les sonorit\u00e9s surprenantes. Le cycle de conf\u00e9rences \"Erfreuliche Universit\u00e4t\" traite de questions sociales, politiques et culturelles actuelles et est devenu un important lieu de discussion urbain.", "it": "Il Palace, che per decenni \u00e8 stato gestito come cinema, \u00e8 stato inaugurato come sede di concerti nel 2006 da un gruppo di artisti regionali. Con un programma unico per la Svizzera orientale, il Palace si \u00e8 rapidamente trasformato in un luogo di concerti che ha attirato l'attenzione oltre i confini cittadini e nazionali. Il variegato programma musicale segue tendenze pop-culturali, nicchie interessanti e suoni sorprendenti. La serie di conferenze \"Erfreuliche Universit\u00e4t\" tratta temi di attualit\u00e0 sociale, politica e culturale e si \u00e8 trasformata in un importante punto d'incontro urbano per la discussione."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Zwinglistrasse 3", "telephone": "+41 71 222 21 23", "email": "kontakt@palace.sg", "url": "http://www.palace.sg/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4266283", "longitude": "9.3731219"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/3/c/7/43c7dfa42425813b84564875d2bb812360a4309d_Cinema_Palace__St._Gallen__1Y7A2155_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mitte September - Anfangs Juni\nSaisonpause: Anfangs Juni - Mitte September", "en": "Mid-September - beginning of June\nSeason break: Beginning of June - mid-September", "fr": "Mi-septembre - d\u00e9but juin\nInterruption de la saison : d\u00e9but juin - mi-septembre", "it": "Met\u00e0 settembre - inizio giugno\nInterruzione della stagione: inizio giugno - met\u00e0 settembre"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/424712634", "googlePlaceId": "ChIJIStCBUkem0cRWQC1SmBur_Q", "discoverSwissId": "civ_s9t_tdfqetgt-qiec-ejqd-rith-caccdaucufsf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Playground", "identifier": "d974fff3-c771-4c5f-a205-1277463d955e", "dateModified": "2025-04-13T06:00:05+02:00", "name": {"de": "Spielplatz St. Gallenkappel Unterdorf"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Neue Welten entdecken"}, "description": {"de": "<p>Der zentrumsgelegene Spielplatz in Unterdorf, St. Gallenkappel besitzt viele kreative Spielger\u00e4te, um sich sch\u00f6n auszutoben. Die \u00fcberdachten Sitzpl\u00e4tze in Kombination mit den \u00f6ffentlichen Toiletten nebenan bieten eine ideale Picknickgelegenheit, bei der Eltern jederzeit die \u00dcbersicht auf das ganze Areal haben.</p><p></p><p><strong>Ausstattung:</strong></p><ul><li>0\u20135 Jahre</li><li>5\u201312 Jahre</li><li>Barrierefrei</li><li>\u00d6ffentliches WC</li><li>Picknick-Platz</li><li>Rauchfrei</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallenkappel", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8735", "streetAddress": "Rickenstrasse", "telephone": "+41 55 286 15 15", "email": "liegenschaften@eschenbach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.245048017555035", "longitude": "8.96662473678589"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/5/5/1/b5513a0df071aeb0c1a13af113a6aa57412fb8a9_Spielplatz_Unterdorf_StGallenkappel_2014_02.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/984733268", "discoverSwissId": "civ_s9t_tjhevvvd-shhb-esfv-qcaf-bchhegdtjffu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "da17da8e-fc7c-4b1d-a719-7d1c8b913f8e", "dateModified": "2024-12-26T07:56:19+01:00", "name": {"de": "Seifenmuseum", "en": "Soap Museum", "fr": "Mus\u00e9e du savon", "it": "Museo del sapone"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Erstaunliches \u00fcber die Vielfalt von Farben, Formen und Verwendungszwecken der Seifen.", "en": "Amazing about the variety of colors, shapes and uses of soaps.", "fr": "Des informations \u00e9tonnantes sur la diversit\u00e9 des couleurs, des formes et des utilisations des savons.", "it": "Incredibile la variet\u00e0 di colori, forme e usi dei saponi."}, "description": {"de": "Das schmucke Seifenmuseum in St.Gallen entf\u00fchrt die Besucherinnen und Besucher in duftender Umgebung in die Welt der Seife, ihrer Produktion und Vermarktung. Anhand einer alten Maschine aus der Seifenproduktion wird die Herstellung von Seife auf anschauliche Weise gezeigt. Alte Reklamen vermitteln ein Bild der Seifenwerbung von fr\u00fcher und Werkzeuge, die noch vor zwei Generationen in jedem Haushalt zu finden waren, geben einen Einblick in die Kulturgeschichte des Waschens.", "en": "The neat soap museum in St.Gallen takes visitors into the world of soap, its production and marketing in a fragrant environment. By means of an old machine from the soap production, the production of soap is shown in a vivid way. Old advertisements convey a picture of soap advertising in the past, and tools that were still to be found in every household two generations ago provide an insight into the cultural history of washing.", "fr": "Le joli mus\u00e9e du savon de Saint-Gall emm\u00e8ne les visiteurs dans un environnement parfum\u00e9, \u00e0 la d\u00e9couverte du monde du savon, de sa production et de sa commercialisation. Une ancienne machine de production de savon permet d'illustrer la fabrication du savon de mani\u00e8re vivante. D'anciennes publicit\u00e9s donnent une image de la publicit\u00e9 pour le savon d'autrefois et des outils que l'on trouvait encore dans chaque m\u00e9nage il y a deux g\u00e9n\u00e9rations donnent un aper\u00e7u de l'histoire culturelle du lavage.", "it": "Il grazioso museo del sapone di San Gallo accompagna i visitatori in un viaggio nel mondo del sapone, della sua produzione e commercializzazione in un ambiente profumato. Un'antica macchina per la produzione del sapone viene utilizzata per illustrare la produzione del sapone. Vecchie pubblicit\u00e0 illustrano il passato della pubblicit\u00e0 del sapone e gli strumenti che due generazioni fa erano ancora presenti in ogni casa offrono una panoramica della storia culturale del lavaggio."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Grossackerstrasse 2", "telephone": "+41 79 692 61 81", "email": "kontakt@seifenmuseum.ch", "url": "http://www.seifenmuseum.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4304028", "longitude": "9.3921067"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/0/e/8/30e898fbaa36c5a7c4b984ab931ec0f0e780381d_Seifenmuseum_4.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Saturday & Sunday from 10:00 - 17:00\n", "fr": "Samedi & dimanche de 10:00 \u00e0 17:00 heures\n", "it": "Sabato e domenica 10:00 - 17:00\n"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7193107395", "discoverSwissId": "civ_s9t_tqbhtqiu-vshs-erbt-qhbj-htbsirjbdviu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "TransportationSystem", "identifier": "dbe07a1b-d05b-4e0e-929d-b3e2e2b35cb3", "dateModified": "2024-10-15T02:48:06+02:00", "name": {"de": "Tarifverbund OSTWIND", "en": "Tariff association OSTWIND", "fr": "Communaut\u00e9 tarifaire OSTWIND", "it": "Associazione tariffaria OSTWIND"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Tarifverbund OSTWIND ist einer der fl\u00e4chenm\u00e4ssig gr\u00f6ssten Tarifverb\u00fcnde der Schweiz. Er bietet ein einfaches Zonentarif-System f\u00fcr Fahrten in der March (SZ) und in den Kantonen SG, TG, AR, AI, GL, SH und dem F\u00fcrstentum Liechtenstein.", "en": "The tariff association OSTWIND is one of the largest tariff associations in Switzerland in terms of area. It offers a simple zone fare system for journeys in the March (SZ) and in the cantons of SG, TG, AR, AI, GL, SH and the Principality of Liechtenstein.", "fr": "La communaut\u00e9 tarifaire OSTWIND est l'une des plus grandes communaut\u00e9s tarifaires de Suisse en termes de superficie. Elle propose un syst\u00e8me tarifaire de zone simple pour les trajets dans la March (SZ) et dans les cantons de SG, TG, AR, AI, GL, SH et la Principaut\u00e9 de Liechtenstein.", "it": "L'associazione tariffaria OSTWIND \u00e8 una delle pi\u00f9 grandi associazioni tariffarie della Svizzera in termini di superficie. Offre un semplice sistema tariffario a zone per i viaggi nella Marca (SZ) e nei cantoni SG, TG, AR, AI, GL, SH e nel Principato del Liechtenstein."}, "description": {"de": "Seit dem 1. Juni 2009 ist auf dem ganzen Gebiet des Tarifverbunds der sogenannte Zonentarif g\u00fcltig. Reisende kaufen seither nicht mehr Billette von Ort zu Ort, sondern die zwischen und einschliesslich Abfahrts- und Zielort durchfahrenen Zonen. Innerhalb der Zonen ist das Billett auf Bahn und Bus g\u00fcltig. Mit einem OSTWIND-Fahrausweis reisen die Kundin:innen innerhalb der gew\u00e4hlten Zonen und der zeitlichen G\u00fcltigkeit mit allen \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln \u2013 wohin und so oft sie wollen.", "en": "Since June 1, 2009, the so-called zone tariff has been valid throughout the entire area of the tariff association. Since then, travelers no longer buy tickets from place to place, but the zones passed through between and including the place of departure and destination. Within the zones, the ticket is valid on train and bus. With an OSTWIND ticket, the customer travels within the selected zones and the time validity with all means of public transport - wherever and as often as they want.", "fr": "Depuis le 1er juin 2009, le tarif dit par zones est en vigueur sur l'ensemble du territoire de la communaut\u00e9 tarifaire. Depuis lors, les voyageurs n'ach\u00e8tent plus de billets d'un endroit \u00e0 l'autre, mais les zones travers\u00e9es entre et y compris le lieu de d\u00e9part et le lieu d'arriv\u00e9e. A l'int\u00e9rieur des zones, le billet est valable sur le train et le bus. Avec un titre de transport OSTWIND, les client(e)s voyagent dans les zones choisies et dans les limites de validit\u00e9 temporelle avec tous les moyens de transport public - o\u00f9 et aussi souvent qu'ils le souhaitent.", "it": "Dal 1\u00b0 giugno 2009, la cosiddetta tariffa a zone \u00e8 valida in tutta l'area dell'associazione tariffaria. Da allora, i viaggiatori non acquistano pi\u00f9 biglietti da un luogo all'altro, ma piuttosto le zone attraversate tra il luogo di partenza e quello di destinazione. All'interno delle zone, il biglietto \u00e8 valido su treni e autobus. Con un biglietto OSTWIND, i clienti viaggiano all'interno delle zone selezionate e del periodo di validit\u00e0 su tutti i mezzi di trasporto pubblico - dove vogliono e tutte le volte che vogliono."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9001", "streetAddress": "St.Leonhardstrasse 20", "telephone": "+41712268899", "email": "info@ostwind.ch", "url": "https://www.ostwind.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4232959", "longitude": "9.372061190585772"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/5/0/a/d50a65dd30b6b985b4cfdac1678129905b782b8a_160097_us_0043317.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Gesch\u00e4ftsstelle (Kein Ticket-Verkauf)\nMo - Fr  08:30\u201311:30, 14:00\u201316:00\nSa und So geschlossen\n", "en": "Office (No ticket sales)\nMon - Fri 08:30-11:30, 14:00-16:00\nSat and Sun closed", "fr": "Bureau (pas de vente de billets)\nLu - Ve 08:30-11:30, 14:00-16:00\nFerm\u00e9 le samedi et le dimanche", "it": "Ufficio (Non si vendono biglietti)\nLun - ven 08:30-11:30, 14:00-16:00\nSabato e domenica chiuso"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/117850184", "discoverSwissId": "tps_s9t_truahqbr-tafr-euau-jcjt-rducucrdfsrd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BathingSpot", "identifier": "dfcc5a75-11d1-4478-9ec9-674ba307e3cc", "dateModified": "2024-12-10T10:40:19+01:00", "name": {"de": "Drei Weieren", "en": "Drei Weieren (Three Ponds)", "fr": "Drei Weieren (trois \u00e9tangs)", "it": "\u00abDrei Weieren\u00bb (tre laghetti)"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Naturschwimmbad mit einzigartigem Ausblick \u00fcber die historische Gallusstadt und den Bodensee.", "en": "The natural swimming area with a magnificent view over the historic city of St.Gallen and Lake Constance.", "fr": "La piscine naturelle dot\u00e9e d\u2019une magnifique vue panoramique sur la ville historique de Saint-Gall et le Lac de Constance.", "it": "Le piscine naturali con vista esclusiva sulla storica citt\u00e0 di San Gallo e sul Lago di Costanza."}, "description": {"de": "Im 17. Jahrhundert k\u00fcnstlich angelegt, um die Wasserversorgung der Textil-Bleichen und Feuerwehren zu gew\u00e4hrleisten, nutzten die Bewohner die Weieren schon bald zum Baden und Erholen. Damals wurde streng nach Geschlechtern getrennt \u2013 darum auch die Namen \u00abManne- und Buebeweiher\u00bb und \u00abFrauen- und Familienbadi\u00bb. Die Drei Weieren z\u00e4hlen heute zu den sch\u00f6nsten Naturschwimmb\u00e4dern der Schweiz. \nDie schmucken historischen Jugendstil-Holzbauten erinnern an St.Gallens Vergangenheit als Textil-Weltstadt. \nHeute l\u00e4dt das Naherholungsgebiet nebst dem Baden auch zum Flanieren, Picknicken und im Winter auch zum Schlittschuhlaufen ein.\n\nAnreise Drei Weieren: Die Weiherlandschaft ist sehr gut an das Stadtzentrum angebunden. So fahren die M\u00fchleggbahn oder der Stadtbuss 6 (Richtung St. Georgen Bach) bis zur Station \u00abSt. Gallen, M\u00fchlegg\u00bb. Von dort erreicht man die Weiher in gut f\u00fcnf Minuten zu Fuss. In den Sommermonaten f\u00e4hrt gar ein B\u00e4derbus direkt zu den Weihern. Anreisende mit dem Auto finden kostenpflichtige Parkpl\u00e4tze unter anderem beim Frauenbad.", "en": "The  Drei Weieren , or Three Ponds, were built in the 17th century to supply water for textile bleaching and putting out fires, and it soon became popular among locals as a destination for outings and swimming.   Back then, men and women had separate bathing ponds which is still reflected in the names  Manne- und Buebeweiher  (pond for men and boys) and  Frauen- und Familienbadi  (pond for women and families).   Today, the  Drei Weieren  are among the most beautiful natural swimming areas in Switzerland. The beautiful historical Art Nouveau wooden buildings are a reminder of St.Gallen's past as a textile metropolis.  \nToday, the local recreational oasis invites young and old to swim, stroll, picnic and even ice-skate in winter.\n\nArrival of Drei Weieren: The pond landscape is very well connected to the city centre. So the M\u00fchleggbahn or the city buses 2 and 8 (direction St. Georgen Bach) go to the station \u00abSt. Gallen, M\u00fchlegg\u00bb. From there you can reach the ponds in about five minutes on foot. In the summer months there is even a bathing bus that goes directly to the ponds. Those arriving by car will find paid parking spaces, among other things, at the Frauenbad.", "fr": "Cr\u00e9\u00e9s \u00e0 l\u2019origine au 17e si\u00e8cle pour assurer l\u2019alimentation en eau des blanchisseries et des casernes de pompiers, les trois \u00e9tangs ne tard\u00e8rent pas \u00e0 servir de lieu de d\u00e9tente et de baignade aux habitants. \u00c0 l\u2019\u00e9poque, on veillait strictement \u00e0 la s\u00e9paration des sexes, d\u2019o\u00f9 les d\u00e9nominations \u00ab\u00e9tangs r\u00e9serv\u00e9s aux hommes et gar\u00e7ons\u00bb et \u00ab\u00e9tang r\u00e9serv\u00e9 aux femmes et aux familles\u00bb. Aujourd\u2019hui, les trois \u00e9tangs comptent parmi les lieux de baignade naturels les plus pittoresques. \nLes coquettes maisonnettes art nouveau qui les bordent rappellent que Saint-Gall a \u00e9t\u00e9 la m\u00e9tropole mondiale du textile. \n\nDe nos jours, cette zone de loisirs invite non seulement \u00e0 se baigner, mais aussi \u00e0 fl\u00e2ner, pique-niquer et aussi patiner en hiver.", "it": "Realizzati artificialmente nel XVII secolo per garantire, in origine, l\u2019approvvigionamento idrico agli stabilimenti tessili di candeggiatura e per spegnere gli incendi, ben presto i laghetti iniziarono ad essere sfruttati dai residenti come luogo di svago. Un tempo, si osservava una rigorosa separazione tra i due sessi, tanto da battezzare addirittura specchi d\u2019acqua distinti rispettivamente come \u00abManne- und Buebeweiher\u00bb (lago per uomini e ragazzi) e \u00abFrauen- und Familienbadi\u00bb (lago per donne e famiglie). I \u00abDrei Weieren\u00bb rientrano oggi tra le piscine naturali pi\u00f9 belle della Svizzera. \nI graziosi edifici storici in legno delle terme in stile Liberty sono testimonianza del passato di San Gallo come metropoli mondiale del tessile. \n\nOggi, quest\u2019area di villeggiatura invita, oltre a un tuffo negli specchi d\u2019acqua, anche a piacevoli passeggiate, picnic e, d\u2019inverno, anche a pattinare sul ghiaccio."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9011", "streetAddress": "Bitzistrasse 65"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4200042", "longitude": "9.38322979999998"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/9/7/2/f972d6878d21acc5fa258e5aafb6c27a2afb9a30_Computerformat_4_3_Drei_Weieren.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/424743187", "googlePlaceId": "ChIJXRtPFlMem0cRjMOVHLlXWJA", "discoverSwissId": "civ_s9t_tvssfqhf-bbtb-eehi-jusj-gherqdahudss"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "TransportationSystem", "identifier": "e3cce468-3d0d-4a74-868f-31849e1eb8c3", "dateModified": "2025-05-21T08:43:43+02:00", "name": {"de": "Bahnticket S\u00e4ntis \u2013 der Berg", "en": "Tickets S\u00e4ntis - the mountain", "fr": "Billet S\u00e4ntis - la montagne", "it": "Biglietto S\u00e4ntis - la montagna"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der S\u00e4ntis thront eingebettet in einer der sch\u00f6nsten Naturkulissen Europas und bietet auf 2'502 Meter \u00fcber Meer eine atemberaubende Aussicht.", "en": "The S\u00e4ntis sits in one of Europe's most beautiful natural settings and offers breathtaking views at 2,502 metres above sea level.", "fr": "Le S\u00e4ntis tr\u00f4ne, nich\u00e9 dans l'un des plus beaux d\u00e9cors naturels d'Europe et offre, \u00e0 2 502 m\u00e8tres d'altitude, une vue \u00e0 couper le souffle.", "it": "Il S\u00e4ntis troneggia in uno degli scenari naturali pi\u00f9 belli d'Europa e offre una vista mozzafiato a 2.502 metri sul livello del mare.\n\n"}, "description": {"de": "<p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Vom Gipfel reicht der Blick \u00fcber sechs L\u00e4nder. So grenzenlos wie die Rundsicht sind auch die M\u00f6glichkeiten rund um S\u00e4ntis und der Schw\u00e4galp. Erlebnisse in einer der sch\u00f6nsten Naturkulissen Europas, Veranstaltungen und Sonderfahrten das ganze Jahr, gelebtes Appenzeller Brauchtum und kulturelle H\u00f6hepunkte \u2013 dies und vieles mehr wird den Besuchern geboten. Das passende kulinarische Angebot findet sich im gem\u00fctlichen Gasthaus Passh\u00f6he, im 3-Sterne-Berghotel Schw\u00e4galp oder in den Panorama-Restaurants auf dem S\u00e4ntisgipfel.</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Ticket g\u00fcltig f\u00fcr:</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">10-min\u00fctige Schwebebahnfahrt auf und/oder runter vom S\u00e4ntisgipfel</li></ul>", "en": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">From the summit you can see as far as six countries. The possibilities around S\u00e4ntis and Schw\u00e4galp are as limitless as the panoramic views. Experiences in one of Europe's most beautiful natural settings, events and special excursions throughout the year, living Appenzell traditions and cultural highlights - this and much more is on offer to visitors. The cosy Gasthaus Passh\u00f6he, the 3-star Mountain Hotel Schw\u00e4galp or the panoramic restaurants on the S\u00e4ntis summit offer the perfect culinary experience.\n</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Ticket valid for:</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">10-minute cable car ride to and/or from the S\u00e4ntis summit</span></li></ul><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\"></span></p><ul class=\"rich-text-unordered-list\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><li class=\"rich-text-list-item\" style=\"padding-left: 2.375rem; list-style-type: none; position: relative;\"><p class=\"rich-text-paragraph\" style=\"margin-bottom: 0px;\"><br></p></li></ul>", "fr": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Du sommet, la vue s'\u00e9tend sur six pays. Les possibilit\u00e9s autour du S\u00e4ntis et de la Schw\u00e4galp sont aussi illimit\u00e9es que la vue panoramique. Des exp\u00e9riences dans l'un des plus beaux d\u00e9cors naturels d'Europe, des manifestations et des courses sp\u00e9ciales tout au long de l'ann\u00e9e, des coutumes appenzelloises vivantes et des temps forts culturels - voil\u00e0 ce qui est propos\u00e9 aux visiteurs, et bien plus encore. L'offre culinaire appropri\u00e9e se trouve \u00e0 l'agr\u00e9able auberge Passh\u00f6he, \u00e0 l'h\u00f4tel de montagne 3 \u00e9toiles Schw\u00e4galp ou dans les restaurants panoramiques au sommet du S\u00e4ntis.\n</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Billet valable pour :</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">mont\u00e9e et/ou descente de 10 minutes en t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique depuis le sommet du S\u00e4ntis</span></li><li class=\"rich-text-list-item\" style=\"list-style-type: none; padding-left: 2.375rem; position: relative;\"><p class=\"rich-text-paragraph\" style=\"margin-bottom: 0px;\"><br></p></li></ul>", "it": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Dalla cima, la vista spazia su sei paesi. Le possibilit\u00e0 intorno a S\u00e4ntis e Schw\u00e4galp sono illimitate come la vista panoramica. Esperienze in uno dei contesti naturali pi\u00f9 belli d'Europa, eventi e gite speciali durante tutto l'anno, tradizioni appenzellesi vive e attrazioni culturali: questo e molto altro viene offerto ai visitatori. L'accogliente Gasthaus Passh\u00f6he, l'hotel di montagna a 3 stelle Schw\u00e4galp o i ristoranti panoramici sulla cima del S\u00e4ntis offrono un'esperienza culinaria perfetta.</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">\nBiglietto valido per:</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">10 minuti di funivia per salire e/o scendere dalla cima del S\u00e4ntis</span></li><li class=\"rich-text-list-item\" style=\"list-style-type: none; padding-left: 2.375rem; position: relative;\"><p class=\"rich-text-paragraph\" style=\"margin-bottom: 0px;\"><br></p></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Urn\u00e4sch", "postalCode": "9107", "streetAddress": "Schw\u00e4galp", "email": "kontakt@saentisbahn.ch", "url": "https://saentisbahn.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.256397812373805", "longitude": "9.317264556884767"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/4/4/f/044f8c3ade2fd86b718c8d9c5f76d38ce2885fb8_S__ntis1.jpg"}], "copyrightHolder": "S\u00e4ntis Schwebebahn AG", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/560155201", "discoverSwissId": "tps_s9t_udssuegi-dtat-eqhe-igiv-dbiejuburisd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "ebf46d62-4748-4496-b052-e80a7185a25b", "dateModified": "2025-05-23T04:07:01+02:00", "name": {"de": "Museum Neuthal Textil- & Industriekultur", "en": "Museum Neuthal Textile and Industrial Culture", "fr": "Mus\u00e9e Neuthal de la culture textile et industrielle", "it": "Museo Neuthal della cultura tessile e industriale"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Erleben Sie den ganzen Produktionsprozess f\u00fcr ein St\u00fcck Stoff mit funktionierenden historischen Maschinen.", "en": "Experience the entire production process for a piece of fabric with functioning historical machines.", "fr": "D\u00e9couvrez l'ensemble du processus de production d'une pi\u00e8ce de tissu gr\u00e2ce \u00e0 des machines historiques en \u00e9tat de marche.", "it": "Immergetevi nella storia delle persone, degli edifici e della tecnologia che hanno plasmato l'Oberland zurighese e gran parte della Svizzera."}, "description": {"de": "<p>Im Museum Neuthal werden 200 Jahre Textil- und Industriekultur wieder lebendig. Auf dem Areal der ehemaligen Spinnerei von Adolf Guyer-Zeller befindet sich heute ein Museum mit einer bedeutenden Sammlung funktionierender historischer Textilmaschinen. Die weitgehend intakte Wasserkraftanlage versetzt die Besucher zur\u00fcck in die Fr\u00fchzeit der industriellen Energiegewinnung. In den Ausstellungsbereichen Spinnen, Weben und Sticken wird der Prozess vom Baumwollballen bis zur Veredelung eines Stoffes erlebbar. Sonderausstellungen und Veranstaltungen beleuchten vielf\u00e4ltige Themen rund um Textilien, Technik, Energie und Industriekultur in Geschichte, Gegenwart und Zukunft.</p><p>Das Museum ist von Mai bis Oktober jeden Sonntag von 11-17 Uhr ge\u00f6ffnet. Gruppenf\u00fchrungen werden t\u00e4glich auf Anfrage angeboten. Stufengerechte Schulangebote f\u00fcr Schulklassen sind vorhanden.</p><p>Die Sonderausstellung <a href=\"https://neuthal-industriekultur.ch/entdecken/sonderausstellung\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">&quot;mode macht geld&quot; Die globale Modeindustrie, mein Kleiderschrank und ich</a> zeigt den Weg der Kleidung \u2013 von der Herstellung bis zur Entsorgung \u2013 und beleuchtet, wie Fast Fashion und die Textilindustrie seit dem 19. Jahrhundert unseren Modekonsum beeinflussen. Sie ist bis zum 26.10.25 zu sehen. An den Sonntagen gibt es zu jeder vollen Stunde eine 50min\u00fctige Kurzf\u00fchrungen durch diverse Abteilungen. Eine Voranmeldung ist nicht n\u00f6tig.</p><p></p>", "en": "<p>The Neuthal Museum brings 200 years of textile and industrial culture back to life. The site of Adolf Guyer-Zeller&#39;s former spinning mill is now home to a museum with an important collection of functioning historical textile machines. The largely intact hydroelectric power plant takes visitors back to the early days of industrial power generation. In the spinning, weaving and embroidery exhibition areas, the process from the cotton bale to the finishing of a fabric can be experienced. Special exhibitions and events shed light on a wide range of topics relating to textiles, technology, energy and industrial culture in the past, present and future. The museum is open from May to October every Sunday from 11 am to 5 pm. Group tours are offered daily on request. Level-appropriate school offers for school classes available. Special exhibition until 26.10.25: \u201cmode macht geld\u201d The global fashion industry, my closet and me. What&#39;s in your closet? The exhibition shows the journey of clothing - from production to disposal - and sheds light on how fast fashion and the textile industry have influenced our fashion consumption since the 19th century.</p>", "fr": "Le mus\u00e9e Neuthal pr\u00e9sente 200 ans d'industrialisation et d'artisanat textile dans l'Oberland zurichois \u00e0 travers quatre domaines th\u00e9matiques : L'\u00e9nergie et le travail de l'eau, la filature du mus\u00e9e, la collection de machines \u00e0 tisser R\u00fcti et la broderie \u00e0 la main.\n\nLors d'une visite de l'ensemble, votre guide vous en dira long sur l'utilisation de l'\u00e9nergie hydraulique, la vie des ouvriers des foyers et des usines et celle d'Adolf Guyer-Zeller.\nDans la filature du mus\u00e9e, laissez votre guide vous expliquer le processus de filage en plusieurs \u00e9tapes \"de la balle de coton au fil\" sur des machines \u00e0 filer du XIXe si\u00e8cle.\nUne collection unique de machines \u00e0 tisser des ann\u00e9es 1860 \u00e0 1996 permet de passer en revue les si\u00e8cles d'histoire du d\u00e9veloppement du m\u00e9tier \u00e0 main au processus de tissage le plus moderne. \nJetez un coup d'\u0153il par-dessus les \u00e9paules du brodeur dans l'atelier de broderie \u00e0 la machine \u00e0 main et soyez \u00e9tonn\u00e9 de voir comment de magnifiques broderies sont cr\u00e9\u00e9es sur la machine \u00e0 broder \u00e0 la main datant de 1890.\n\nLe mus\u00e9e du textile et de la culture industrielle de Neuthal a \u00e9t\u00e9 reconstruit par des experts apr\u00e8s des milliers d'heures de travail acharn\u00e9. Les machines impressionnent par leur fonctionnalit\u00e9 restaur\u00e9e, la plus ancienne ayant plus de 150 ans. Les visiteurs d\u00e9couvrent la culture industrielle de l'apog\u00e9e de l'industrie textile suisse.", "it": "<div>Il Museo Neuthal riporta in vita 200 anni di cultura tessile e industriale. Il sito dell'antica filanda di Adolf Guyer-Zeller ospita oggi un museo con un'importante collezione di macchine tessili storiche funzionanti. La centrale idroelettrica, in gran parte intatta, riporta i visitatori agli albori della produzione di energia industriale. Nelle aree espositive dedicate alla filatura, alla tessitura e al ricamo si pu\u00f2 assistere al processo che va dalla balla di cotone alla finitura di un tessuto. Mostre speciali ed eventi fanno luce su un'ampia gamma di argomenti relativi al tessile, alla tecnologia, all'energia e alla cultura industriale nel passato, nel presente e nel futuro. Il museo \u00e8 aperto da maggio a ottobre ogni domenica dalle 11.00 alle 17.00. Le visite di gruppo sono offerte ogni giorno su richiesta. Sono disponibili programmi scolastici adeguati per le scolaresche. Mostra speciale fino al 26.10.25: \u201cmode macht geld\u201d L'industria globale della moda, il mio guardaroba e io. Cosa c'\u00e8 nel tuo guardaroba? La mostra illustra il percorso degli abiti - dalla produzione allo smaltimento - e fa luce su come la fast fashion e l'industria tessile abbiano influenzato il nostro consumo di moda fin dal XIX secolo.</div><div><br></div>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "B\u00e4retswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "8344", "streetAddress": "Im Neuthal 6", "telephone": "+41 52 397 10 20", "email": "info@neuthal-industriekultur.ch", "url": "http://www.neuthal-industriekultur.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3593969", "longitude": "8.8653917"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/a/c/c/baccd346a7999263b13f33febc86da8eaa85b57e_20250408_museum_neuthal_aussenansicht.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mai bis Oktober jeden Sonntag von 11 - 17 Uhr.\nGruppenf\u00fchrungen t\u00e4glich auf Anfrage.\n", "en": "May to October every Sunday from 10 am to 4 pm.\nGroup tours daily on request.", "fr": "De mai \u00e0 octobre, tous les dimanches de 10h \u00e0 16h.\nVisites guid\u00e9es pour groupes tous les jours sur demande.", "it": "Da maggio a ottobre, ogni domenica dalle 10.00 alle 16.00.\nVisite di gruppo giornaliere su richiesta."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "199986140.0", "discoverSwissId": "civ_px9-s28_baabbae"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Museum", "identifier": "fcfafb16-b2c6-4a56-9302-28b01451789b", "dateModified": "2025-01-21T13:31:24+01:00", "name": {"de": "Sperre Stoss", "en": "Barrier Stoss", "fr": "Barri\u00e8re Stoss", "it": "Blocco Stoss"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Panzersperren am Stoss", "en": "Tank barriers at the Stoss", "fr": "Barrages antichars au Stoss", "it": "Barriere anticarro allo Stoss"}, "description": {"de": "Diverse grosse Festungsbauten in der Schweiz, so etwa am Gotthard, bei Gondo im Tessin, und bei Saint Maurice VS wurden bereits im sp\u00e4ten 19. Jahrhundert realisiert. An der Ostgrenze war jedoch bis kurz vor dem Zweiten Weltkrieg die veraltete Sperre auf der Luziensteig das einzige Festungswerk. Die Machtergreifung durch die Nationalsozialisten in Deutschland und der Anschluss \u00d6sterreichs an das Deutsche Reich machten unsere Politiker hellh\u00f6rig und f\u00fchrten Bundesrat und Parlament die Notwendigkeit eines verst\u00e4rkten Grenzschutzes im Osten drastisch vor Augen. Das im Februar 1935 genehmigte \u00abBauprogramm f\u00fcr Grenzbefestigungen\u00bb gab endlich \u00abgr\u00fcnes Licht\u00bb f\u00fcr die Projektierung von Festungswerken im Rheintal. Doch zuvor waren umfangreiche Rekognoszierungen notwendig. Erst kurz vor Kriegsbeginn begannen die Bauarbeiten. Unter anderem auch am Stoss, dem als wichtigster \u00dcbergang vom Rheintal ins Appenzellerland, eine bedeutende strategische Bedeutung zukam.", "en": "Various large fortifications in Switzerland, for example on the Gotthard, at Gondo in Ticino, and at Saint Maurice VS, were already built in the late 19th century. On the eastern border, however, the obsolete barrier on the Luziensteig was the only fortification until shortly before the Second World War. The seizure of power by the National Socialists in Germany and the annexation of Austria to the German Reich made our politicians prick up their ears and drastically demonstrated to the Federal Council and Parliament the need for stronger border protection in the east. The \"Construction Program for Border Fortifications\" approved in February 1935 finally gave the \"green light\" for the project planning of fortifications in the Rhine Valley. But before that, extensive reconnaissance was necessary. It was not until shortly before the start of the war that construction work began. Among others, also at the Stoss, which as the most important passage from the Rhine Valley into the Appenzellerland, was of significant strategic importance.", "fr": "Diverses grandes fortifications en Suisse, comme celles du Gothard, de Gondo au Tessin et de Saint-Maurice VS, ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es d\u00e8s la fin du 19e si\u00e8cle. A la fronti\u00e8re orientale, le barrage obsol\u00e8te de la Luziensteig \u00e9tait toutefois le seul ouvrage fortifi\u00e9 jusqu'\u00e0 la veille de la Seconde Guerre mondiale. La prise de pouvoir par les nationaux-socialistes en Allemagne et l'annexion de l'Autriche par le Reich allemand ont mis la puce \u00e0 l'oreille de nos politiciens et ont fait prendre conscience au Conseil f\u00e9d\u00e9ral et au Parlement de la n\u00e9cessit\u00e9 de renforcer la protection des fronti\u00e8res \u00e0 l'est de mani\u00e8re drastique. Le \"programme de construction de fortifications frontali\u00e8res\" approuv\u00e9 en f\u00e9vrier 1935 donna enfin le \"feu vert\" pour l'\u00e9tude de projets de fortifications dans la vall\u00e9e du Rhin. Mais auparavant, de vastes reconnaissances \u00e9taient n\u00e9cessaires. Les travaux de construction ne commenc\u00e8rent que peu avant le d\u00e9but de la guerre. Entre autres, au Stoss, qui rev\u00eatait une importance strat\u00e9gique majeure en tant que principal point de passage entre la vall\u00e9e du Rhin et l'Appenzell.", "it": "Diverse grandi fortificazioni in Svizzera, ad esempio sul Gottardo, a Gondo in Ticino e a Saint Maurice VS, erano gi\u00e0 state costruite alla fine del XIX secolo. Sul confine orientale, invece, la barriera obsoleta del Luziensteig era l'unica fortificazione fino a poco prima della Seconda Guerra Mondiale. La presa del potere da parte dei nazionalsocialisti in Germania e l'annessione dell'Austria al Reich tedesco fecero drizzare le orecchie ai nostri politici e dimostrarono drasticamente al Consiglio federale e al Parlamento la necessit\u00e0 di rafforzare la protezione dei confini a est. Il \"Programma di costruzione di fortificazioni di confine\" approvato nel febbraio 1935 diede finalmente il \"via libera\" alla pianificazione del progetto di fortificazioni nella valle del Reno. Ma prima era necessaria un'ampia ricognizione. I lavori di costruzione iniziarono solo poco prima dell'inizio della guerra. Tra l'altro, anche allo Stoss, che, in quanto passaggio pi\u00f9 importante dalla valle del Reno all'Appenzello, aveva una notevole importanza strategica."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Altst\u00e4tten", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9450", "streetAddress": "Stossstrasse", "telephone": "+41 792626823", "email": "roland.lehner@festung.ch", "url": "https://www.festung.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.365691490027", "longitude": "9.505451031788997"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/5/a/7/25a78c7287a09566c53a7f56e09c2e767f45b245_Stoss_Infanteriebunker_Rain_kompr.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mitte September Tag der offenen T\u00fcr\nF\u00fchrungen jederzeit auf Anfrage", "en": "Open house in the middle of September\nGuided tours at any time on request", "fr": "mi-septembre journ\u00e9e portes ouvertes\nVisites guid\u00e9es \u00e0 tout moment sur demande", "it": "Giornata di apertura a met\u00e0 settembre\nVisite guidate in qualsiasi momento su richiesta"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/310819649", "discoverSwissId": "civ_s9t_vsvqvrbg-rcsg-eqfg-jdac-cirabefbhijr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Zoo", "identifier": "fd819b2a-2ab2-43e1-a285-4283f454fb11", "dateModified": "2025-05-26T09:14:52+02:00", "name": {"de": "Walter Zoo AG Gossau", "en": "Walter Zoo AG Gossau", "fr": "Walter Zoo AG Gossau", "it": "Walter Zoo AG Gossau"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Faszinieren, bilden, sch\u00fctzen. Der Walter Zoo begeistert grosse und kleine Entdecker.", "en": "Fascinate, educate, protect. Walter Zoo delights explorers of all ages.", "fr": "Fasciner, \u00e9duquer, prot\u00e9ger. Le Walter Zoo enthousiasme les grands et les petits explorateurs.", "it": "Affascinare, educare, proteggere. Lo Zoo Walter delizia gli esploratori di tutte le et\u00e0."}, "description": {"de": "<p>Rund 1'000 Tiere aus rund 100 verschiedenen Tierarten machen den Besuch zu einem bleibenden Erlebnis. Sei es der majest\u00e4tische Berberl\u00f6we, die faszinierenden Sibirischen Tiger, das Treiben der Schimpansen, die schillernden Rosaflamingos, die Kleinen Pandas und Zwergotter, die spannende Tier- und Pflanzenwelt im Savannenhaus oder im Tropenhaus.\n\nInmitten grossz\u00fcgiger Anlagen sind Zebras, Vikunjas, Trampeltiere, Ponys und Esel zu beobachten. Bei kommentierten Tierbesch\u00e4ftigungen und F\u00fctterungen, beim Flugtraining und in der Zooschule erfahren die G\u00e4ste Spannendes und Wissenswertes aus dem Tierreich. \n\nWeitere Attraktionen f\u00fcr die kleinen Besucherinnen und Besucher sind die Abenteuerspielp\u00e4tze, die F\u00fctterungsvoliere, Kamel- und Ponyreiten oder die Streichelwiese. Das Zoorestaurant mit Blick ins Tropenhaus, verschiedene Verpflegungsst\u00e4nde und Grillstellen runden das vielf\u00e4ltige Angebot ab. Ein Highlight sind die t\u00e4glichen Auff\u00fchrungen im Zootheater (w\u00e4hrend der Haupsaison).\n\nDer Walter Zoo ist aber auch ein spannender Ort f\u00fcr Veranstaltungen. Ob Apero, Bankett oder Brunch: Die Eventr\u00e4umlichkeiten bieten das geeignete Ambiente f\u00fcr jedes Fest. Aber auch f\u00fcr Kundenanl\u00e4sse, Teambildung, Kaderschulung, Seminar, Hauptversammlung oder Workshop \u2013 hier erfahren die Teilnehmenden Begeisterung und Emotionen. F\u00fchrungen, Vortr\u00e4ge oder Tierbegegnungen machen den Event zum besonderen Event!</p><p>F\u00fcr Schulklassen und Gruppen bis maximal 36 Personen besteht von Fr\u00fchjahr bis Herbst die M\u00f6glichkeit, im Zoo an frei w\u00e4hlbaren Daten zu \u00fcbernachten.&nbsp;&nbsp;</p>", "en": "<p>Around 1,000 animals from around 100 different species make the visit an unforgettable experience. Be it the majestic Barbary lion, the fascinating Siberian tigers, the hustle and bustle of the chimpanzees, the dazzling pink flamingos, the lesser pandas and dwarf otters, the exciting animal and plant world in the savannah house or the tropical house.\n\nZebras, vicu\u00f1as, Bactrian camels, ponies and donkeys can be observed amidst spacious grounds. Guests can learn exciting and interesting facts about the animal kingdom during commented animal activities and feedings, during flight training and in the zoo school. \n\nOther attractions for younger visitors include the adventure playgrounds, the feeding aviary, camel and pony rides and the petting meadow. The zoo restaurant with a view of the tropical house, various food stalls and barbecue areas round off the varied offer. The daily performances in the zoo theater are a highlight (during the main season).\n\nWalter Zoo is also an exciting venue for events. Whether an aperitif, banquet or brunch: the event rooms offer the right ambience for any celebration. But also for customer events, team building, management training, seminars, annual general meetings or workshops - participants experience enthusiasm and emotion here. Guided tours, lectures or animal encounters turn the event into something special!</p><p>From spring to fall, school classes and groups of up to 36 people can stay overnight at the zoo on dates of their choice.&nbsp;&nbsp;</p>", "fr": "<p>Pr\u00e8s de 1'000 animaux appartenant \u00e0 une centaine d'esp\u00e8ces diff\u00e9rentes font de la visite une exp\u00e9rience durable. Que ce soit le majestueux lion de Barbarie, les fascinants tigres de Sib\u00e9rie, l'agitation des chimpanz\u00e9s, les chatoyants flamants roses, les petits pandas et les loutres naines, le monde animal et v\u00e9g\u00e9tal passionnant de la maison de la savane ou de la maison tropicale.\n\nAu milieu de vastes installations, on peut observer des z\u00e8bres, des vigognes, des chameaux, des poneys et des \u00e2nes. Les visiteurs apprennent des choses passionnantes et int\u00e9ressantes sur le r\u00e8gne animal lors d'activit\u00e9s animales comment\u00e9es et de nourrissages, lors de l'entra\u00eenement au vol et \u00e0 l'\u00e9cole du zoo. \n\nLes aires de jeux d'aventure, la voli\u00e8re d'alimentation, les promenades \u00e0 dos de chameau et de poney ou la prairie o\u00f9 l'on peut caresser les animaux sont d'autres attractions pour les petits visiteurs. Le restaurant du zoo avec vue sur la maison tropicale, diff\u00e9rents stands de restauration et des barbecues compl\u00e8tent l'offre vari\u00e9e. Les repr\u00e9sentations quotidiennes au th\u00e9\u00e2tre du zoo (pendant la haute saison) sont un point fort.\n\nMais le Walter Zoo est aussi un lieu passionnant pour les manifestations. Qu'il s'agisse d'un ap\u00e9ritif, d'un banquet ou d'un brunch, les salles d'\u00e9v\u00e9nements offrent une ambiance adapt\u00e9e \u00e0 chaque f\u00eate. Mais aussi pour les \u00e9v\u00e9nements clients, la formation d'\u00e9quipe, la formation des cadres, les s\u00e9minaires, les assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales ou les ateliers - ici, les participants ressentent de l'enthousiasme et des \u00e9motions. Des visites guid\u00e9es, des conf\u00e9rences ou des rencontres avec des animaux font de l'\u00e9v\u00e9nement un moment particulier !</p><p>Pour les classes et les groupes jusqu'\u00e0 36 personnes maximum, il est possible de passer la nuit au zoo du printemps \u00e0 l'automne \u00e0 des dates librement choisies.&nbsp;</p>", "it": "<p>Circa 1.000 animali di circa 100 specie diverse rendono la visita un'esperienza indimenticabile. Che si tratti del maestoso leone di Barberia, delle affascinanti tigri siberiane, del viavai degli scimpanz\u00e9, degli abbaglianti fenicotteri rosa, dei panda minori e delle lontre nane, dell'emozionante mondo animale e vegetale della casa della savana o della casa tropicale.\n\nZebre, vigogne, cammelli bactriani, pony e asini possono essere osservati negli ampi recinti. Gli ospiti possono apprendere fatti emozionanti e interessanti sul regno animale durante le attivit\u00e0 commentate con gli animali e le pappe, durante l'addestramento al volo e nella scuola dello zoo. \n\nAltre attrazioni per i visitatori pi\u00f9 giovani sono i parchi giochi, la voliera, le passeggiate a dorso di cammello e di pony e il prato per gli animali. Il ristorante dello zoo con vista sulla casa tropicale, vari stand gastronomici e aree barbecue completano il variegato programma. Gli spettacoli quotidiani nel teatro dello zoo sono un'attrazione (durante la stagione principale).\n\nLo Zoo Walter \u00e8 anche un luogo emozionante per gli eventi. Che si tratti di un aperitivo, di un banchetto o di un brunch, le sale eventi offrono l'ambiente giusto per qualsiasi celebrazione. Ma anche per eventi con i clienti, team building, formazione manageriale, seminari, assemblee generali annuali o workshop: qui i partecipanti provano entusiasmo ed emozione. Visite guidate, conferenze o incontri con animali trasformano l'evento in qualcosa di speciale!</p><p>Dalla primavera all'autunno, scolaresche e gruppi fino a 36 persone possono pernottare allo zoo in date a loro scelta.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Gossau", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9200", "streetAddress": "Neuchlen 200", "telephone": "+41 71 387 50 50", "email": "events@walterzoo.ch", "url": "https://www.walterzoo.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4200682", "longitude": "9.28499954084611"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/f/0/8/af08719023b04df846a4f81788f729b15c9afb4a_loewen_fg_2020_36__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["inexpensive"], "openingHours": {"de": "Der Walter Zoo ist t\u00e4glich ge\u00f6ffnet.\n", "en": "Walter Zoo is open daily.\n\nMarch to October 9:00 a.m. to 6:00 p.m.\nNovember to February 9:00 to 17:00", "fr": "Le Walter Zoo est ouvert tous les jours.\n\nMars \u00e0 octobre 9:00 \u00e0 18:00\nNovembre \u00e0 f\u00e9vrier 9:00 \u00e0 17:00", "it": "Lo zoo Walter \u00e8 aperto tutti i giorni.\n\nDa marzo a ottobre dalle 9:00 alle 18:00.\nDa novembre a febbraio dalle 9:00 alle 17:00."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "maximumAttendeeCapacity": 48, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "94381932", "googlePlaceId": "ChIJX-3VL_rgmkcR4aWsWwYiv04", "discoverSwissId": "civ_s9t_vtibjrcq-cqrc-edub-qcif-ecidvefevrbb"}}]