[{"@context": "http://schema.org/", "@type": "GuidedTour", "identifier": "3614d6c1-c20d-4651-a252-707886dc4ae8", "dateModified": "2024-08-30T00:42:47+02:00", "name": {"de": "\u00d6ffentliche Stadtf\u00fchrungen in Rorschach", "en": "Guided tours in Rorschach", "fr": "Visites guid\u00e9es dans Rorschach", "it": "Visite guidate a Rorschach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hafenstadt am Bodensee", "en": "Port city on Lake Constance", "fr": "Ville portuaire au bord du lac de Constance", "it": "Citt\u00e0 portuale sul lago di Costanza"}, "description": {"de": "Kommen Sie mit auf einem Rundgang durch die Hafenstadt an der s\u00fcdlichsten Bucht des Bodensees! Wir f\u00fchren Sie zu pr\u00e4chtigen Herrschaftsh\u00e4usern, in abgelegene Hinterh\u00f6fe, zu alten Fabrikgeb\u00e4uden, zu Waschpl\u00e4tzen und Badeanstalten an der Seeuferpromenade und erz\u00e4hlen Ihnen Geschichten von weitgereisten Handelsherren, \u00e4btischen Kornhausverwaltern, italienischen Fabrikarbeiterinnen und k\u00f6niglichen Sommerg\u00e4sten in \"Rorschach-les-Bains\". \n", "en": "Discover the harbor town on the southernmost bay of Lake Constance and let yourself be guided to magnificent stately homes, old factory buildings and bathing establishments. Or get to know the port city from a completely different side and learn more about the works of art along the Rorschach lakeshore.", "fr": "D\u00e9couvrez la ville portuaire situ\u00e9e dans la baie la plus m\u00e9ridionale du lac de Constance et laissez-vous guider vers de somptueuses maisons de ma\u00eetre, d'anciens b\u00e2timents d'usine et des \u00e9tablissements de bains. Ou d\u00e9couvrez la ville portuaire sous un tout autre angle et apprenez-en plus sur les \u0153uvres d'art qui bordent les rives du lac de Rorschach.", "it": "Scoprite la citt\u00e0 portuale sulla baia pi\u00f9 meridionale del Lago di Costanza e lasciatevi guidare verso magnifiche case signorili, vecchi edifici industriali e stabilimenti balneari. Oppure conoscete la citt\u00e0 portuale da una prospettiva completamente diversa e imparate di pi\u00f9 sulle opere d'arte lungo la riva del lago Rorschach."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9401", "streetAddress": "Hafenpavillon ", "telephone": "+41 71 227 37 37", "email": "info@st.gallen-bodensee.ch", "url": "https://st.gallen-bodensee.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.478602", "longitude": "9.492734"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/e/e/5/0ee5bfe544880c189212d995e834eafb3fdadb7f_SF_Rorschach_0_Seepromenade.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/179748654", "discoverSwissId": "eve_s9t_dgbetgsb-scat-egfb-qcfc-hahiigtsequi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Event", "identifier": "390452d5-969e-414e-849c-fe08f7298283", "dateModified": "2025-02-21T01:06:47+01:00", "name": {"de": "Feierliche Vernissage Weihnachtsbaum auf dem Klosterplatz"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Am 1. Adventssonntag, 1. Dezember 2024, erstrahlt die Tanne zum ersten Mal in ihrem festlichen Gewand."}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Matthias Fl\u00fcckiger erz\u00e4hlt eine stimmungsvolle\nWeihnachtsgeschichte. Die Chlausbl\u00e4ser der Polizeimusik St.Gallen und der Chor\nVoice Up umrahmen die Vernissage musikalisch.<o:p></o:p></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4235488", "longitude": "9.3771709"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/9/4/f/294f1b5fc56f48ca4c2f1cc16c8d0c1cef3d3abb_medium__Christbaum_Weihnachten_10__1_.jpg"}], "copyrightHolder": "Thomas Egger"}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Event", "identifier": "6dd2e64a-a07a-4ee8-9128-e2d865bb70c7", "dateModified": "2025-05-05T09:05:02+02:00", "name": {"de": "Offene Weinkeller 2025"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Tage der offenen Weinkeller: Eine \u00abSinn-volle\u00bb Reise durch die St. Galler Weinwelt"}, "description": {"de": "<p>Entdecken Sie die beeindruckende Vielfalt des Weinkantons St. Gallen an einem einzigartigen Ort: dem stilvollen \u00abHaus des Weins\u00bb in Berneck.<br style=\"line-height: 1rem; height: 1rem;\"><br style=\"line-height: 1rem; height: 1rem;\">Am Donnerstag, den 1. Mai 2025, sowie am Wochenende, den 3. und 4. Mai, laden wir Sie herzlich zu den \u00abOffenen Weinkellern 2025\u00bb ein.<br style=\"line-height: 1rem; height: 1rem;\">Erleben Sie eine exquisite Auswahl an St. Galler Weinen, die zur Degustation und zum Kauf bereitstehen. Lassen Sie sich von einer F\u00fchrung durch den Sortengarten und das Haus des Weins mit einem spannenden Sensorik-Parcours begeistern, der Ihre Sinne auf eine besondere Art und Weise anregt.<br style=\"line-height: 1rem; height: 1rem;\">Unsere Gastgeber:Innen freuen sich darauf, Ihnen ein feines, regionales kulinarisches Angebot zu pr\u00e4sentieren, welches ihre Geschmacksknospen verw\u00f6hnt. Auch f\u00fcr etwas S\u00fcsses zum Kaffee ist selbstverst\u00e4ndlich gesorgt. Am Samstag, den 3. Mai 2025, erwartet Sie zudem nachmittags musikalische Unterhaltung.<br style=\"line-height: 1rem; height: 1rem;\">Seien Sie dabei - wir freuen uns auf Ihren Besuch!</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Berneck", "postalCode": "9442", "streetAddress": "Obereggerstrasse 8a", "url": "https://hausdesweins-sg.ch/veranstaltungskalender/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4256158", "longitude": "9.6090914"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/5/e/5/45e592212871b5d4b3c34f592c0ef30a2b3e4714_medium__RheinWelten_Haus_des_Weins_5.jpg"}]}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Event", "identifier": "73eb1334-11c3-42d6-a28e-4c328c669845", "dateModified": "2025-04-13T06:02:23+02:00", "name": {"de": "St.Galler Fest"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein Stadtfest f\u00fcr jung und alt"}, "description": {"de": "<p>Die Mischung aus Musik, Gastronomie und anderen spannenden Vorf\u00fchrungen macht das St.Galler Fest einzigartig und tr\u00e4gt mit den Gassen der Altstadt als Austragungsort zur speziellen Atmosph\u00e4re bei.</p><p class=\"font_2 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline; pointer-events: auto; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-size-adjust: none; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-variant-position: normal; font-variant-emoji: normal; font-stretch: normal; line-height: 1.3em; margin-block: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"color_36 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\">Freitag, 15. August 2025</span></span></span></span></p><p class=\"font_2 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline; pointer-events: auto; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-size-adjust: none; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-variant-position: normal; font-variant-emoji: normal; font-stretch: normal; line-height: 1.3em; margin-block: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px;\"><span class=\"color_36 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\">Restauration: 17.00 - 01.00 Uhr</span></span></span></span></p><p class=\"font_2 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline; pointer-events: auto; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-size-adjust: none; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-variant-position: normal; font-variant-emoji: normal; font-stretch: normal; line-height: 1.3em; margin-block: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px;\"><span class=\"color_36 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\">Musik/Unterhaltung: 19.00 - 00.30 Uhr</span></span></span></span></p><p class=\"font_2 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline; pointer-events: auto; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-size-adjust: none; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-variant-position: normal; font-variant-emoji: normal; font-stretch: normal; line-height: 1.3em; margin-block: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px;\"><span class=\"color_36 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><br></span></span></span></span></p><p class=\"font_2 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline; pointer-events: auto; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-size-adjust: none; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-variant-position: normal; font-variant-emoji: normal; font-stretch: normal; line-height: 1.3em; margin-block: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"color_36 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\">Samstag, 16. August 2025</span></span></span></span></p><p class=\"font_2 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline; pointer-events: auto; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-size-adjust: none; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-variant-position: normal; font-variant-emoji: normal; font-stretch: normal; line-height: 1.3em; margin-block: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px;\"><span class=\"color_36 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\">Restauration: 11.00 - 02.00 Uhr</span></span></span></span></p><p class=\"font_2 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline; pointer-events: auto; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-size-adjust: none; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-variant-position: normal; font-variant-emoji: normal; font-stretch: normal; line-height: 1.3em; margin-block: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px;\"><span class=\"color_36 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"></span></span></p><p class=\"font_2 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline; pointer-events: auto; font-variant-numeric: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-alternates: normal; font-size-adjust: none; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-feature-settings: normal; font-variation-settings: normal; font-variant-position: normal; font-variant-emoji: normal; font-stretch: normal; line-height: 1.3em; margin-block: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px;\"><span class=\"color_36 wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span class=\"wixui-rich-text__text\" style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; border: 0px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\">Musik/Unterhaltung: 19.00 - 01.30 Uhr</span></span></span></span></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen ", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "url": "https://www.sgfest.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42535831884001", "longitude": "9.376337528228762"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/f/1/6/ff16b6080d7f8d3d91989f69cbd975934ac1134e_medium__St.Galler_Fest_8.jpg"}], "additionalProperty": {"discoverSwissId": "eve_s9t_hdurbdde-bbsd-ectg-qciu-esdcisggjief"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "FoodEvent", "identifier": "75eea95d-6144-4e3a-b9a6-dc906a1956aa", "dateModified": "2024-08-30T00:20:04+02:00", "name": {"de": "Japanische Teezeremonie", "en": "Japanese tea ceremony", "fr": "C\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9 japonaise", "it": "Cerimonia del t\u00e8 giapponese"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Japanische Teezeremonie, Fokus auf sich selbst und den Moment. ", "en": "Japanese tea ceremony, focus on yourself and the moment. ", "fr": "C\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9 japonaise, focalisation sur soi-m\u00eame et sur le moment pr\u00e9sent. ", "it": "Cerimonia del t\u00e8 giapponese, concentrarsi su se stessi e sul momento. "}, "description": {"de": "Die G\u00e4ste erleben eine japanische Teezeremonie durchgef\u00fchrt von der zertifizierten Teemeisterin Tomomi Sutter Kimura. Dabei erhalten sie zus\u00e4tzlich Informationen zum Tee (Matcha), zur Geschichte und Philosophie. In der Stille und Harmonie der etwa einst\u00fcndigen Zeremonie finden die G\u00e4ste pure Entspannung. Reservierungen sind f\u00fcr Gruppen von ca. 5 - 9 Personen m\u00f6glich. \n\nDie Teezeremonie findet \u00fcblicherweise im Square an der Universit\u00e4t St. Gallen (HSG) im Teehaus (2. OG) statt. F\u00fcr Events k\u00f6nnen auch individuelle Anpassungen get\u00e4tigt werden. Tomomi Sutter Kimura freut sich auf die Kontaktaufnahme und das Interesse. ", "en": "Guests will experience a Japanese tea ceremony performed by certified tea master Tomomi Sutter Kimura. In addition, they receive information about tea (matcha), history and philosophy. In the silence and harmony of the ceremony, which lasts about an hour, guests will find pure relaxation. Reservations are possible for groups of about 5 - 9 people. \n\nThe tea ceremony usually takes place in the Square at the University of St. Gallen (HSG) in the Teahouse (2nd floor). Individual arrangements can also be made for events. Tomomi Sutter Kimura is looking forward to your contact and interest.", "fr": "Les invit\u00e9s assistent \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9 japonaise men\u00e9e par la ma\u00eetresse de th\u00e9 certifi\u00e9e Tomomi Sutter Kimura. Ils re\u00e7oivent \u00e9galement des informations sur le th\u00e9 (Matcha), son histoire et sa philosophie. Dans le silence et l'harmonie de la c\u00e9r\u00e9monie d'environ une heure, les h\u00f4tes trouvent une pure d\u00e9tente. Les r\u00e9servations sont possibles pour des groupes d'environ 5 \u00e0 9 personnes. \n\nLa c\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9 a g\u00e9n\u00e9ralement lieu au Square de l'Universit\u00e9 de Saint-Gall (HSG), dans la maison de th\u00e9 (2e \u00e9tage). Des adaptations individuelles peuvent \u00e9galement \u00eatre effectu\u00e9es pour des \u00e9v\u00e9nements. Tomomi Sutter Kimura se r\u00e9jouit de votre prise de contact et de votre int\u00e9r\u00eat. ", "it": "Gli ospiti sperimentano una cerimonia del t\u00e8 giapponese eseguita dalla maestra certificata Tomomi Sutter Kimura. Riceveranno inoltre informazioni sul t\u00e8 (matcha), sulla storia e sulla filosofia. Nel silenzio e nell'armonia della cerimonia, che dura circa un'ora, gli ospiti troveranno puro relax. \u00c8 possibile prenotare per gruppi di circa 5-9 persone. \n\nLa cerimonia del t\u00e8 si svolge solitamente nella piazza dell'Universit\u00e0 di San Gallo (HSG), nella Casa del t\u00e8 (2\u00b0 piano). \u00c8 possibile prendere accordi individuali per eventi. Tomomi Sutter Kimura \u00e8 lieta di essere contattata e di ricevere il vostro interesse. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9010", "streetAddress": "Guisanstrasse 20", "telephone": "+41 78 682 69 61", "email": "tomomi@japanischeteezeremonie.ch", "url": "https://www.japanischeteezeremonie.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.433279497653", "longitude": "9.374803304672243"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/9/9/b/e99bba054b0803eb9597f5476bbfdb619b0a0a29_224__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Die Zeremonie kann nach Absprache stattfinden.", "en": "The ceremony can be held by appointment.", "fr": "La c\u00e9r\u00e9monie peut avoir lieu sur rendez-vous.", "it": "La cerimonia pu\u00f2 svolgersi su prenotazione."}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/4087314", "discoverSwissId": "eve_s9t_hfuuqjft-gbee-eudq-rjqg-tsjagqbjfgqq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Event", "identifier": "9430a7f3-837b-4ac9-8a55-d89a5475c2cd", "dateModified": "2025-02-21T01:06:36+01:00", "name": {"de": "Sommerb\u00fchne Kulturverein Schloss Wartegg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Konzerte im wundersch\u00f6nen Schlosspark"}, "description": {"de": "Vom 2. Juni bis am 28. Juli steht auch dieses Jahr das m\u00e4rchenhafte Zelt im Warteggpark und l\u00e4dt zu unvergesslichen, vertr\u00e4umten Sommerabenden. F\u00fcr kleine und feine H\u00e4ppchen und Getr\u00e4nke sorgt die Park-Caf\u00e9-Bar von Luzia Hebel-Kappenthuler von der Badi Speck, Staad (speck-catering.ch) mit Ueli Vogt."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschacherberg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9404", "streetAddress": "Von Blarer Weg ", "url": "https://wartegg.ch/"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/2/2/2/d22255fa3c1ec8d3c5f84d1f1615a739fe81a52e_small__Schloss_Wartegg_Aussenansicht_3.jpg"}], "copyrightHolder": "Hotel Schloss Wartegg"}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BusinessEvent", "identifier": "95ecec91-f6c2-4107-845f-26d1c589a1f9", "dateModified": "2024-10-15T03:10:32+02:00", "name": {"de": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Gl\u00fccklichmacher", "en": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Gl\u00fccklichmacher", "fr": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Gl\u00fccklichmacher", "it": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Gl\u00fccklichmacher"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Lassen Sie uns gemeinsam Gutes tun, denn Gutes tun ist Trend!", "en": "Let's do good together, because doing good is trendy!\n", "fr": "Faisons le bien ensemble, car faire le bien est tendance !", "it": "Facciamo del bene insieme, perch\u00e9 fare del bene \u00e8 di tendenza!\n"}, "description": {"de": "Wollten Sie schon immer mal einen etwas anderen Teamanlass organisieren? Dann ist dieser Event mehr als nur eine Gl\u00fcckssache! Sie erleben einen Tag als Team, fernab von der allt\u00e4glichen Arbeit. \n\nTOPAZ schneidert ein auf Ihre W\u00fcnsche abgestimmtes Angebot und bringt Sie an einen Ort, wo Sie etwas Nachhaltiges und Positives bewirken k\u00f6nnen. Ein Event mit Ausstrahlung, bei dem Sie auf Ihre Gruppenleistung besonders stolz sein k\u00f6nnen!", "en": "Have you always wanted to organize a team event with a difference? Then this event is more than just a matter of luck! You will experience a day as a team, far away from your everyday work. \n\nTOPAZ will tailor an offer to your wishes and take you to a place where you can make a lasting and positive difference. An event with charisma, where you can be particularly proud of your group performance!", "fr": "Vous avez toujours voulu organiser un \u00e9v\u00e9nement d'\u00e9quipe un peu diff\u00e9rent ? Alors cet \u00e9v\u00e9nement est plus qu'une simple question de chance ! Vous vivrez une journ\u00e9e en \u00e9quipe, loin du travail quotidien. \n\nTOPAZ vous concocte une offre adapt\u00e9e \u00e0 vos souhaits et vous emm\u00e8ne dans un endroit o\u00f9 vous pouvez faire quelque chose de durable et de positif. Un \u00e9v\u00e9nement qui a du rayonnement et qui vous permet d'\u00eatre particuli\u00e8rement fier de la performance de votre groupe !", "it": "Avete sempre desiderato organizzare un evento di squadra diverso dal solito? Allora questo evento non \u00e8 solo una questione di fortuna! Vivrete una giornata di squadra, lontano dal lavoro quotidiano. \n\nTOPAZ personalizzer\u00e0 l'offerta in base ai vostri desideri e vi porter\u00e0 in un luogo dove potrete fare una differenza duratura e positiva. Un evento con carisma, dove potrete essere particolarmente orgogliosi della vostra performance di gruppo!"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Teufen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9053", "streetAddress": "Hauptstrasse 59", "telephone": "+41 71 787 51 15", "email": "info@zeitreisen.ch", "url": "https://zeitreisen.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3895765279229", "longitude": "9.373580217361452"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/5/e/5/35e592767586aff5b64a6a27efa4a890b3355ad9_Bild_04.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "relation/1683947", "discoverSwissId": "eve_s9t_jfususjb-vgsc-ebah-iefv-cgtbsfijqbvj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Event", "identifier": "988853dc-d06d-44b0-ac46-2679d5b22b99", "dateModified": "2025-05-20T02:45:05+02:00", "name": {"de": "Bratwurst-Degustation"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Degustationsseminar"}, "description": {"de": "<p style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; margin-right: 0px; margin-left: 0px;\">Sie gilt als die ber\u00fchmteste Ostschweizerin: Die St.Galler Bratwurst! Bereits 1438 wurde das Rezept f\u00fcr die Wurst erstmals erw\u00e4hnt. Doch was wissen wir eigentlich \u00fcber das kulinarische Kulturgut? Welche Zutaten sind in der Wurst enthalten und warum geniesst man sie ohne Senf? Und die Frage aller Fragen ist: Wer produziert die beste St.Galler Bratwurst?</p><p style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; margin-right: 0px; margin-left: 0px;\">Beim Degustationsseminar geht es also wortw\u00f6rtlich um die Wurst. Wir f\u00fchren dich spielerisch an die emotionale Thematik heran und l\u00fcften ihr Geheimnis. Du hast die einmalige Gelegenheit, Bratw\u00fcrste verschiedener Produzenten nebeneinander zu degustieren und zu entscheiden, welche Bratwurst dein Favorit ist.</p><p style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; margin-right: 0px; margin-left: 0px;\">Unsere Degustationsleiter Josef Niedermann &amp; Andreas Koller der Sortenorganisation St.Galler Bratwurst erkl\u00e4ren dir dabei die feinen Unterschiede. Passend dazu geniesset du ein Bier der Brauerei Sch\u00fctzengarten, welches hervorragend mit der Bratwurst harmoniert und ein krosses B\u00fcrli, dass deinen Gaumen zum Tanzen bringt.</p><p style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; margin-right: 0px; margin-left: 0px;\">Im Preis von CHF 49.00 sind enthalten: 1 Getr\u00e4nk / Person, B\u00fcrli, Bratwurst-Degustation.</p><p style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; margin-right: 0px; margin-left: 0px;\">Das Angebot ist bis 2 Tage im Voraus online buchbar.</p><p style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; margin-right: 0px; margin-left: 0px;\">Hinweis: Die Mindestteilnehmerzahl betr\u00e4gt 10 Personen. Die maximale Teilnehmerzahl betr\u00e4gt 20 Personen. Bitte buche ab 6 Personen eine&nbsp;<a href=\"https://st.gallen-bodensee.ch/de/erlebnisse/fuehrungen/private-fuehrungen/bratwurst-degustation.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; outline: 0px; cursor: pointer; -webkit-tap-highlight-color: transparent; line-height: inherit;\">Privatf\u00fchrung</a>.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen ", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Marktplatz 11", "url": "https://shop.st.gallen-bodensee.ch/de/products/bratwurstdegustation"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4255301", "longitude": "9.3749759"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/8/8/f/d88fd45cc1542f765d6cf0d82636469532184a0a_medium__Bratwurst_Degustation_06__2_.jpg"}]}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Event", "identifier": "baf9496b-a6d5-44ac-b124-8064b78d7e2b", "dateModified": "2025-02-21T01:06:29+01:00", "name": {"de": "Die Weihnachtstanne kommt geflogen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Transport der Tanne"}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">W\u00e4hrend der Adventszeit tr\u00e4gt der Christbaum auf dem\nKlosterplatz zur weihnachtlichen Stimmung in St.Gallen bei. Die Tanne wird wie\njedes Jahr per Helikopter in den Stiftsbezirk geflogen - dieses Jahr stammt der\nBaum aus dem Rieth\u00fcsli.&nbsp;<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\">Geplant ist der Transport von 12.-14. November.&nbsp;Der\nFlug ist wetterabh\u00e4ngig. Allf\u00e4llige \u00c4nderungen zum Anflug werden kurzfristig\nkommuniziert.<o:p></o:p></p><p>\n\n\n\n<span style=\"line-height: 107%;\">Geschm\u00fcckt wird die Tanne am 25. November - der\nSchmuck stammt dieses Jahr von der HPV Uzwil-Flawil.&nbsp;</span><br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen ", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4235488", "longitude": "9.3771709"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/8/6/6/8866156d36d8689c979e7d92854beb388cb43d1a_medium__Christbaum_Weihnachten_10.jpg"}], "copyrightHolder": "Thomas Egger"}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Event", "identifier": "c8f059a0-41d1-4916-944c-8796582af4f5", "dateModified": "2025-02-21T01:06:27+01:00", "name": {"de": "Klausmarkt Altst\u00e4tten "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Vorweihnachtliche Stimmung in der Altstadt von Altst\u00e4tten "}, "description": {"de": "<p>Verschiedene St\u00e4nde in der Altstadt (Marktgasse, Obergasse, Rabengasse, Gerbergasse, Breite, Gem\u00fcsemarkt) laden zum Flanieren und Einkaufen ein.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Altst\u00e4tten ", "postalCode": "9450", "streetAddress": "Marktgasse ", "url": "https://www.altstaetten.ch/marktstadt"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3782189", "longitude": "9.5413964"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/4/c/b/34cb8fff97a9f322cfb1a6a11666022337aa3374_Weihnachtsbild_2_CC0_Thomas_Egger.jpg"}]}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Event", "identifier": "d591a5e5-75a6-4974-af2a-a094d2dd1f33", "dateModified": "2025-02-20T12:48:50+01:00", "name": {"de": "St.Galler Weihnachtsweg 2024"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Rund ums Kloster Notkersegg"}, "description": {"de": "<p>Der St.Galler Weihnachtsweg erz\u00e4hlt die Weihnachtsgeschichte von zwei kleinen M\u00e4usen auf der Suche nach dem grossen K\u00f6nig. Der Weg f\u00fchrt rund um das Kloster Notkersegg und ist in 9 Stationen aufgeteilt.&nbsp;</p><p>Start: Restaurant Scheiltinsb\u00fcchel</p><p>Die Laternen k\u00f6nnen w\u00e4hrend den \u00d6ffnungszeiten gegen ein Depot im Restaurant bezogen werden. Der Weg ist kostenlos und jederzeit zug\u00e4nglich.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen ", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9011", "streetAddress": "Scheitlinsb\u00fcchelweg", "url": "https://www.bauernhof-notkersegg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4243419", "longitude": "9.3961751"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/1/d/d/91dd42c5f377079413d20c1161547a31388716f9_Weihnachtsbild_2_CC0_Thomas_Egger.jpg"}], "copyrightHolder": "Thomas Egger"}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Event", "identifier": "d60c4d83-ed67-464d-95ad-e93e088c7091", "dateModified": "2025-02-21T01:06:22+01:00", "name": {"de": "Sternenstadt St.Gallen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Adventliches St.Gallen: Stadt der Sterne vom 30. November 2023 bis 6. Januar 2024"}, "description": {"de": "Im Advent wird St. Gallen wieder zur stimmungsvollen \u00abSchweizer Sternenstadt\u00bb. Knapp 700 Sterne leuchten dann \u00fcber Pl\u00e4tzen und Gassen der Altstadt und tauchen sie in ein magisches Licht. Die speziell geschm\u00fcckte Weihnachtstanne auf dem Klosterplatz, mitten im Stiftsbezirk, beschert der Sternenstadt ein zus\u00e4tzliches Glanzlicht. \n\nDiverse Veranstaltungen warten auf Sie! Besuchen Sie den Weihnachtsmarkt St.Gallen oder flanieren Sie durch den Christkindlimarkt auf dem Gallusplatz. Auf einem begleiteten Stadtrundgang erfahren Sie, warum der Weihnachtsmann einen roten Mantel tr\u00e4gt und was das Wort Advent bedeutet.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "url": "https://sternenstadt.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.425618", "longitude": "9.3762397"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/5/3/b/753b301cb7926917f5b937a0b86ff9733703c30e_Photokleinformat_3_2_Weihnachtsmarkt_Sternenstadt_1.jpg"}], "copyrightHolder": "DAM"}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "FoodEvent", "identifier": "ecb678f5-0917-404d-a484-435c66c0bc49", "dateModified": "2024-10-15T02:44:56+02:00", "name": {"de": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Quizdinner", "en": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Quiz dinner", "fr": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ -  D\u00eener quiz", "it": " Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Cena a quiz"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Kr\u00f6nung des wahren Quizmasters!", "en": "Crowning the true quizmaster!", "fr": "Le couronnement du v\u00e9ritable ma\u00eetre du quiz!", "it": "Incoronare il vero quizmaster!"}, "description": {"de": "Die Teilnehmer und Teilnehmerinnen erleben einen Abend voller Wissen, AHA-Momente, Witz und Abwechslung. Was in vielen L\u00e4ndern bereits tief in der Kultur verankert ist, gewinnt auch in der Schweiz immer mehr an Bedeutung. \n\nErleben Sie einen Abend voller Wissen, AHA-Momente, Witz und Abwechslung. Was in vielen L\u00e4ndern bereits tief in der Kultur verankert ist, gewinnt auch in der Schweiz immer mehr an Bedeutung. Bei diesem ereignisreichen Abend ist Allgemein-/Nischenwissen und Kreativit\u00e4t gefragt.\n\nWir haben bekannte Quizformate so angepasst, dass sie \u00fcberall gespielt werden k\u00f6nnen: \u00abGefragt Gejagt\u00bb, \u00abDeal or No Deal\u00bb, \u00abQuiz der Popul\u00e4rkultur\u00bb und f\u00fcr die Uners\u00e4ttlichen \u00abWer wird Million\u00e4r?\u00bb. Finden Sie heraus, wer der wahre Quizmaster ist.", "en": "The participants experience an evening full of knowledge, aha moments, humor and variety. What is already deeply rooted in the culture of many countries is also becoming increasingly important in Switzerland. \n\nThis eventful evening calls for general/niche knowledge and creativity. Well-known quiz formats have been adapted so that they can be played anywhere: \"Gefragt Gejagt\", \"Deal or No Deal\", \"Quiz der Popul\u00e4rkultur\" and, for the insatiable, \"Wer wird Million\u00e4r?\". ", "fr": "Les participants et participantes passent une soir\u00e9e pleine de connaissances, de moments AHA, d'humour et de diversit\u00e9. Ce qui est d\u00e9j\u00e0 profond\u00e9ment ancr\u00e9 dans la culture de nombreux pays prend de plus en plus d'importance en Suisse \u00e9galement. \n\nCette soir\u00e9e riche en \u00e9v\u00e9nements fait appel \u00e0 des connaissances g\u00e9n\u00e9rales/de niche et \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9. Des formats de quiz connus ont \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9s pour pouvoir \u00eatre jou\u00e9s partout : \"Gefragt Gejagt\", \"Deal or No Deal\", \"Quiz der Popul\u00e4rkultur\" et, pour les insatiables, \"Wer werden Million\u00e4r ? ", "it": "I partecipanti vivono una serata ricca di conoscenze, momenti aha, umorismo e variet\u00e0. Ci\u00f2 che \u00e8 gi\u00e0 profondamente radicato nella cultura di molti Paesi sta diventando sempre pi\u00f9 importante anche in Svizzera. \n\nQuesta serata ricca di eventi richiede conoscenze generali/di nicchia e creativit\u00e0. I pi\u00f9 noti format di quiz sono stati adattati in modo da poter essere giocati ovunque: \"Gefragt Gejagt\", \"Deal or No Deal\", \"Quiz der Popul\u00e4rkultur\" e, per gli insaziabili, \"Wer wird Million\u00e4r?\". "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Teufen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9053", "streetAddress": "Hauptstrasse 59", "telephone": "+41 71 787 51 15", "email": "info@zeitreisen.ch", "url": "https://zeitreisen.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.38957507541", "longitude": "9.373746514320375"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/f/0/1/cf015d921ad43e24d9842107d44a93af117683c6_quizdinner_1600x1200_1.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/268930195", "discoverSwissId": "eve_s9t_usrghivf-ajbh-eaet-qeie-edfsggsarsej"}}]