[{"@context": "http://schema.org/", "@type": "Bakery", "identifier": "07bdb0e2-1d3d-449a-8182-79e16add3f66", "dateModified": "2025-05-26T15:59:36+02:00", "name": {"de": "Zmorge-Korb der B\u00e4ckerei F\u00fcger", "en": "Breakfast basket from bakery F\u00fcger", "fr": "Pique-nique petit-d\u00e9jeuner de la boulangerie F\u00fcger", "it": "Cestino da picnic per la colazione dal panificio F\u00fcger"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Genussregion St.Gallen-Bodensee wartet mit sch\u00f6nen Picknickpl\u00e4tzen. ", "en": "The St.Gallen-Lake Constance region awaits with beautiful picnic spots. ", "fr": "La r\u00e9gion des saveurs de Saint-Gall-Lac de Constance vous attend avec de belles aires de pique-nique. ", "it": "La regione di San Gallo-Lago di Costanza offre bellissimi posti per i picnic. "}, "description": {"de": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-360ed6ae=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Sei es am Bodenseeufer beim Forum W\u00fcrth in Rorschach, beim Hafen in Steinach oder bei den Drei Weieren in St.Gallen. Sowohl in der Stadt als auch auf dem Land gibt es Pl\u00e4tze zum Ausruhen und Entspannen.</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-360ed6ae=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Die B\u00e4ckerei F\u00fcger mit Standorten in St.Gallen, Rorschach, Steinach und M\u00f6rschwil hat einen Korb mit verschiedenen K\u00f6stlichkeiten zusammengestellt. Um im Trockenen sitzen zu k\u00f6nnen, gibt es ein buntes Tuch, das als Picknickdecke dient. Dieses erz\u00e4hlt von der Vision der Riklin-Br\u00fcder und dem BIGNIK. Der Zmorge-Korb ist f\u00fcr 2 Personen buchbar. Weitere Spezialit\u00e4ten k\u00f6nnen direkt vor Ort bei F\u00fcger bezogen werden.</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-360ed6ae=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">So funktioniert's:</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Beziehe den Zmorge-Korb w\u00e4hrend den&nbsp;\u00d6ffnungszeiten&nbsp;am gebuchten Standort der B\u00e4ckerei F\u00fcger.</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Suche dir einen gem\u00fctlichen Platz im Freien und geniesse das leckere Picknick.</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Anschliessend den Korb mit dem schmutzigen Geschirr w\u00e4hrend den \u00d6ffnungszeiten der B\u00e4ckerei F\u00fcger am jeweiligen Standort zur\u00fcckgeben.</li></ul><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-360ed6ae=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Im Preis inklusive</span><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">:</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-360ed6ae=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">Picknick-Korb gef\u00fcllt mit regionalen Spezialit\u00e4ten der B\u00e4ckerei F\u00fcger:</p><ul><li style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: normal;\">2 Buttergipfel<o:p></o:p></li><li style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: normal;\">1 Switchel\nGetr\u00e4nk<o:p></o:p></li><li style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: normal;\">2 Bircherm\u00fcesli<o:p></o:p></li><li style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: normal;\">4 verschiedene\nBr\u00f6tli<o:p></o:p></li><li style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: normal;\">Butter/L\u00e4tt\u00e4<o:p></o:p></li><li style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: normal;\">3 verschiedene\nhausgemachte Konfit\u00fcren + F\u00fcgella<o:p></o:p></li><li style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: normal;\">2 Kaffee to go<o:p></o:p></li><li style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: normal;\">Originales,\nhandgen\u00e4htes BIGNIK-Tuch</li><li style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: normal;\">Teller, Besteck\nund Gl\u00e4ser</li></ul><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom:0cm;line-height:normal\"><br></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-360ed6ae=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Standorte:</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-360ed6ae=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">B\u00e4ckerei F\u00fcger, Kirchstrasse 2, 9402 M\u00f6rschwil, Telefonnummer: +41 71 866 12 19</p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-360ed6ae=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">B\u00e4ckerei F\u00fcger, Schulstrasse 2, 9323 Steinach, Telefonnummer: +41 71 571 04 77</p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-360ed6ae=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">B\u00e4ckerei F\u00fcger, St. Gallerstrasse 13, 9400 Rorschach, Telefonnummer: +41 71 841 20 16</p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-360ed6ae=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">B\u00e4ckerei F\u00fcger, Metallstrasse 18, 9000 St. Gallen, Telefonnummer: +41 71 222 20 12</p>", "en": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">The St.Gallen-Lake Constance leisure region is full of beautiful picnic spots. Whether on the shores of Lake Constance at Forum W\u00fcrth in Rorschach, at the harbour in Steinach or at the Drei Weieren in St.Gallen. There are places to rest and relax in both the city and the countryside.</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">The F\u00fcger bakery, with branches in St.Gallen, Rorschach, Steinach and M\u00f6rschwil, has put together a basket of various delicacies. The breakfast basket can be booked for 2 people. Other specialities can be bought on the spot from F\u00fcger.</span></p>", "fr": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">La r\u00e9gion des saveurs de Saint-Gall-Lac de Constance vous attend avec de belles places de pique-nique. Que ce soit sur les rives du lac de Constance, pr\u00e8s du Forum W\u00fcrth \u00e0 Rorschach, pr\u00e8s du port \u00e0 Steinach ou pr\u00e8s des Drei Weieren \u00e0 Saint-Gall. En ville comme \u00e0 la campagne, il y a des endroits pour se reposer et se d\u00e9tendre.</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">La boulangerie F\u00fcger, qui poss\u00e8de des sites \u00e0 Saint-Gall, Rorschach, Steinach et M\u00f6rschwil, a pr\u00e9par\u00e9 une corbeille contenant diff\u00e9rents d\u00e9lices. Le pique-nique petit-d\u00e9jenuer peut \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 pour deux personnes. D'autres sp\u00e9cialit\u00e9s peuvent \u00eatre achet\u00e9es directement sur place chez F\u00fcger.</span></p>", "it": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">La regione dei piaceri di San Gallo-Lago di Costanza vi aspetta con bellissimi posti per picnic. Sulle rive del Lago di Costanza, al Forum W\u00fcrth di Rorschach, al porto di Steinach o alle Drei Weieren di San Gallo. Ci sono luoghi per riposare e rilassarsi sia in citt\u00e0 che in campagna.</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">La panetteria F\u00fcger, con sedi a San Gallo, Rorschach, Steinach e M\u00f6rschwil, ha preparato un cestino con varie prelibatezze. Il cestino da picnic per la colazione pu\u00f2 essere prenotato per 2 persone. Altre specialit\u00e0 possono essere acquistate direttamente in loco da F\u00fcger.</span></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "M\u00f6rschwil", "postalCode": "9402 ", "streetAddress": "Kirchstrasse 2", "telephone": "+41 71 866 12 19", "email": "info@fueger.ch", "url": "https://fueger-handmade.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4681741", "longitude": "9.4236445"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/4/b/e/14be4d2d6292aedd1513b038f3759498bb7a283f_medium__20240711_picknick_korb_rorschach_1.jpg"}], "copyrightHolder": "Switzerland Tourism / Dominik Baur", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/745742088", "discoverSwissId": "foo_s9t_ahrtrauc-btdt-eejq-ibic-hjubgqttdvgg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "07fcc19a-6eba-44da-a117-8acd8ef80c45", "dateModified": "2025-01-14T13:34:51+01:00", "name": {"de": "Restaurant Helvetia", "en": "Restaurant Helvetia", "fr": "Restaurant Helvetia", "it": "Ristorante Helvetia"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Helvetia ist K\u00fcche mit Schweizer Produkten. Der Name ist Programm:\nGenuss. Leidenschaft. Unkompliziert. Einfach.", "en": "Helvetia is Swiss cuisine: Pleasure. Passion. Uncomplicated. Simple. ", "fr": "L'Helvetia, c'est la cuisine suisse : le plaisir. La passion. Sans complication. Simple. ", "it": "Helvetia \u00e8 la cucina svizzera: piacere. Passione. Non complicato. Semplice. "}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Das Helvetia ist ein Restaurant f\u00fcr Genuss Menschen, die\nInteresse an liebevoll zubereiteten Speisen und den dahinter stehenden\nProdukten haben. Die Gastgeber m\u00f6gen die Vielfalt der regionalen Produkte und\nzelebrieren dies auch mit ihren Gerichten. Die Produzenten sind wichtig,\ndeshalb wird auch erw\u00e4hnt, woher die Produkte kommen. Am Abend wird ein\nmehrg\u00e4ngiges Men\u00fc serviert. Gekocht wird kein Einheitsbrei \u2013 der Abend soll zum\nlockeren, gediegenen Genuss werden. Eine umfangreiche, trendige und spannende\nWeinkarte durch den Sommelier und Gastgeber rundet das Angebot ab. Im Sommer\nk\u00f6nnen die G\u00e4ste bei sch\u00f6nem Wetter auch den wundervollen ruhigen Garten im\nGr\u00fcnen geniessen.<o:p></o:p></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\">Das Restaurant Helvetia liegt direkt an der Kreuzbleiche mit\nParkpl\u00e4tzen am Haus. Es gibt auch Parkpl\u00e4tze in der Blauen Zone sowie Geb\u00fchrenparkpl\u00e4tze\nan der Vonwilstrasse. Das Restaurant ist zu Fuss in 12 Gehminuten vom\nHauptbahnhof entfernt und auch mit dem \u00f6ffentlichen Verkehr gut erreichbar (Bus\nNr. 1,2,3 oder 4, 4 Minuten von der Bushaltestelle Lachen oder Vonwil).<o:p></o:p></p>", "en": "<div>Helvetia is a restaurant for gourmets who are interested in lovingly prepared dishes and the products behind them. The hosts like the variety of regional products and celebrate this with their dishes. The producers are important, which is why they also mention where the products come from. A multi-course menu is served in the evening. The cooking is not one-size-fits-all - the evening is intended to be a relaxed, sophisticated pleasure. An extensive, trendy and exciting wine list by the sommelier and host rounds off the offer. In summer, when the weather is fine, guests can also enjoy the wonderful, peaceful garden.</div><div><br></div><div>The Restaurant Helvetia is located directly on the Kreuzbleiche with parking spaces on site. There are also parking spaces in the blue zone and paid parking spaces on Vonwilstrasse. The restaurant is a 12-minute walk from the main railway station and is also easily accessible by public transport (bus no. 1, 2, 3 or 4, 4 minutes from the Lachen or Vonwil bus stop).</div>", "fr": "<div>L'Helvetia est un restaurant pour les \u00e9picuriens qui s'int\u00e9ressent aux plats pr\u00e9par\u00e9s avec amour et aux produits qui se cachent derri\u00e8re. Les h\u00f4tes aiment la diversit\u00e9 des produits r\u00e9gionaux et la c\u00e9l\u00e8brent \u00e9galement dans leurs plats. Les producteurs sont importants, c'est pourquoi l'origine des produits est \u00e9galement mentionn\u00e9e. Le soir, un menu \u00e0 plusieurs plats est servi. Il ne s'agit pas d'une bouillie uniforme - la soir\u00e9e doit \u00eatre un moment de d\u00e9tente et de plaisir. Une carte des vins compl\u00e8te, tendance et passionnante, propos\u00e9e par le sommelier et l'h\u00f4te, compl\u00e8te l'offre. En \u00e9t\u00e9, par beau temps, les h\u00f4tes peuvent \u00e9galement profiter du magnifique jardin tranquille dans la verdure.</div><div><br></div><div>Le restaurant Helvetia est situ\u00e9 directement sur la Kreuzbleiche, avec des places de parking \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9tablissement. Il y a \u00e9galement des places de stationnement en zone bleue ainsi que des places payantes dans la Vonwilstrasse. Le restaurant se trouve \u00e0 12 minutes \u00e0 pied de la gare centrale et est \u00e9galement facilement accessible par les transports publics (bus n\u00b0 1,2,3 ou 4, \u00e0 4 minutes de l'arr\u00eat de bus Lachen ou Vonwil).</div>", "it": "<div>L'Helvetia \u00e8 un ristorante per buongustai interessati a piatti preparati con amore e ai prodotti che li accompagnano. I padroni di casa apprezzano la variet\u00e0 dei prodotti regionali e la celebrano con i loro piatti. I produttori sono importanti, e per questo motivo viene indicata anche la provenienza dei prodotti. La sera viene servito un menu a pi\u00f9 portate. Non c'\u00e8 una cucina unica: la serata \u00e8 concepita come un piacere rilassato e sofisticato. L'offerta \u00e8 completata da un'ampia carta dei vini, di tendenza e stimolante, curata dal sommelier e dal padrone di casa. In estate, quando il tempo lo consente, gli ospiti possono anche godere del meraviglioso e tranquillo giardino immerso nel verde.</div><div><br></div><div>Il Ristorante Helvetia si trova direttamente sulla Kreuzbleiche e dispone di un parcheggio in loco. Sono disponibili anche posti auto nella zona blu e nei parcheggi a pagamento della Vonwilstrasse. Il ristorante dista 12 minuti a piedi dalla stazione ferroviaria principale ed \u00e8 facilmente raggiungibile anche con i mezzi pubblici (autobus n. 1, 2, 3 o 4, a 4 minuti dalla fermata di Lachen o Vonwil).</div>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Vonwilstrasse 39", "telephone": "+41 71 277 21 27", "email": "kontakt@helvetia-sg.ch", "url": "https://helvetia-sg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.41881", "longitude": "9.35669"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/6/f/a/c6fa139adedd0e0681cb31ac0a2830be9e981b5c_20200424_DSC09541.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:45", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:45", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:45", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/463177168", "discoverSwissId": "foo_s9t_ahvssbjq-gurq-eetq-qbbh-iqstiuviasef"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BarOrPub", "identifier": "0ed5426b-cdba-4829-a114-eed3df2cb793", "dateModified": "2024-11-19T13:16:35+01:00", "name": {"de": "Trischli Club", "en": "Trischli Club", "fr": "Trischli Club", "it": "Trischli Club"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Auf zwei Etagen tanzt man im Trischli zu der neusten angesagten internationalen Musik, zusammengemixt von den besten DJs des Landes.", "en": "On two floors you can dance at Trischli to the latest hip international music, mixed by the best and hippest DJs of the country. ", "fr": "Sur deux \u00e9tages, vous pourrez danser sur la derni\u00e8re musique internationale branch\u00e9e, mix\u00e9e par les DJs les meilleurs et les plus branch\u00e9s du pays. ", "it": "Su due piani, potrete ballare l'ultima musica internazionale alla moda, mixata dai migliori e pi\u00f9 hippy DJ del paese. "}, "description": {"de": "Das Trischli befindet sich nicht nur mitten im Herzen St. Gallens sondern zeigt auch das es in St.Gallen m\u00f6glich ist, von Mittwoch bis Samstag richtig gross feiern zu gehen.", "en": "The Trischli is not only located in the heart of St. Gallen but also shows that it is possible to party from Wednesday to Saturday. ", "fr": "Le Trischli n'est pas seulement situ\u00e9 au c\u0153ur de Saint-Gall, il montre aussi qu'il est possible de faire une tr\u00e8s grande f\u00eate \u00e0 Saint-Gall du mercredi au samedi. ", "it": "Il Trischli non solo si trova nel cuore di San Gallo, ma dimostra anche che \u00e8 possibile fare festa a San Gallo dal mercoled\u00ec al sabato. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Br\u00fchlgasse 15", "email": "info@trischli.ch", "url": "https://www.trischli.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42578", "longitude": "9.37788"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/9/c/4/c9c4cbce77b817eff2d78a509c55ae5db32b8f79_LORUENSERPHOTO__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "23:00", "closes": "05:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "23:00", "closes": "05:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "23:00", "closes": "05:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "23:00", "closes": "05:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/6492949387", "discoverSwissId": "foo_s9t_autfecgr-strq-eicj-qbbe-uutdtvcsrhjd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "12e92662-d78e-4683-9704-ca38d32f746e", "dateModified": "2025-04-03T10:30:56+02:00", "name": {"de": "Restaurant Brauwerk", "en": "Restaurant Brauwerk", "fr": "Restaurant Brauwerk", "it": "Restaurant Brauwerk"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Klein-Brauerei, Restaurant, Bar und P\u00e4rkli direkt am Hauptbahnhof und vor allem das Zuhause der Kreativ-Brauerei von Sch\u00fctzengarten.", "en": "Small brewery, restaurant, bar and parking lot directly at the main train station and above all the home of the creative brewery of Sch\u00fctzengarten.", "fr": "Petite brasserie, restaurant, bar et parking directement \u00e0 la gare centrale et surtout la maison de la brasserie cr\u00e9ative de Sch\u00fctzengarten.", "it": "Piccolo birrificio, ristorante, bar e mini-parco vicinissimi alla stazione centrale e soprattutto sede del birrificio creativo Sch\u00fctzengarten."}, "description": {"de": "Herzst\u00fcck des Restaurant Brauwerk ist das klassische Sudwerk im Erdgeschoss mit einer Braukapazit\u00e4t von 500 Litern. \n\u200b\nDie Craft-Beer-Spielwiese - mitten in St.Gallen - verwirklicht nicht nur die Vision von einer modernen Brauhausgastronomie, sondern bietet auch jede Menge Platz f\u00fcr Bierkultur, Kulinarik, verr\u00fcckte Ideen und Begegnungen.\n\nZum Angebot geh\u00f6ren klassische Fleischgerichte sowie Brauwerkspezialit\u00e4ten. Nat\u00fcrlich sind auch f\u00fcr Vegetarier verschiedene Leckereien dabei. Ziel der Brauwerk K\u00fcche ist es, Bier und Food Pairing neu zu interpretieren.", "en": "The centrepiece of the pub brewery is the classic brewhouse on the ground floor with a brewing capacity of 500 litres. \n\u200b\nThe craft beer playground \u2013 in the heart of St.Gallen \u2013 not only realises the vision of modern brewpubs, but also has plenty of room for beer culture, food, crazy ideas and socialising.\n\nIts menu includes traditional meat dishes and brewery specialities. Of course there are also delicious options for vegetarians. The cooks at the Brauwerk strive to reinterpret the way beer and food is paired.", "fr": "La pi\u00e8ce ma\u00eetresse du restaurant Brauwerk est la salle de brassage classique au rez-de-chauss\u00e9e avec une capacit\u00e9 de brassage de 500\u00a0litres. \nLe terrain de jeu de la craft beer, situ\u00e9 au c\u0153ur de Saint-Gall, r\u00e9alise non seulement la vision d\u2019une gastronomie brassicole moderne, mais offre \u00e9galement beaucoup de place pour la culture de la bi\u00e8re, les d\u00e9lices culinaires, les id\u00e9es folles et les rencontres.\n\nL\u2019offre comprend aussi bien des plats de viande classiques que des sp\u00e9cialit\u00e9s de brasserie. Il y a bien \u00e9videmment aussi diff\u00e9rentes sp\u00e9cialit\u00e9s pour les v\u00e9g\u00e9tariens. L\u2019objectif du restaurant Brauwerk est de r\u00e9interpr\u00e9ter l\u2019association bi\u00e8re et nourriture.", "it": "Il fulcro del ristorante Brauwerk \u00e8 costituito dal classico stabilimento Sudwerk al piano terra, con una capacit\u00e0 produttiva di 500 litri: \n\u200b\nun parco giochi della birra artigianale nel cuore di San Gallo, che non solo realizza la visione di una moderna gastronomia-birreria, ma offre anche molto spazio per la cultura della birra, alle delizie culinarie, a idee folli e incontri.\n\nL\u2019offerta comprende piatti classici a base di carne e specialit\u00e0 Brauwerk. Naturalmente ci sono anche varie prelibatezze per i vegetariani. L'obiettivo della cucina di Brauwerk \u00e8 reinterpretare l'abbinamento tra birra e cibo."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Bahnhofstrasse 19", "telephone": "0041 71 222 85 90", "email": "info@restaurantbrauwerk.ch", "url": "http://www.restaurantbrauwerk.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42479", "longitude": "9.37171"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/b/3/2/8b328bfdea98d921337878d799fdf7315c52780c_Restaurant_Brauwerk_DanielAmmann_01.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "K\u00fcche:\nMontag bis Freitag: 11:30 - 13:30 Uhr | 17:00 - 21:00 Uhr\nSamstag: 12:00 - 21:00 Uhr\nSonntag: geschlossen", "en": "Kitchen:\nMonday to Friday: 11:30 - 13:30 | 17:00 - 21:00\nSaturday: 12:00 - 21:00\nSunday: closed", "fr": "Cuisine :\nLundi \u00e0 vendredi : 11:30 - 13:30 | 17:00 - 21:00\nSamedi : 12:00 - 21:00\nDimanche : ferm\u00e9", "it": "Cucina:\nDa luned\u00ec a venerd\u00ec: 11:30 - 13:30 | 17:00 - 21:00\nSabato: 12:00 - 21:00\nDomenica: chiuso"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "award": [{"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable1"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/616127619", "discoverSwissId": "foo_s9t_bcujcggc-thiu-egid-jhae-sqditdcvhegu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CafeOrCoffeeShop", "identifier": "19bc535d-d42d-444a-907e-9063d0a7826d", "dateModified": "2025-05-02T11:38:44+02:00", "name": {"de": "B\u00e4ckerei F\u00fcger Handmade St.Gallen", "en": "Bakery F\u00fcger Handmade St.Gallen", "fr": "Boulangerie Artisanale F\u00fcger St.Gallen", "it": "Panificio F\u00fcger artigianale di San Gallo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Willkommen zum Gipfeltreffen", "en": "Whether shopping or take-away, enjoying on site or \"quick stop\"", "fr": "Que ce soit pour faire des achats ou des plats \u00e0 emporter, pour savourer sur place ou pour faire une \"halte rapide\"", "it": "Sia che si tratti di shopping o di take-away, di godere sul posto o di una \"sosta veloce\""}, "description": {"de": "Die B\u00e4ckerinnen und B\u00e4cker verarbeiten die optimal gereiften Teige direkt vor den Augen der G\u00e4sten zu frischen Broten, Br\u00f6tchen, Z\u00f6pfen und nat\u00fcrlich Gipfeli.\n\nIn der Handmade Chocolaterie kann auch mitverfolgt werden, wie die verschiedenen Schokospezialit\u00e4ten entstehen. Angeboten werden auch frische Fr\u00fchst\u00fccksgerichte, nahrhafte Zn\u00fcni-Verpflegungen und feine Mittagsgerichte. Die Lounges oder auch die einladende Dachterrasse mit fantastischem Weitblick laden zum Schlemmen und Verweilen ein.", "en": "The bakers process the optimally ripened doughs into fresh breads, rolls, braids and, of course, croissants right before the eyes of the guests.\n\nIn the Handmade Chocolaterie, you can also see how the various chocolate specialties are made. Also on offer are fresh breakfast dishes, nutritious snacks and fine lunch dishes. The lounges or the inviting roof terrace with a fantastic view invite you to feast and linger. ", "fr": "Les boulang\u00e8res et boulangers transforment les p\u00e2tes \u00e0 maturation optimale en pains frais, petits pains, tresses et bien s\u00fbr croissants, directement devant les clients.\n\nDans la Handmade Chocolaterie, il est \u00e9galement possible d'assister \u00e0 la fabrication des diff\u00e9rentes sp\u00e9cialit\u00e9s au chocolat. Des petits d\u00e9jeuners frais, des collations nutritives et de d\u00e9licieux plats de midi sont \u00e9galement propos\u00e9s. Les salons ou l'accueillante terrasse sur le toit avec une vue fantastique sur le paysage invitent \u00e0 se r\u00e9galer et \u00e0 s'attarder. ", "it": "I panettieri trasformano gli impasti maturati in modo ottimale in pane fresco, panini, trecce e naturalmente croissant proprio davanti agli ospiti.\n\nNella Handmade Chocolaterie, si pu\u00f2 anche vedere come vengono fatte le varie specialit\u00e0 di cioccolato. Sono offerti anche piatti freschi per la colazione, spuntini nutrienti e piatti raffinati per il pranzo. I saloni o l'invitante terrazza sul tetto con una vista fantastica vi invitano a banchettare e a soffermarvi. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Metallstrasse 18", "telephone": "+41 71 222 20 12", "email": "sg@fueger.ch", "url": "https://fueger-handmade.ch/stgallen/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.420008188794", "longitude": "9.354676008224489"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/9/8/d/e98dfc43e486c3c46b52ba3760b6ba2f8dee88d1_DSC_0798.JPG"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:30", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/28636733", "discoverSwissId": "foo_s9t_bjrsfdft-tect-eeeq-jahu-jagdtaqhicgt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "FoodEstablishment", "identifier": "1a81cde3-a416-40a9-b34f-435170e6dd08", "dateModified": "2025-05-26T16:02:03+02:00", "name": {"de": "Eintritt Chocolarium", "en": "Admission Chocolarium", "fr": "Entr\u00e9e Chocolarium", "it": "Ingresso Chocolarium"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Wer Schokolade liebt, kommt nicht um einen Besuch im Chocolarium herum.", "en": "Discover the Chocolarium - the happiness factory of Munz and Minor independently and solve the secret of how happiness gets into chocolate. ", "fr": "D\u00e9couvrez la chocolaterie du bonheur de Munz et Minor par vous-m\u00eame et percez le secret de la pr\u00e9sence du bonheur dans le chocolat. ", "it": "Scoprite da soli la fabbrica della felicit\u00e0 Munz e Minor e scoprite il segreto di come la felicit\u00e0 si trasforma in cioccolato"}, "description": {"de": "<p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Auf der Tour durch das Chocolarium erf\u00e4hrt man auf spielerische Weise viel Wissenswertes \u00fcber Schokolade und wie das Gl\u00fcck hineinkommt.</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Von der Glasgalerie aus beobachtet man, wie die beliebten Produkte von Munz und Minor hergestellt werden. Im Gl\u00fccksraum warten f\u00fcnf Schokoladenbrunnen darauf, verkostet zu werden, und am Ende des Tours kann man eine eigene Schokoladentafel nach Herzenslust verzieren. Abgerundet wird der Besuch mit einer Tasse Kaffee und einem Snack im Minor Caf\u00e9. F\u00fcr ein geeignetes Mitbringsel bietet der Shop eine grosse Auswahl an Schoggiprodukten frisch ab Fabrik.</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\"></span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Chocolarium - das beliebte Ausflugsziel in der Ostschweiz heisst herzlich willkommen!</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Das erwartet Sie:</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem; color: rgb(15, 15, 15); font-family: Inter, -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, &quot;Helvetica Neue&quot;, Arial, &quot;Noto Sans&quot;, sans-serif, &quot;Apple Color Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Symbol&quot;, &quot;Noto Color Emoji&quot;; font-size: 17px; letter-spacing: -0.05px;\"><span style=\"color: rgb(103, 118, 138); font-family: Lato, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;\">Interaktiver Erlebnis-Rundgang</span></li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Einblick in die Live-Produktion (Dienstag bis Freitag)</li><li style=\"margin-bottom: 1rem; color: rgb(15, 15, 15); font-family: Inter, -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, &quot;Helvetica Neue&quot;, Arial, &quot;Noto Sans&quot;, sans-serif, &quot;Apple Color Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Symbol&quot;, &quot;Noto Color Emoji&quot;; font-size: 17px; letter-spacing: -0.05px;\"><span style=\"color: rgb(103, 118, 138); font-family: Lato, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;\">Treffen mit unserer Show-Confiseurin</span></li><li style=\"margin-bottom: 1rem; color: rgb(15, 15, 15); font-family: Inter, -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, &quot;Helvetica Neue&quot;, Arial, &quot;Noto Sans&quot;, sans-serif, &quot;Apple Color Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Symbol&quot;, &quot;Noto Color Emoji&quot;; font-size: 17px; letter-spacing: -0.05px;\"><span style=\"color: rgb(103, 118, 138); font-family: Lato, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;\">Naschen erw\u00fcnscht!</span></li></ul><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Personen</span><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">: 1-30</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\">Sprache</span><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\">: Deutsch &amp; Englisch</span></p><div><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"white-space-collapse: preserve-breaks;\"><br></span></div><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\"><br></span></p>", "en": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Enjoy a sweet journey through the fantastic world of discovery. Product sampling included!&nbsp;</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">What you can expect:</span></p><ul><li>Interactive experience tour</li><li>Insight into live production (Tuesday to Friday)</li><li>Meeting with our show confectioner</li><li>Snacking welcome!&nbsp;</li></ul><p style=\"box-sizing: border-box; padding: 0px; margin: 0px; list-style: disc;\"><br class=\"Apple-interchange-newline\">Persons: 1-30</p><p>Language: German &amp; English</p>", "fr": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Profitez d'un voyage sucr\u00e9 dans un monde fantastique. Grignotage souhait\u00e9!</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Ce qui vous attend</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Visite guid\u00e9e interactive</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Aper\u00e7u de la production en direct (du mardi au vendredi)</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Rencontre avec notre confiseur de spectacle</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Grignotage souhait\u00e9 !</li></ul><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">Personnes : 1-30</p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\"></span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">Langue : allemand &amp; anglais</p><div><br></div>", "it": "<p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Godetevi un dolce viaggio nel fantastico mondo dell'esperienza. Si consiglia di fare uno spuntino!</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Cosa vi aspetta:</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Tour esperienziale interattivo</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Approfondimento della produzione dal vivo (da marted\u00ec a venerd\u00ec)</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Incontro con il nostro pasticcere</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Merenda di benvenuto!</li></ul><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">Persone: 1-30</p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\"></span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">Lingua: tedesco e inglese</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Flawil", "postalCode": "9230", "streetAddress": "Toggenburgerstrasse 41", "email": "info@chocolarium.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4130675", "longitude": "9.164934160728885"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/1/b/0/b1b012277430e713ab93a6b42fe405a879090ff5_Mischerei_Kinder_low__1_.jpg"}], "copyrightHolder": "Chocolarium ", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/196358285", "discoverSwissId": "foo_s9t_bqibstud-qebg-eaqj-rdev-edfbhaugttai"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "1e3a42ba-2d41-417e-94d7-51bf152448e9", "dateModified": "2025-02-25T14:25:21+01:00", "name": {"de": "Restaurant & Bistro Sauceria", "en": "Restaurant & Bistro Sauceria", "fr": "Restaurant & Bistro Sauceria", "it": "Restaurant & Bistro Sauceria"}, "disambiguatingDescription": {"de": "\u201eWahrscheinlich das Restaurant mit den besten Saucen der Stadt\u201c", "en": "\"Probably the restaurant with the best sauces in town\".", "fr": "\"Probablement le restaurant avec les meilleures sauces de la ville\"", "it": "\"Probabilmente il ristorante con le migliori salse della citt\u00e0\"."}, "description": {"de": "Die Sauceria ist in der gastronomisch neu belebten Engelgasse in der St. Galler Altstadt zu finden. Ob im trendigen Restaurant, coolen Bistro oder im grossen Aussenrestaurant \u2013 alle Saucenkreationen werden zu Vegi, Pasta, Fleisch und Fisch serviert. Dazu gibt es noch Eva\u2019s B\u00fcrli-Brot zum Tunken. Alles von der K\u00fcchenchefin Arjeta und ihrem K\u00fcchenteam selbst gemacht. Dazu verw\u00f6hnt Rafael mit seinem Serviceteam die G\u00e4ste mit seinem Graham Blend No 5 Special Drink oder einer guten Flasche Wein. Nicht zu Unrecht sagen viele der G\u00e4ste: \u201ewahrscheinlich das Restaurant mit den besten Saucen der Stadt\u201c. ", "en": "Sauceria is located in the gastronomically revitalized Engelgasse in St. Gallen's old town. Whether in the trendy restaurant, cool bistro or the large outdoor restaurant - all sauce creations are served with veggies, pasta, meat and fish. In addition, there is Eva's B\u00fcrli bread for dunking. All homemade by the chef Arjeta and her kitchen team. In addition, Rafael and his service team spoil the guests with his Graham Blend No 5 Special Drink or a good bottle of wine. Not without reason, many of the guests say: \"probably the restaurant with the best sauces in town\". ", "fr": "La Sauceria se trouve dans la Engelgasse, une rue de la vieille ville de Saint-Gall qui conna\u00eet un renouveau gastronomique. Que ce soit dans le restaurant tendance, le bistrot cool ou le grand restaurant ext\u00e9rieur, toutes les cr\u00e9ations de sauces sont servies avec des plats v\u00e9g\u00e9tariens, des p\u00e2tes, de la viande ou du poisson. Le tout est accompagn\u00e9 du pain Eva's B\u00fcrli \u00e0 tremper. Tout est fait maison par la chef Arjeta et son \u00e9quipe de cuisine. Pour accompagner le tout, Rafael et son \u00e9quipe de service g\u00e2tent les h\u00f4tes avec leur boisson sp\u00e9ciale Graham Blend No 5 ou une bonne bouteille de vin. Ce n'est pas sans raison que de nombreux clients disent: \"probablement le restaurant avec les meilleures sauces de la ville\". ", "it": "La Sauceria si trova nella Engelgasse, rivitalizzata dal punto di vista gastronomico, nel centro storico di San Gallo. Nel ristorante alla moda, nel fresco bistrot o nell'ampio ristorante all'aperto, tutte le creazioni di salse sono servite con verdure, pasta, carne e pesce. \u00c8 disponibile anche il pane B\u00fcrli di Eva da inzuppare. Tutto \u00e8 fatto in casa dalla chef Arjeta e dal suo team di cucina. Rafael e il suo team di servizio viziano gli ospiti con il loro drink speciale Graham Blend No 5 o con una buona bottiglia di vino. Non a caso, molti ospiti dicono: \"probabilmente il ristorante con le migliori salse della citt\u00e0\". "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Engelgasse 13", "telephone": "0041 71 571 33 77", "email": "restaurant@sauceria.ch", "url": "http://www.sauceria.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42667", "longitude": "9.37448"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/1/f/a/e1fa37a698b03542ee782d03cd7905c4b5ae0423_8.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Mo 11.30-14.00 Uhr\nDi - Sa 11.30-14.00 und  17.30-23.30 Uhr", "fr": "lun 11.30-14.00\nmar - sam 11.30-14.00 et 17.30-23.30 heures", "it": "Lun 11.30-14.00\nmar - sab 11.30-14.00 e 17.30-23.30"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/445420081", "discoverSwissId": "foo_s9t_budqecrq-cteb-ebhu-jeth-fbrvbfceeiuj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CafeOrCoffeeShop", "identifier": "20d6589b-1492-4e6f-8679-764c89db2bd2", "dateModified": "2024-11-19T09:05:14+01:00", "name": {"de": "Caf\u00e9 Mozart Rorschach", "en": "Caf\u00e9 Mozart Rorschach", "fr": "Caf\u00e9 Mozart Rorschach", "it": "Caf\u00e9 Mozart Rorschach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Genuss im Herzen von Rorschach", "en": "Fine dining in the heart of Rorschach", "fr": "Du plaisir au c\u0153ur de Rorschach", "it": "Piacere nel cuore di Rorschach"}, "description": {"de": "Als Kombination aus Gartencaf\u00e9 und Restaurant erleben die G\u00e4ste die gedeckte, helle Piazza mit direktem Zugang zum Stadtgeschehen und sind doch abgeschirmt von L\u00e4rm und Wetter: Die richtige Atmosph\u00e4re f\u00fcr gen\u00fcssliche Teestunden und s\u00fcsse Gaumenfreuden. \n\nIm Sommer l\u00e4dt auch die Seeterrasse zum Schlemmen ein. Das Caf\u00e9 Mozart bietet abwechslungsreiche und frische Produkte aus der Region und Fisch aus dem Bodensee an.", "en": "As a combination of a garden caf\u00e9 and restaurant, guests experience the covered, bright piazza with direct access to the city and yet are shielded from noise and weather: The right atmosphere for enjoyable hours drinking tea and indulging in sweet treats. \n\nIn summer, the lakeside terrace also invites you to sample its delicacies. Caf\u00e9 Mozart offers varied and fresh products from the region and fish right out of Lake Constance.", "fr": "La combinaison d\u2019un caf\u00e9 de jardin et d\u2019un restaurant permet aux clients de d\u00e9couvrir la place couverte et lumineuse avec un acc\u00e8s direct \u00e0 la ville, tout en \u00e9tant \u00e0 l\u2019abri du bruit et des intemp\u00e9ries: l\u2019atmosph\u00e8re id\u00e9ale pour un instant th\u00e9 agr\u00e9able et un plaisir gustatif sucr\u00e9. \n\nEn \u00e9t\u00e9, la terrasse au bord du lac invite \u00e9galement \u00e0 se r\u00e9galer. Le Caf\u00e9 Mozart offre une vari\u00e9t\u00e9 de produits r\u00e9gionaux frais et de poissons du Lac de Constance.", "it": "Una via di mezzo tra un caff\u00e8 all'aperto e un ristorante, qui gli ospiti possono approfittare della Piazza coperta e luminosa con accesso diretto alla citt\u00e0, ma al riparo dai rumori e dalle intemperie: l'atmosfera giusta per gustare il t\u00e8 e deliziosi dolcetti. \n\nD\u2019estate, la terrazza sul lago invita a banchettare. Il Caf\u00e9 Mozart offre prodotti freschi e variegati della regione e pesce pescato nel Lago di Costanza."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9400", "streetAddress": "Hafenzentrum", "telephone": "+41718444747", "email": "info@mozart-rorschach.ch", "url": "http://www.mozart-rorschach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.47901596295488", "longitude": "9.491093158721924"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/e/4/5/ee45db84f1a5ce62fb642b3be7f1d9e02cf261fb_Garten_Rorschacher_Echo_2023_2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Fr\u00fchst\u00fccksplausch Montag bis Samstag 7.00 bis 10.30 Uhr\nSonntagsbrunch \u00e0 discr\u00e9tion 8.30 bis 12.30 Uhr", "en": "Breakfast fun Monday to Saturday 7.00 to 10.30 a.m.\nSunday brunch \u00e0 discr\u00e9tion 8.30 a.m. to 12.30 p.m.", "fr": "Petit-d\u00e9jeuner du lundi au samedi de 7.00 \u00e0 10.30 heures\nBrunch dominical \u00e0 discr\u00e9tion 8h30 \u00e0 12h30", "it": "Colazione divertente dal luned\u00ec al sabato dalle 7.00 alle 10.30.\nBrunch domenicale a discrezione dalle 8.30 alle 12.30."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/761575150", "discoverSwissId": "foo_s9t_catgfijr-bejc-eugv-ighj-hgesijtrcrtc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "212c1c37-b6e8-4036-9e0b-a9e177ce4ed2", "dateModified": "2024-11-12T15:52:37+01:00", "name": {"de": "Bistro St.Gallen", "en": "Einstein Bistro", "fr": "Einstein Bistro ", "it": "Einstein Bistro"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Geschmackvoll durch den ganzen Tag", "en": "Tastefully through the whole day", "fr": "Le bon go\u00fbt tout au long de la journ\u00e9e", "it": "Con gusto per tutto il giorno"}, "description": {"de": "In gem\u00fctlicher und stilvoller Atmosph\u00e4re lassen sich k\u00f6stliche Gerichte von fr\u00fch bis sp\u00e4t geniessen: Vom ausgewogenen Fr\u00fchst\u00fccksbuffet \u00fcber internationale Speisen bis hin zu liebevoll kreierten K\u00f6stlichkeiten aus der hauseigenen Patisserie. Im Bistro St.Gallen finden die G\u00e4ste zu jeder Tageszeit den passenden Gaumenschmaus.", "en": "In a cozy and stylish atmosphere, delicious dishes can be enjoyed from early to late: From a well-balanced breakfast buffet to international dishes and lovingly created delicacies from the in-house patisserie. At Bistro St.Gallen, guests will find the perfect treat at any time of day.", "fr": "Dans une atmosph\u00e8re agr\u00e9able et \u00e9l\u00e9gante, on peut d\u00e9guster de d\u00e9licieux plats du matin au soir : Du buffet de petit-d\u00e9jeuner \u00e9quilibr\u00e9 aux plats internationaux en passant par les d\u00e9lices cr\u00e9\u00e9s avec amour par la p\u00e2tisserie maison. Au Bistro St.Gallen, les h\u00f4tes trouvent \u00e0 toute heure du jour le plaisir gustatif qui leur convient.", "it": "Deliziosi piatti possono essere gustati dall'inizio alla fine in un'atmosfera accogliente ed elegante: Da una colazione a buffet ben equilibrata a piatti internazionali e prelibatezze create con amore dalla pasticceria interna. Al Bistro St.Gallen, gli ospiti troveranno il piacere perfetto in qualsiasi momento della giornata."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Wassergasse 7", "telephone": "+41 71 227 57 77", "email": "info@bistro-sg.ch", "url": "https://www.bistro-sg.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4213691", "longitude": "9.374426514160193"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/3/d/d/13dd61e190da10350f69b3f3f6b7c08d93cc5815_01_Key_Visual_Bistro_St.Gallen_HighRes.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Reichhaltiges Fr\u00fchst\u00fccksbuffet\nMontag bis Freitag\nVon 06.30 Uhr - 10.30 Uhr\nSamstag und Sonntag\nVon 06.30 Uhr - 11.00 Uhr", "en": "Rich breakfast buffet\nMonday to Friday\nFrom 06.30 am - 10.30 am\nSaturday and Sunday\nFrom 06.30 am - 11.00 am", "fr": "Riche buffet de petit-d\u00e9jeuner\nDu lundi au vendredi\nDe 06.30 heures \u00e0 10.30 heures\nSamedi et dimanche\nDe 06.30 - 11.00 heures", "it": "Ricca colazione a buffet\nDa luned\u00ec a venerd\u00ec\nDalle 06.30 alle 10.30\nSabato e domenica\nDalle 06.30 alle 11.00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "145470788", "discoverSwissId": "foo_s9t_cbcsbsdh-rgui-eadg-juar-qjubhhsueutc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BarOrPub", "identifier": "2e9977b7-dd99-4dc8-bdf1-28e7491aaea5", "dateModified": "2024-11-19T13:56:49+01:00", "name": {"de": "Einstein Bar", "en": "Einstein Bar", "fr": "Einstein Bar ", "it": "Einstein Bar "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Prost, Cheers & Sant\u00e9!", "en": "Prost, Cheers & Sant\u00e9!", "fr": "Prost, Cheers & Sant\u00e9!", "it": "Prost, Cheers & Sant\u00e9!"}, "description": {"de": "\u00abClubatmosph\u00e4re im englischen Stil\u00bb ist die wohl passendste\nUmschreibung f\u00fcr die Stimmung, die in der Einstein Bar herrscht. Hier treffen sich Menschen aus St.Gallen und der ganzen Welt.\n\nUnterschiedlichste Cocktails, rund 100 Whiskys und Spitzenweine, Bier vom Fass oder k\u00f6stliche Eigenkreationen lassen kaum einen Wunsch offen.", "en": "\"English-style club atmosphere\" is probably the most appropriate\ndescription for the atmosphere that prevails in the Einstein Bar. People from St.Gallen and all over the world meet here.\n\nA wide variety of cocktails, around 100 whiskies and top wines, draft beer or delicious own creations leave hardly any wish unfulfilled.", "fr": "\"Ambiance club \u00e0 l'anglaise\" est sans doute l'expression la plus appropri\u00e9e. C'est l'expression la plus appropri\u00e9e pour d\u00e9crire l'ambiance qui r\u00e8gne dans l'Einstein Bar. Des gens de Saint-Gall et du monde entier s'y rencontrent.\n\nLes cocktails les plus divers, une centaine de whiskies et de vins de qualit\u00e9, de la bi\u00e8re \u00e0 la pression ou de d\u00e9licieuses cr\u00e9ations personnelles r\u00e9pondent \u00e0 presque tous les d\u00e9sirs.", "it": "\"Atmosfera da club in stile inglese\" \u00e8 probabilmente il pi\u00f9 appropriato\ndescrizione per l'atmosfera che prevale nell'Einstein Bar. Qui si incontrano persone da San Gallo e da tutto il mondo.\n\nUna grande variet\u00e0 di cocktail, circa 100 whisky e vini di qualit\u00e0, birra alla spina o deliziose creazioni proprie non lasciano quasi nessun desiderio insoddisfatto."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Berneggstrasse 2", "telephone": "+41 71 227 55 55", "email": "info@einstein.ch", "url": "https://www.einstein.ch/de/essen-trinken/einstein-bar"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4214519", "longitude": "9.3754457"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/8/2/8/6828e270e6fc8c5d6501f9c6c7e23025a9c0d7bb__02_Key_Visual_Bar_LowRes.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "445628383", "discoverSwissId": "foo_s9t_cujjhhrh-ttjj-etsi-rtvb-ciuhejbqquqf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Winery", "identifier": "348329bc-30c3-4732-a8ce-89aeba69335c", "dateModified": "2025-01-16T13:34:32+01:00", "name": {"de": "Roman Rutishauser - Weingut am Steinig Tisch", "en": "Roman Rutishauser - Weingut am Steinig Tisch", "fr": "Roman Rutishauser - Weingut am Steinig Tisch", "it": "Roman Rutishauser - Weingut am Steinig Tisch"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Innovativ \u2013 traditionell \u2013 naturnah\n\nDas Familien Weingut im St.Galler-Rheintal.\nWir pflegen ehrliche Werte und ehrliche Weine seit drei Generationen. St.Galler Spitzen-Weine aus Thal, wir heissen Sie herzlich willkommen.", "en": "Innovative - traditional - close to nature", "fr": "Innovant - traditionnel - proche de la nature", "it": "Innovativo - tradizionale - vicino alla natura"}, "description": {"de": "Das Weingut am Steinig Tisch ist ein Familienbetrieb mit Selbstkelterung in dritter Generation. In den vorz\u00fcglichen Lagen des Buchbergs mit dem milden Klima, gedeiht in extremer Steillage auf kargem-tonigem Boden ausdruckstarkes Traubengut.\n\nIm Einklang mit der Natur und durch gezielte F\u00f6rderung der Biodiversit\u00e4t werden 8 unterschiedliche Rebsorten kultiviert. Daraus entstehen im Weinkeller 14 verschiedene, erstklassige Qualit\u00e4tsweine h\u00f6chster G\u00fcte. Diese sind Online aber auch direkt ab Gut zu beziehen. \n\nDie herrliche Landschaft der Rebbaugemeinde l\u00e4dt zum Verweilen. Die \"Steinig Tisch Treppe\" f\u00fchrt durch das Weingut zum \u201eSteinig Tisch\u201c. Auf der Terrasse des Restaurants geniessen die G\u00e4ste bei einem Glas heimischem Wein die Rundsicht \u00fcber Talschaft, Reben und Bodensee.", "en": "The Weingut am Steinig Tisch is a third-generation family business that produces its own grapes. In the excellent locations of the Buchberg with its mild climate, expressive grapes thrive on extremely steep slopes on poor, clayey soil.\n\nIn harmony with nature and through the targeted promotion of biodiversity, 8 different grape varieties are cultivated. From these, 14 different first-class wines of the highest quality are produced in the wine cellar. These can also be purchased online directly from the estate. \n\nThe magnificent landscape of the wine-growing community invites you to linger. The \"Steinig Tisch staircase\" leads through the vineyard to the \"Steinig Tisch\". On the terrace of the restaurant, guests can enjoy a glass of local wine and the panoramic view over the valley, vineyards and Lake Constance.", "fr": "Le domaine viticole am Steinig Tisch est une entreprise familiale qui vinifie elle-m\u00eame ses raisins depuis trois g\u00e9n\u00e9rations. Dans les excellents coins du Buchberg au climat doux, des raisins expressifs poussent sur un sol argileux et pauvre, en pente extr\u00eame.\n\nHuit c\u00e9pages diff\u00e9rents sont cultiv\u00e9s en harmonie avec la nature et gr\u00e2ce \u00e0 une promotion cibl\u00e9e de la biodiversit\u00e9. Il en r\u00e9sulte 14 vins diff\u00e9rents, de qualit\u00e9 sup\u00e9rieure, dans la cave. Ils peuvent \u00eatre achet\u00e9s en ligne ou directement au domaine. \n\nLe magnifique paysage de la commune viticole invite \u00e0 la d\u00e9tente. L'escalier \"Steinig Tisch\" traverse le domaine viticole et m\u00e8ne \u00e0 la \"Steinig Tisch\". Sur la terrasse du restaurant, les h\u00f4tes peuvent d\u00e9guster un verre de vin local et profiter de la vue panoramique sur la vall\u00e9e, les vignes et le lac de Constance.", "it": "La Weingut am Steinig Tisch \u00e8 un'azienda familiare di terza generazione che produce le proprie uve. Nelle eccellenti posizioni del Buchberg, con il suo clima mite, crescono uve espressive su pendii estremamente ripidi e su terreni poveri e argillosi.\n\nOtto diverse variet\u00e0 di uva sono coltivate in armonia con la natura e attraverso la promozione mirata della biodiversit\u00e0. Da queste vengono prodotti 14 diversi vini di prima classe di altissima qualit\u00e0 nella cantina. Questi possono essere acquistati anche online direttamente dalla tenuta. \n\nIl meraviglioso paesaggio della comunit\u00e0 vinicola invita a soffermarsi. La \"scala Steinig Tisch\" conduce attraverso il vigneto allo \"Steinig Tisch\". Sulla terrazza del ristorante, gli ospiti possono gustare un bicchiere di vino locale e la vista panoramica sulla valle, sui vigneti e sul Lago di Costanza."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Thal", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9425", "streetAddress": "Dorfstrasse 17", "telephone": "+41 71 888 17 33", "email": "info@rutishauser-weingut.ch", "url": "http://www.rutishauser-weingut.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4677944", "longitude": "9.5656852"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/2/8/f/728faa75246471d9631b413ccc5278d387ea3c1e_Thal_190903___5_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2618272370", "googlePlaceId": "ChIJ65hbe5kQm0cRyMh8qlDGsn8", "discoverSwissId": "foo_s9t_deidcjrs-dasd-ehdc-qisu-ijqurqgjddfs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "356fd147-5673-4de1-a03e-26021ed65c4c", "dateModified": "2025-03-06T09:20:55+01:00", "name": {"de": "B\u00e4renstobe", "en": "B\u00e4renstobe", "fr": "B\u00e4renstobe", "it": "B\u00e4renstobe"}, "disambiguatingDescription": {"de": "In der B\u00e4renstobe vereint Chef Carsten Kypke regionale K\u00f6stlichkeiten mit internationalen Aromen \u2013 begleitet von edlen Weinen aus dem Weinkeller.", "en": "In the B\u00e4renstobe, chef Carsten Kypke combines regional delicacies with international flavors - accompanied by fine wines from the wine cellar.", "fr": "Dans la B\u00e4renstobe, le chef Carsten Kypke allie les d\u00e9lices r\u00e9gionaux aux saveurs internationales - accompagn\u00e9s de vins nobles de la cave.", "it": "Nel B\u00e4renstobe, lo chef Carsten Kypke combina le prelibatezze regionali con i sapori internazionali, accompagnati dai vini pregiati della cantina."}, "description": {"de": "Die B\u00e4renstobe verbindet auf einzigartige Weise Tradition und Moderne. In den historischen R\u00e4umen des bereits 1751 urkundlich erw\u00e4hnten Gasthauses erleben die G\u00e4ste gehobenes Fine-Dining. Executive Chef Carsten Kypke kreiert von Donnerstag bis Samstag ein Degustationsmen\u00fc mit vier bis sechs G\u00e4ngen, das regionale Spitzenprodukte mit den vielf\u00e4ltigsten Geschm\u00e4ckern dieser Welt vereint. Die Appenzeller Wurzeln bilden zwar die Grundlage, doch moderne Ans\u00e4tze und frische Zutaten schaffen in der B\u00e4renstobe g\u00e4nzlich neue Geschmackserlebnisse. Das kulinarische Angebot wird seit kurzem durch eine passende Getr\u00e4nke- oder Weinbegleitung mit auserlesenen Tropfen aus dem eindrucksvollen Weinkeller abgerundet.", "en": "The B\u00e4renstobe combines tradition and modernity in a unique way. In the historic rooms of the inn, which was first mentioned in a document in 1751, guests can experience upscale fine dining. From Thursday to Saturday, Executive Chef Carsten Kypke creates a tasting menu with four to six courses that combines top regional products with the most diverse flavors in the world. Although the Appenzell roots form the basis, modern approaches and fresh ingredients create completely new taste experiences at the B\u00e4renstobe. The culinary offer has recently been rounded off with a matching drink or wine accompaniment with selected wines from the impressive wine cellar.", "fr": "Le B\u00e4renstobe allie de mani\u00e8re unique tradition et modernit\u00e9. Dans les salles historiques de l'auberge, mentionn\u00e9e dans un document datant de 1751, les h\u00f4tes d\u00e9couvrent une cuisine raffin\u00e9e de haut niveau. Du jeudi au samedi, le chef ex\u00e9cutif Carsten Kypke cr\u00e9e un menu d\u00e9gustation de quatre \u00e0 six plats qui allie des produits r\u00e9gionaux de qualit\u00e9 aux saveurs les plus vari\u00e9es du monde. Les racines appenzelloises constituent certes la base, mais des approches modernes et des ingr\u00e9dients frais cr\u00e9ent des exp\u00e9riences gustatives enti\u00e8rement nouvelles dans le B\u00e4renstobe. Depuis peu, l'offre culinaire est compl\u00e9t\u00e9e par un accompagnement de boissons ou de vins adapt\u00e9s, avec des crus s\u00e9lectionn\u00e9s dans l'impressionnante cave \u00e0 vins.", "it": "Il B\u00e4renstobe unisce tradizione e modernit\u00e0 in modo unico. Nelle sale storiche della locanda, menzionata per la prima volta in un documento del 1751, gli ospiti possono sperimentare una cucina raffinata e sofisticata. Da gioved\u00ec a sabato, l'Executive Chef Carsten Kypke crea un menu degustazione con quattro o sei portate che combina i migliori prodotti regionali con i sapori pi\u00f9 diversi del mondo. Sebbene le radici appenzellesi costituiscano la base, approcci moderni e ingredienti freschi creano esperienze di gusto completamente nuove al B\u00e4renstobe. L'offerta culinaria \u00e8 stata recentemente completata con l'abbinamento di un drink o di un vino con gli squisiti vini della cantina."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Gonten", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9108", "streetAddress": "Dorfstrasse 40", "telephone": "+41 71 795 40 10", "email": "info@appenzellerhuus.ch", "url": "https://appenzellerhuus.ch/de/hotels/hotels/huus-baeren/kulinarik/baerenstobe/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.32863", "longitude": "9.34668"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/7/5/c/e75cfa6ea5f7ab7f8bf17dab9f6a79f97049837b_2024_10_10_Appenzellerhuus_Fenjaphotography_10__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/197583924", "discoverSwissId": "foo_s9t_dfgvtbeh-fghd-etub-qadu-cgacbutgfses"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "35a0f17a-3d0f-40b7-a7c4-4e28b4bce805", "dateModified": "2024-11-12T15:47:41+01:00", "name": {"de": "Caf\u00e9 Restaurant Drahtseilb\u00e4hnli", "en": "Drahtseilb\u00e4hnli", "fr": "Drahtseilb\u00e4hnli", "it": "Drahtseilb\u00e4hnli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im Drahtseilb\u00e4hnli wird das Geniessen zelebriert.", "en": "The joy of food is celebrated in the Drahtseilb\u00e4hnli.", "fr": "Le Drathseilb\u00e4hnli invite \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer les plaisirs de la table.", "it": "Al Drahtseilb\u00e4hnli la buona cucina incontra il buonumore."}, "description": {"de": "Der Familienbetrieb verwendet deshalb nur qualitativ hochwertige Produkte. Die fein ausgelesenen Spezialit\u00e4ten stammen von Kleinbetrieben aus der Region. Der pers\u00f6nliche Austausch mit G\u00e4sten und die Gastfreundlichkeit erzeugen ein famili\u00e4res Ambiente zum Wohlf\u00fchlen.\nGegen\u00fcber und direkt bei der Talstation der M\u00fchleggbahn hat das drahtseilb\u00e4hnli einen kleinen Laden er\u00f6ffnet mit Take away, hausgemachten Produkten und Geschenken.", "en": "Only the highest quality products are used in this family-run business. The fine selection of specialities come from small businesses around the region. The personal touch and warm hospitality create a welcoming atmosphere.", "fr": "L\u2019entreprise familiale n\u2019utilise que des produits de qualit\u00e9 sup\u00e9rieure. Les sp\u00e9cialit\u00e9s exquises proviennent de petites exploitations de la r\u00e9gion. L\u2019\u00e9change personnel avec les clients et l\u2019amabilit\u00e9 du personnel cr\u00e9ent une atmosph\u00e8re familiale bon enfant.", "it": "L\u2019esercizio a gestione familiare utilizza soltanto prodotti di alta qualit\u00e0. Le specialit\u00e0 rigorosamente selezionate provengono da piccoli esercizi della regione. Il rapporto diretto con gli ospiti e la particolare accoglienza contribuiscono a creare un ambiente familiare all\u2019insegna del benessere."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Sankt Georgen-Strasse 3", "telephone": "+41 71 222 42 17", "email": "info@drahtseilbaehnli.ch", "url": "http://www.drahtseilbaehnli.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4223143", "longitude": "9.3772255"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/2/c/3/72c3e12a330b8036220056ae373124e0f91d4a4c_20190502_113957.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["inexpensive"], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-12-25", "validThrough": "2024-12-27"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2552296132", "googlePlaceId": "ChIJp0AxU0wem0cRoAWw4-kxNzU", "discoverSwissId": "foo_s9t_dfqavbhq-dtav-earh-qhse-eucirersuiaf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "3609f3f0-86ce-47b4-b24c-f1508d30e805", "dateModified": "2025-02-25T14:41:45+01:00", "name": {"de": "PinChu China Restaurant", "en": "PinChu China Restaurant", "fr": "PinChu China Restaurant", "it": "PinChu China Restaurant"}, "disambiguatingDescription": {"de": "China Restaurant im Herzen von St.Gallen", "en": "China Restaurant in the heart of St.Gallen", "fr": "Restaurant chinois au c\u0153ur de Saint-Gall", "it": "Ristorante cinese nel cuore di San Gallo"}, "description": {"de": "Authentische chinesische Spezialit\u00e4ten in der Altstadt von St.Gallen mit Mittagsbuffet und Speisen \u00e0 la Carte", "en": "Authentic Chinese specialties in the old town of St.Gallen with lunch buffet and dishes \u00e0 la carte", "fr": "Sp\u00e9cialit\u00e9s chinoises authentiques dans la vieille ville de Saint-Gall avec buffet \u00e0 midi et plats \u00e0 la carte", "it": "Autentiche specialit\u00e0 cinesi nel centro storico di San Gallo con pranzo a buffet e piatti \u00e0 la carte"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Webergasse 16", "telephone": "+41712320806", "email": "info@pinchu.ch", "url": "https://pinchu.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4229504", "longitude": "9.3750858"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/7/5/c/775ceba3283b75b19d2a48fc08ab1eaefa78753e_Bild1.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Mon 11:30-14:00\nTue-Thu 11:30-14:00, 17:30-22:00 \nFri/Sat 11:30-14:00, 17:30-23:00\nSun closed", "fr": "Lu 11:30-14:00\nMa-Je 11:30-14:00, 17:30-22:00 \nven/sam 11:30-14:00, 17:30-23:00\nFerm\u00e9 le dimanche", "it": "Lun 11:30-14:00\nMar-Gio 11:30-14:00, 17:30-22:00 \nVen/Sab 11:30-14:00, 17:30-23:00\nDomenica chiuso"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2502478826", "discoverSwissId": "foo_s9t_dgajvdva-igsu-ehre-rces-vbfaitdauiaf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BarOrPub", "identifier": "37088b43-0321-44a6-8828-8d03e86e0ff4", "dateModified": "2025-03-06T11:23:22+01:00", "name": {"de": "Veranda Arbon", "en": "Veranda Arbon ", "fr": "Veranda Arbon ", "it": "Veranda Arbon "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Den Sommer an Arbons Strandpromenade mit Freunden und Familie geniessen! Einen k\u00fchlen Drink schl\u00fcrfen mit herrlicher Aussicht auf den Bodensee und die Arboner Bucht. ", "en": "Enjoy the summer on Arbon's beach promenade with friends and family! Sip a cool drink with a magnificent view of Lake Constance and Arbon Bay. ", "fr": "Profiter de l'\u00e9t\u00e9 sur la promenade de la plage d'Arbon avec les amis et la famille ! Siroter une boisson fra\u00eeche avec une vue magnifique sur le lac de Constance et la baie d'Arbon. ", "it": "Godetevi l'estate sul lungomare di Arbon con gli amici e la famiglia! Sorseggiate una bevanda fresca con una magnifica vista sul Lago di Costanza e sulla Baia di Arbon. "}, "description": {"de": "Und das mit mediterranem Ambiente \u2013 viel Meer braucht man nicht zum Gl\u00fccklichsein!\n\nDie Gastgeber setzen setzen auf eine kleine aber feine Auswahl an frischer, fantasievoller und saisonaler Kost. Dazu geh\u00f6rt eine gelungene Auswahl an hausgemachten Bagels und Salatbowls. Sommerliche Drinks mit und ohne Alkohol d\u00fcrfen nat\u00fcrlich auch nicht fehlen.\n\nAm Wochenende kommen die G\u00e4ste in den Genuss des Veranda-Breakfasts mit Bircherm\u00fcesli, Smoothie, Bagel oder Gipfeli. ", "en": "And with a Mediterranean ambience - you don't need much sea to be happy!\n\nThe hosts focus on a small but fine selection of fresh, imaginative and seasonal food. This includes a successful selection of homemade bagels and salad bowls. Of course, summery drinks with and without alcohol are not to be missed.\n\nOn weekends, guests can enjoy the veranda breakfasts with bircher muesli, smoothie, bagel or croissant. ", "fr": "Et ce, dans une ambiance m\u00e9diterran\u00e9enne - pas besoin de beaucoup de mer pour \u00eatre heureux !\n\nLes h\u00f4tes misent sur une s\u00e9lection petite mais raffin\u00e9e de plats frais, imaginatifs et de saison. Cela comprend une s\u00e9lection r\u00e9ussie de bagels et de salad bowls faits maison. Des boissons estivales avec ou sans alcool ne doivent bien s\u00fbr pas manquer.\n\nLe week-end, les h\u00f4tes peuvent profiter d'un breakfast sous la v\u00e9randa avec bircherm\u00fcesli, smoothie, bagel ou croissant. ", "it": "E con un ambiente mediterraneo: non serve molto mare per essere felici!\n\nI padroni di casa si concentrano su una piccola ma raffinata selezione di cibi freschi, fantasiosi e di stagione. Questo include una selezione di successo di bagel e insalatiere fatte in casa. Naturalmente non possono mancare le bevande estive con e senza alcol.\n\nNel fine settimana, gli ospiti possono gustare le colazioni in veranda con muesli alla birra, frullati, bagel o croissant. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Arbon ", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "TG", "postalCode": "9320", "streetAddress": "Bahnhofstrasse 49", "telephone": "+41 79 765 91 97", "email": "hallo@verandaarbon.ch", "url": "https://verandaarbon.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.5116386", "longitude": "9.433926459971161"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/0/4/4/b044d86e6e65a891fb4dca65643db47e9b163136_Arbon_Veranda_Strandbar_Popup_2.jpg"}], "copyrightHolder": "Veranda Arbon ", "openingHours": {"de": "Bei sch\u00f6nem Wetter \nMo \u2013 Sa ab 12:00 Uhr\nSo ab 10:00 Uhr", "en": "Weather permitting \nMon - Sat from 12:00\nSun from 10:00 am", "fr": "Par beau temps \nLu - Sa \u00e0 partir de 12:00\nDim \u00e0 partir de 10:00", "it": "Tempo permettendo \nLun - sab dalle 12:00\nDomenica dalle 10:00"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/190558484", "discoverSwissId": "foo_s9t_dhaiired-adcb-eeqg-iici-itaduiguavve"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CafeOrCoffeeShop", "identifier": "3bbae94f-d4e6-4e41-a705-117a5297c409", "dateModified": "2024-12-03T11:44:08+01:00", "name": {"de": "B\u00e4ckerei F\u00fcger Handmade M\u00f6rschwil", "en": "Bakery F\u00fcger Handmade M\u00f6rschwil", "fr": "Boulangerie F\u00fcger Handmade M\u00f6rschwil", "it": "Panificio F\u00fcger Handmade M\u00f6rschwil"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mit Restaurant, Caf\u00e9 und Events", "en": "With restaurant, caf\u00e9 and events", "fr": "Avec restaurant, caf\u00e9 et \u00e9v\u00e9nements", "it": "Con ristorante, caff\u00e8 ed eventi"}, "description": {"de": "Inspiriert von der sch\u00f6nen Naturkulisse der Bodensee-Region wurde die B\u00e4ckerei-Konditorei-Confiserie und der Gastrobetrieb in den letzten Jahren st\u00e4ndig ausgebaut und den Bed\u00fcrfnissen der Kunden und G\u00e4ste angepasst.\n\nAus \u00fcber 160 Jahren Backkompetenz wurde die Philosophie in allen f\u00fcnf Generationen weitergegeben. Nat\u00fcrlichkeit, Gesundheit, Nachhaltigkeit und Best\u00e4ndigkeit \u2013 So wird heute noch jeden Tag der Brotteig nach dem hauseigenen Rezept von Grossvater Beda und Vater Beda hergestellt.", "en": "Inspired by the beautiful natural scenery of the Lake Constance region, the bakery-confectionery-confectionery and the catering business has been constantly expanded in recent years and adapted to the needs of customers and guests.\n\nFrom over 160 years of baking expertise, the philosophy has been passed down through all five generations. Naturalness, health, sustainability and consistency - This is how the bread dough is still made every day according to the in-house recipe of grandfather Beda and father Beda.\n\n", "fr": "Inspir\u00e9e par le magnifique d\u00e9cor naturel de la r\u00e9gion du lac de Constance, la boulangerie-p\u00e2tisserie-confiserie et l'entreprise de restauration ont \u00e9t\u00e9 constamment d\u00e9velopp\u00e9es au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es et adapt\u00e9es aux besoins des clients et des h\u00f4tes.\n\nLa philosophie issue de plus de 160 ans de comp\u00e9tence en mati\u00e8re de boulangerie a \u00e9t\u00e9 transmise aux cinq g\u00e9n\u00e9rations. Naturel, sant\u00e9, durabilit\u00e9 et constance - C'est ainsi qu'aujourd'hui encore, la p\u00e2te \u00e0 pain est fabriqu\u00e9e chaque jour selon la recette maison du grand-p\u00e8re Beda et du p\u00e8re Beda.\n\n", "it": "Ispirata dallo splendido scenario naturale della regione del Lago di Costanza, l'attivit\u00e0 di panetteria-pasticceria e ristorazione \u00e8 stata costantemente ampliata negli ultimi anni e adattata alle esigenze di clienti e ospiti.\n\nDa oltre 160 anni di esperienza nella panificazione, la filosofia \u00e8 stata tramandata da tutte e cinque le generazioni. Naturalezza, salute, sostenibilit\u00e0 e consistenza: \u00e8 cos\u00ec che l'impasto del pane viene preparato ogni giorno secondo la ricetta interna di nonno Beda e padre Beda.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "M\u00f6rschwil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9402", "streetAddress": "Kirchstrasse 2", "telephone": "+41 71 866 12 19", "email": "info@fueger.ch", "url": "https://fueger-handmade.ch/moerschwil/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4681741", "longitude": "9.4236445"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/5/d/8/15d81966903176a8ec8795aa3f2fa9f896cb9819_Terrasse_bild.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["inexpensive"], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/745742088", "discoverSwissId": "foo_s9t_drrqujev-teug-eueb-qhaf-bbhqfcjhseaj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "3f139259-eb9b-4168-92ee-f978fe0a83ac", "dateModified": "2025-05-02T11:17:11+02:00", "name": {"de": "Restaurant Schloss Weinstein", "en": "Restaurant Castle Weinstein", "fr": "Restaurant Ch\u00e2teau Weinstein", "it": "Ristorante Castello Weinstein"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Schloss-Wirtschaft und Hochzeitslocation mit atemberaubender Aussicht \u00fcbers Rheintal - die Adresse f\u00fcr euren n\u00e4chsten Anlass", "en": "Castle inn and wedding location with breathtaking views over the Rhine Valley", "fr": "Restaurant du ch\u00e2teau et lieu de mariage avec vue imprenable sur la vall\u00e9e du Rhin", "it": "Locanda del castello e location per matrimoni con vista mozzafiato sulla Valle del Reno"}, "description": {"de": "Schloss Weinstein ist ein Ort, an dem man Kraft sammelt und sich kulinarisch und landschaftlich eine Auszeit g\u00f6nnt!\n\n\u00dcber Jahrhunderte geh\u00f6rte Schloss Weinstein reichen und politisch einflussreichen St.Galler Familien. Die erste urkundliche Erw\u00e4hnung geht auf das Jahr 1375 zur\u00fcck und seitdem gehen hier G\u00e4ste ein und aus. \n\nSehr beliebt wurde das Schloss die letzten Jahre als Hochzeitslocation, das Angebot reicht von der zivilen Trauung in einem der R\u00e4ume durch das Standesamt Rheintal \u00fcber freie Trauungen im Rebberg, den Ap\u00e9ro und das Festessen bis hin zur langen Partynacht im Festsaal oder der rustikalen Schloss-Scheune. \n\nEin Besuch in der Schloss-Wirtschaft oder auf der Sonnenterrasse gibt einen Einblick in die Leidenschaft der Gastgeber f\u00fcr Genuss. Es werden auch kurzfristige Besichtigungen zur Vorbereitung auf einen Anlass angeboten.", "en": "Schloss Weinstein is a place where you can recharge your batteries and treat yourself to a culinary and scenic break!\n\nFor centuries, Schloss Weinstein belonged to wealthy and politically influential St.Gallen families. The first documented mention dates back to 1375 and guests have been coming and going here ever since. \n\nIn recent years, the castle has become very popular as a wedding location, offering everything from civil wedding ceremonies in one of the rooms by the Rheintal registry office to free weddings in the vineyard, aperitifs and banquets to long party nights in the banqueting hall or the rustic castle barn. \n\nA visit to the castle restaurant or the sun terrace gives an insight into the hosts' passion for pleasure. Visits are also offered at short notice in preparation for an event.", "fr": "Le ch\u00e2teau de Weinstein est un lieu o\u00f9 l'on se ressource et o\u00f9 l'on s'offre une pause culinaire et paysag\u00e8re !\n\nPendant des si\u00e8cles, le ch\u00e2teau de Weinstein a appartenu \u00e0 des familles riches et politiquement influentes de Saint-Gall. La premi\u00e8re mention dans un document remonte \u00e0 l'ann\u00e9e 1375 et depuis, des h\u00f4tes vont et viennent ici. \n\nCes derni\u00e8res ann\u00e9es, le ch\u00e2teau est devenu tr\u00e8s populaire comme lieu de mariage, l'offre allant de la c\u00e9r\u00e9monie civile dans l'une des salles par l'office d'\u00e9tat civil de la vall\u00e9e du Rhin \u00e0 la longue nuit de f\u00eate dans la salle des f\u00eates ou la grange rustique du ch\u00e2teau, en passant par les mariages libres dans le vignoble, l'ap\u00e9ritif et le repas de f\u00eate. \n\nUne visite \u00e0 l'auberge du ch\u00e2teau ou sur la terrasse ensoleill\u00e9e donne un aper\u00e7u de la passion des h\u00f4tes pour le plaisir. Des visites \u00e0 court terme sont \u00e9galement propos\u00e9es pour pr\u00e9parer un \u00e9v\u00e9nement.", "it": "Lo Schloss Weinstein \u00e8 un luogo dove potrete fare il pieno di energia e concedervi una pausa culinaria e paesaggistica!\n\nPer secoli lo Schloss Weinstein \u00e8 appartenuto a famiglie sangallesi ricche e politicamente influenti. La prima menzione documentata risale al 1375 e da allora gli ospiti si sono avvicendati. \n\nNegli ultimi anni, il castello \u00e8 diventato molto popolare come location per matrimoni, offrendo di tutto, dalle cerimonie di matrimonio civile in una delle sale organizzate dall'ufficio anagrafe della Valle del Reno alle cerimonie di matrimonio gratuite nel vigneto, dagli aperitivi ai banchetti e alle lunghe serate di festa nella sala banchetti o nel rustico fienile del castello. \n\nUna visita al ristorante del castello o alla terrazza soleggiata permette di comprendere la passione dei padroni di casa per il divertimento. Le visite vengono offerte anche con breve preavviso in preparazione di un evento."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Marbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9437", "streetAddress": "Weinsteingasse 219", "telephone": "+41 71 777 11 07", "email": "info@schloss-weinstein.ch", "url": "https://www.schloss-weinstein.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.397012916746235", "longitude": "9.571060538291933"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/4/2/5/2425a28192578493628a42ef7df097fc58e7d886_05_Weinstein.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Warme K\u00fcche Montag bis Freitag\n11.30 Uhr bis 13.30 Uhr\n18.00 Uhr bis 21.30 Uhr\n\nWarme K\u00fcche Samstag und Sonntag\n11.30 Uhr bis 21.30 Uhr", "en": "Hot meals Monday to Friday\n11.30 a.m. to 1.30 p.m.\n6.00 p.m. to 9.30 p.m.\n\nHot food Saturday and Sunday\n11.30 am to 9.30 pm", "fr": "Cuisine chaude du lundi au vendredi\n11.30 h \u00e0 13.30 h\n18.00 h \u00e0 21.30 h\n\nCuisine chaude samedi et dimanche\n11.30 h \u00e0 21.30 h", "it": "Pasti caldi dal luned\u00ec al venerd\u00ec\ndalle 11.30 alle 13.30\ndalle 18.00 alle 21.30\n\nPasti caldi sabato e domenica\ndalle 11.30 alle 21.30"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/122595467", "discoverSwissId": "foo_s9t_dvbdjcfj-urjr-ebgi-jcuu-vjhivuaqidqs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BarOrPub", "identifier": "3ffe9ea2-ec32-4317-9c04-8f5245a1c8cd", "dateModified": "2025-05-21T08:57:09+02:00", "name": {"de": "HERMANN Bier - Brauerei & Lokal", "en": "HERMANN Beer - Brewery & Local", "fr": "Bi\u00e8re HERMANN - Brasserie & local", "it": "Birra HERMANN - Birrificio & Pub"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Marco Hermann und Gianluca Bernet brauen Bierspezialit\u00e4ten mit viel Leidenschaft.", "en": "Marco Hermann and Gianluca Bernet brew beer specialties with a lot of passion.", "fr": "Marco Hermann et Gianluca Bernet brassent des sp\u00e9cialit\u00e9s de bi\u00e8re avec beaucoup de passion. ", "it": "Marco Hermann e Gianluca Bernet producono specialit\u00e0 di birra con molta passione. "}, "description": {"de": "Im Hochparterre erwartet die G\u00e4ste ein gem\u00fctliches Lokal mit Holz-Bar. Hier gibt es vor Ort gebraute Biere wie auch Gastbiere - frisch gezapft ab bis zu 14 Zapfhahnen - zu geniessen. Im hinteren Teil des Lokals ist Platz f\u00fcr Degustationen. Ein kleines aber feines Speiseangebot rundet das Angebot ab. \n\nIm Untergeschoss der Lokalit\u00e4t befindet sich die Brauanlage. Sie besteht aus einem Maisch- und einem L\u00e4uterbottich sowie vier G\u00e4rtanks. An einem Brautag entstehen so 500 Liter Bierw\u00fcrze. \n\nHERMANN Bier legt Wert auf biologische Erzeugnisse. Deshalb bestehen die Biere in Sachen Getreide ausschliesslich aus Bio-Malz. Wenn immer m\u00f6glich wird auf Hopfen aus lokalem Anbau zur\u00fcckgegriffen.", "en": "A cozy pub with a wooden bar awaits guests on the mezzanine floor. Here you can enjoy beers brewed on site as well as guest beers - freshly tapped from up to 14 taps. There is space for tastings at the back of the pub. A small but fine selection of food rounds off the offer. \n\nThe brewing plant is located in the basement of the pub. It consists of a mash tun, a lauter tun and four fermentation tanks. On one brewing day, 500 liters of beer wort are produced. \n\nHERMANN Bier attaches great importance to organic products. That is why the beers are made exclusively from organic malt. Whenever possible, locally grown hops are used.", "fr": "Au rez-de-chauss\u00e9e sur\u00e9lev\u00e9, un local confortable avec un bar en bois attend les h\u00f4tes. On peut y d\u00e9guster des bi\u00e8res brass\u00e9es sur place ainsi que des bi\u00e8res invit\u00e9es, fra\u00eechement tir\u00e9es depuis 14 robinets. Au fond du local, il y a de la place pour les d\u00e9gustations. Une offre de restauration petite mais raffin\u00e9e compl\u00e8te l'offre. \n\nL'installation de brassage se trouve au sous-sol du local. Elle se compose d'une cuve d'emp\u00e2tage, d'une cuve de clarification et de quatre cuves de fermentation. En une journ\u00e9e de brassage, on obtient ainsi 500 litres de mo\u00fbt de bi\u00e8re. \n\nLa bi\u00e8re HERMANN accorde une grande importance aux produits biologiques. C'est pourquoi, en mati\u00e8re de c\u00e9r\u00e9ales, les bi\u00e8res sont exclusivement compos\u00e9es de malt bio. Dans la mesure du possible, on a recours \u00e0 du houblon issu de cultures locales.", "it": "Un accogliente pub con bar in legno attende gli ospiti al piano rialzato. Qui si possono gustare le birre prodotte in loco e le birre degli ospiti, appena spillate da un massimo di 14 rubinetti. Nel retro del pub c'\u00e8 spazio per le degustazioni. Una piccola ma raffinata selezione di piatti completa l'offerta. \n\nL'impianto di produzione della birra si trova nel seminterrato del pub. \u00c8 composto da un mash tun, un lauter tun e quattro serbatoi di fermentazione. In un giorno di produzione, vengono prodotti 500 litri di mosto di birra. \n\nHERMANN Bier attribuisce grande importanza ai prodotti biologici. Per questo motivo le birre sono prodotte esclusivamente con malto biologico. Quando possibile, viene utilizzato luppolo di provenienza locale."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "L\u00e4mmlisbrunnenstrasse 18", "telephone": "+41 71 556 59 95", "email": "info@hermannbier.ch", "url": "https://hermannbier.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.424613", "longitude": "9.381051"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/e/4/6/9e46c5e4471a6652561de4f64d5f7a83e4e5c55a_HERMANN_Bier_Made_in_SG_1500x1000px__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4092471499", "discoverSwissId": "foo_s9t_dvvujuqc-usdc-edbh-jsae-ivfcefqbsist"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "49eb6439-ab3f-4d0a-a22d-a0cdfa8ee6fc", "dateModified": "2025-03-06T09:33:40+01:00", "name": {"de": "Einstein Gourmet", "en": "Einstein Gourmet", "fr": "Einstein Gourmet", "it": "Einstein Gourmet"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Geniessen auf Sterneniveau", "en": "Indulgence at star level", "fr": "Des saveurs \u00e9toil\u00e9es\n\n", "it": "Indulgenza a livello delle stelle"}, "description": {"de": "\u00dcber den D\u00e4chern St.Gallens, im 5. Stock mit Blick \u00fcber die Stadt, freuen sich die K\u00fcchenchefs Sebastian Zier und Richard Schmidtkonz im 18 Punkte GaultMillau und zwei Sterne Michelin ausgezeichnetem Einstein Gourmet auf ihre G\u00e4ste. \n\nDie erstklassigen Produkte, die mit viel Liebe zum Detail zubereitet werden, \u00fcberraschen mit verschiedenen Geschmacksskomponenten. Der franz\u00f6sischgepr\u00e4gte und weltoffene Kochstil wird vom Restaurantleiter Loris Lenzo durch auserlesene Weine aus dem Weinkeller des Einstein St.Gallen abgerundet.", "en": "Above the rooftops of St.Gallen, on the 5th floor with a view over the city, the chefs Sebastian Zier and Richard Schmidtkonz look forward to their guests in the 18 points GaultMillau and two stars Michelin awarded Einstein Gourmet. \n\nThe first-class products, which are prepared with great attention to detail, surprise with different taste components. The French-influenced and cosmopolitan cooking style is rounded off by the restaurant manager Loris Lenzo with exquisite wines from the wine cellar of Einstein St.Gallen.", "fr": "Au-dessus des toits de Saint-Gall, au 5e \u00e9tage avec vue sur la ville, les chefs Sebastian Zier et Richard Schmidtkonz se r\u00e9jouissent d'accueillir leurs clients dans l'Einstein Gourmet, un restaurant r\u00e9compens\u00e9 par 18 points GaultMillau et deux \u00e9toiles Michelin. \n\nLes produits de premi\u00e8re qualit\u00e9, pr\u00e9par\u00e9s avec un grand souci du d\u00e9tail, surprennent par leurs diff\u00e9rentes composantes gustatives. Le style culinaire fran\u00e7ais et ouvert sur le monde est compl\u00e9t\u00e9 par des vins s\u00e9lectionn\u00e9s dans la cave de l'Einstein de St-Gall par le directeur du restaurant Loris Lenzo.", "it": "Sopra i tetti di San Gallo, al 5\u00b0 piano con vista sulla citt\u00e0, gli chef Sebastian Zier e Richard Schmidtkonz non vedono l'ora di accogliere i loro ospiti all'Einstein Gourmet, premiato con 18 punti GaultMillau e due stelle Michelin. \n\nI prodotti di prima classe, preparati con grande attenzione ai dettagli, sorprendono con diverse componenti di gusto. Lo stile di cucina francese e cosmopolita \u00e8 completato dal direttore del ristorante Loris Lenzo con vini selezionati dalla cantina Einstein St.Gallen."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Berneggstrasse 2", "telephone": "+41 71 227 55 55", "email": "info@einstein.ch", "url": "https://www.einstein.ch/de/essen-trinken/einstein-gourmet"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4214519", "longitude": "9.3754457"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/f/6/1/ff613f786dd2bb50ed36e0dfd8bc52a7f0fef186__01_Key_Visual_Einstein_Gourmet_HighRes.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-12-26", "validThrough": "2024-12-30"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2025-01-01", "validThrough": "2025-01-15"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2025-04-06", "validThrough": "2025-04-16"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2025-06-29", "validThrough": "2025-08-13"}], "award": [{"name": "gaultMillau18"}, {"name": "guideMichelin2"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "445628383", "googlePlaceId": "ChIJSfjp8Ewem0cRcVBki60dN3Y", "discoverSwissId": "foo_s9t_ejurgedj-qrdv-etaq-qcct-qastvqiuugvs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Winery", "identifier": "4e02c0aa-c250-43e5-b416-fbc01c427047", "dateModified": "2024-08-30T00:33:23+02:00", "name": {"de": "Rebberg am Gupfen", "en": "Vineyard at Gupfen", "fr": "Vignoble du Gupfen", "it": "Vigneto di Gupfen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im Rebberg am Gupfen wurden 1500 Rebst\u00f6cke gepflanzt. Als Weisswein wird die in der Ostschweiz wenig bekannte Sorte Kerner, als Rotwein Blauburgunder und Merlot angebaut.", "en": "In the vineyard at Gupfen 1500 vines were planted. The Kerner variety, little known in eastern Switzerland, is grown as white wine, and Pinot Noir and Merlot as red wine.", "fr": "Dans le vignoble du Gupfen, 1500 pieds de vigne ont \u00e9t\u00e9 plant\u00e9s. Pour le vin blanc, on cultive le c\u00e9page Kerner, peu connu en Suisse orientale, et pour le vin rouge, le Pinot noir et le Merlot.", "it": "Nel vigneto di Gupfen sono state piantate 1500 viti. La variet\u00e0 Kerner, poco conosciuta nella Svizzera orientale, viene coltivata come vino bianco e il Pinot Nero e il Merlot come vini rossi."}, "description": {"de": "Die Ausrichtung des neugeschaffenen Rebhanges ist nach S\u00fcden gerichtet und liegt zwischen 600 \u2013 640m \u00fcber Meer. Der ausserordentlichen Lage des Gupfen ist es zu verdanken, dass auf dieser H\u00f6he noch hervorragende Weine heranreifen k\u00f6nnen. Da tr\u00e4gt sicher die extreme S\u00fcdlage und der F\u00f6hneinfluss des Rheintals zum guten Gelingen der Weine bei.", "en": "The orientation of the newly created vineyard is south facing and lies between 600 - 640m above sea level. Thanks to the exceptional location of the Gupfen, excellent wines can still mature at this altitude. The extreme southern exposure and the influence of the foehn from the Rhine valley certainly contribute to the good success of the wines.", "fr": "Le vignoble nouvellement cr\u00e9\u00e9 est orient\u00e9 vers le sud et se situe entre 600 et 640 m\u00e8tres d'altitude. C'est gr\u00e2ce \u00e0 la situation exceptionnelle du Gupfen que d'excellents vins peuvent encore \u00eatre produits \u00e0 cette altitude. L'exposition extr\u00eame au sud et l'influence du foehn de la vall\u00e9e du Rhin contribuent certainement \u00e0 la bonne r\u00e9ussite des vins.", "it": "L'orientamento del vigneto di nuova creazione \u00e8 verso sud e si trova tra i 600 e i 640 metri sul livello del mare. \u00c8 grazie all'eccezionale posizione del Gupfen che vini eccellenti possono ancora maturare a questa altitudine. L'estrema esposizione a sud e l'influenza del favonio della valle del Reno contribuiscono certamente al buon successo dei vini."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Walzenhausen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "AR", "postalCode": "9428", "streetAddress": "G\u00fcetli 1301", "telephone": "+41 71 888 28 82", "email": "rebbergamgupfen@bluewin.ch", "url": "https://www.rebberg-walzenhausen.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.44813065927152", "longitude": "9.607726335525514"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/5/6/b/f56b178f2ce46c4310ebd9123f0d415332f4185c_Unbenannt_1_0001_Rebberg_am_Gupfen__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/199117513", "discoverSwissId": "foo_s9t_euacsaqq-scfa-eduf-rebg-vrsabsechaeh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CafeOrCoffeeShop", "identifier": "53b2db29-6251-40a7-bc23-14cd14a55203", "dateModified": "2025-02-10T08:39:03+01:00", "name": {"de": "MuCaf\u00e9", "en": "MuCaf\u00e9", "fr": "MuCaf\u00e9", "it": "MuCaf\u00e9"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Kaffeehaus-Kultur im Kulturmuseum St.Gallen  ", "en": "Coffee House Culture in the St.Gallen Culture Museum", "fr": "La culture du caf\u00e9 au mus\u00e9e de la culture de Saint-Gall ", "it": "La cultura del caff\u00e8 nel Museo della Cultura di San Gallo  "}, "description": {"de": "Das MuCaf\u00e9 l\u00e4dt zum Innehalten und Verweilen ein, zum Genuss und Gedankenaustausch. \n\nDas MuCaf\u00e9 ist stilsicher und sorgf\u00e4ltig gestaltet und mit hochwertigsten Materialien gebaut. Aus der sch\u00f6nsten Maschine, einer \u00abElektra Belle Epoque\u00bb, werden der beste Cappuccino und Espresso gezaubert. \n\nEbenso vielf\u00e4ltig wie die Kulturen verschiedener L\u00e4nder und Zeiten ist unsere Gesellschaft. Deshalb wird das MuCaf\u00e9 gemeinsam mit Menschen mit einer Beeintr\u00e4chtigung der Institution GHG Sonnenhalde Tandem betrieben. Das Team ist professionell in das Barista-Handwerk eingef\u00fchrt und freut sich auf die G\u00e4ste. \n\nOb zum morgendlichen Cappuccino mit Cornetto, mittags zum luftig-feinen Panino oder nachmittags mit einem Glas Prosecco \u2013 das HVM setzt kompromisslos auf h\u00f6chste Qualit\u00e4t.\n\nUnd: Im MuCaf\u00e9 erwartet die Besucherinnen und Besucher ein spannendes Kulturprogramm. Gestartet wird mit drei Themenreihen: \u00abFr\u00fchst\u00fccksgespr\u00e4che\u00bb, \u00abTastings & mehr\u00bb und \u00abKlangwelten\u00bb. Themen, die Zeiten, R\u00e4ume und Kulturen verbinden, Geschichte und Gegenwart \u2013 und alle Sinne ansprechen.", "en": "The MuCaf\u00e9 invites you to pause and linger, to enjoy and exchange ideas. \n\nThe MuCaf\u00e9 is stylishly and carefully designed and built with the highest quality materials. The best cappuccino and espresso are conjured up from the most beautiful machine, an \"Elektra Belle Epoque\". \n\nOur society is just as diverse as the cultures of different countries and times. That is why the MuCaf\u00e9 is run together with people with an impairment from the institution GHG Sonnenhalde Tandem. The team is professionally trained in the barista craft and looks forward to welcoming guests. \n\nWhether for the morning cappuccino with Cornetto, at lunchtime for the airy-fine Panino or in the afternoon with a glass of Prosecco - the HVM focuses uncompromisingly on the highest quality.\n\nAnd: an exciting cultural program awaits visitors to the MuCaf\u00e9. The program starts with three themed series: \"Breakfast Talks,\" \"Tastings & More,\" and \"Worlds of Sound. Topics that connect times, spaces and cultures, history and the present - and appeal to all the senses.", "fr": "Le MuCaf\u00e9 invite \u00e0 faire une pause et \u00e0 s'attarder, \u00e0 savourer et \u00e0 \u00e9changer des id\u00e9es.\n\nLe MuCaf\u00e9 est con\u00e7u avec style et soin et construit avec des mat\u00e9riaux de la plus haute qualit\u00e9. La plus belle machine, une \"Elektra Belle \u00c9poque\", permet de pr\u00e9parer les meilleurs cappuccinos et expressos. \n\nNotre soci\u00e9t\u00e9 est tout aussi diversifi\u00e9e que les cultures de diff\u00e9rents pays et \u00e9poques. C'est pourquoi le MuCaf\u00e9 est g\u00e9r\u00e9 en collaboration avec des personnes souffrant d'un handicap de l'institution GHG Sonnenhalde Tandem. L'\u00e9quipe est initi\u00e9e de mani\u00e8re professionnelle au m\u00e9tier de barista et se r\u00e9jouit d'accueillir les clients. \n\nQue ce soit pour un cappuccino avec cornetto le matin, pour un panino fin et a\u00e9rien \u00e0 midi ou pour un verre de prosecco l'apr\u00e8s-midi, le HVM mise sans compromis sur la plus haute qualit\u00e9.\n\nEt : un programme culturel passionnant attend les visiteurs au MuCaf\u00e9. Le programme d\u00e9bute par trois s\u00e9ries th\u00e9matiques : \"Discussions au petit-d\u00e9jeuner\", \"Tastings & plus\" et \"Mondes sonores\". Des th\u00e8mes qui relient les \u00e9poques, les espaces et les cultures, l'histoire et le pr\u00e9sent - et qui font appel \u00e0 tous les sens.", "it": "Il MuCaf\u00e9 invita a fermarsi e a soffermarsi, a godere e a scambiare idee. \n\nIl MuCaf\u00e9 \u00e8 progettato con stile e attenzione e costruito con materiali di altissima qualit\u00e0. Il cappuccino e l'espresso migliori vengono preparati dalla macchina pi\u00f9 bella, una \"Elektra Belle Epoque\". \n\nLa nostra societ\u00e0 \u00e8 tanto diversa quanto lo sono le culture dei diversi Paesi e delle diverse epoche. Per questo motivo il MuCaf\u00e9 \u00e8 gestito insieme alle persone con disabilit\u00e0 dell'istituto GHG Sonnenhalde Tandem. Il team \u00e8 formato professionalmente nel mestiere di barista e non vede l'ora di accogliere gli ospiti. \n\nChe si tratti di un cappuccino con cornetto al mattino, di un panino arioso a pranzo o di un bicchiere di prosecco nel pomeriggio, l'HVM si impegna senza compromessi per la massima qualit\u00e0.\n\nE: un entusiasmante programma culturale attende i visitatori del MuCaf\u00e9. Si comincia con tre serie tematiche: \"Breakfast Talks\", \"Tastings & More\" e \"Worlds of Sound\". Temi che collegano tempi, spazi e culture, storia e presente, e che coinvolgono tutti i sensi."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen ", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Museumstrasse 50", "telephone": " +41 71 242 06 62", "email": "mucafe@hvmsg.ch", "url": "https://mucafe.ch/index.html"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42868805", "longitude": "9.383203310325818"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/b/1/1/cb11a53fa386e002ac7fc54defe44b492a7ecfd3_mucafe_briefmarke_2.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-12-24", "validThrough": "2024-12-24"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-12-25", "validThrough": "2024-12-25"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-12-31", "validThrough": "2024-12-31"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2025-01-01", "validThrough": "2025-01-01"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2025-08-01", "validThrough": "2025-08-01"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/125066638", "discoverSwissId": "foo_s9t_fdrctrcj-gcfb-eaqh-rscd-bestbeqffcad"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "5ad28e26-b8b9-4785-921e-fd726e73c899", "dateModified": "2024-11-12T15:44:02+01:00", "name": {"de": "Stadtbistro", "en": "Stadtbistro", "fr": "Stadtbistro", "it": "Stadtbistro"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das gem\u00fctliche Lokal mit Vintage-Flair bietet eine frische, hausgemachte und saisonale K\u00fcche.", "en": "The cozy restaurant with vintage flair offers fresh, homemade and seasonal cuisine.", "fr": "Cet \u00e9tablissement confortable \u00e0 l'ambiance vintage propose une cuisine fra\u00eeche, faite maison et de saison.", "it": "L'accogliente ristorante dal fascino vintage offre una cucina fresca, casalinga e stagionale."}, "description": {"de": "Das Stadtbistro ist sozusagen ein zweites Wohnzimmer, ein Ort der Begegnung und des Genusses. Hier l\u00e4sst es sich wunderbar ein feines St\u00fcck Kuchen essen, die Zeitung lesen und den kleinen oder grossen Hunger stillen.\n\nAuf der kleinen, aber feinen Bistro-Karte stehen Wohlf\u00fchlgerichte wie ein w\u00e4rmender griechischer Stifado, aber auch vegetarische und vegane Kreationen. Wer mag, setzt sich an den langen Holztisch, geniesst eine Kaffeespezialit\u00e4t und dazu ein St\u00fcck Kuchen aus der Hausb\u00e4ckerei. F\u00fcrs B\u00fcro oder das Picknick gibt\u2019s alles auch als Take Away.\n\nAussergew\u00f6hnlich ist noch etwas anderes: Im Stadtbistro arbeiten Menschen mit Unterst\u00fctzungsbedarf als Mitarbeiter:innen oder Lernende im Service und in der K\u00fcche. Sie werden von Fachpersonen begleitet und k\u00f6nnen so in der Arbeitswelt Fuss fassen.", "en": "The Stadtbistro is a second living room, so to speak, a place to meet and enjoy. It's a wonderful place to eat a delicious piece of cake, read the newspaper and satisfy a small or large appetite.\n\nThe small but fine bistro menu includes feel-good dishes such as a warming Greek stifado, as well as vegetarian and vegan creations. If you like, sit down at the long wooden table, enjoy a specialty coffee and a piece of cake from the house bakery. Everything is also available to take away for the office or a picnic.\n\nSomething else is unusual: people with support needs work in the Stadtbistro as employees or apprentices in service and in the kitchen. They are supported by specialists and can thus gain a foothold in the world of work.", "fr": "Le Stadtbistro est en quelque sorte un deuxi\u00e8me salon, un lieu de rencontre et de plaisir. On peut y manger une bonne part de g\u00e2teau, lire le journal et apaiser une petite ou une grande faim.\n\nLa carte du bistrot, petite mais raffin\u00e9e, propose des plats r\u00e9confortants comme un chaleureux stifado grec, mais aussi des cr\u00e9ations v\u00e9g\u00e9tariennes et v\u00e9g\u00e9taliennes. Ceux qui le souhaitent peuvent s'asseoir \u00e0 la longue table en bois et savourer une sp\u00e9cialit\u00e9 de caf\u00e9 accompagn\u00e9e d'une part de g\u00e2teau de la boulangerie maison. Pour le bureau ou le pique-nique, tout est \u00e9galement disponible en take away.\n\nAutre particularit\u00e9 : des personnes ayant besoin de soutien travaillent au Stadtbistro en tant que collaborateurs ou apprentis au service et \u00e0 la cuisine. Ils sont accompagn\u00e9s par des sp\u00e9cialistes et peuvent ainsi prendre pied dans le monde du travail.", "it": "Lo Stadtbistro \u00e8 un secondo salotto, per cos\u00ec dire, un luogo di incontro e di svago. Qui si pu\u00f2 gustare una deliziosa fetta di torta, leggere il giornale e soddisfare un piccolo o grande appetito.\n\nIl menu del bistrot, piccolo ma raffinato, comprende piatti di qualit\u00e0, come il caldo stifado greco, ma anche creazioni vegetariane e vegane. Se volete, sedetevi al lungo tavolo di legno, gustate un caff\u00e8 speciale e una fetta di torta della pasticceria della casa. Tutto \u00e8 disponibile anche da portare via per l'ufficio o per un picnic.\n\nUn'altra particolarit\u00e0: le persone con esigenze di sostegno lavorano nello Stadtbistro come dipendenti o apprendisti nel servizio e nella cucina. Sono affiancati da specialisti e possono cos\u00ec farsi strada nel mondo del lavoro."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Webergasse 22", "telephone": "+41 71 227 71 71", "email": "reservation@stadtbistro.sg", "url": "https://stadtbistro.sg/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42277", "longitude": "9.37513"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/b/b/8/fbb895d73a7c9a5d582118772e4f5e1e7be5dd02_Hotel_Dom_Architektur_557__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Monday to Friday 6:30 a.m. - 5:00 p.m.\nSaturday 7:00 a.m. - 5:00 p.m.\nSunday 7:00 a.m. - 2:00 p.m.\nSunday breakfast 10:00 - 14:00", "fr": "Lundi \u00e0 vendredi 6:30 - 17:00\nSamedi 7:00 - 17:00\nDimanche 7:00 - 14:00\nPetit d\u00e9jeuner du dimanche 10:00 - 14:00", "it": "Dal luned\u00ec al venerd\u00ec dalle 6:30 alle 17:00\nSabato 7:00 - 17:00\nDomenica 7:00 - 14:00\nDomenica colazione 10:00 - 14:00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "11:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4092716590", "discoverSwissId": "foo_s9t_fqtciucg-rirj-ehif-jcbu-vthcguhdsijj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "65073e3d-6225-4569-b853-60811c612854", "dateModified": "2025-03-06T09:56:10+01:00", "name": {"de": "Gipfelrestaurant Ch\u00e4serrugg", "en": "Ch\u00e4serrugg Summit Restaurant", "fr": "Restaurant au sommet Ch\u00e4serrugg", "it": "Ristorante panoramico sul Ch\u00e4serrugg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Raffinierte Kulinarik bei einem Panoramablick auf 6 L\u00e4nder", "en": "Refined culinary with a panoramic view of 6 countries", "fr": "Une cuisine raffin\u00e9e avec une vue panoramique sur 6 pays", "it": "Cucina raffinata con vista panoramica su 6 paesi"}, "description": {"de": "Das Gipfelrestaurant von Herzog & de Meuron schenkt den G\u00e4sten bei jeder Wetterlage eindr\u00fcckliche Momente auf 2'262 m \u00fc. M.\n\nBereits w\u00e4hrend der Bauzeit setzte die Bergstation ein Zeichen: Aus R\u00fccksicht auf die Umwelt wurde mit Ausnahme des Krans s\u00e4mtliches Material mit der Luftseilbahn angeliefert. Nachhaltigkeit ist essenziell und auf Verwendung von regionalen und saisonalen Produkten wird grossen Wert gelegt. \n\nVom Sonnenaufgang bis zum Vollmond werden bei verschiedenen Anl\u00e4ssen Kultur, Architektur und Natur auf dem Gipfel vereint.\nMit der direkt an den Gipfel anschliessenden Hochebene Rosenboden bietet sich hier die perfekte Gelegenheit f\u00fcr eine gem\u00fctliche Gipfelwanderung. Start und Ziel des Panoramarundweges ist das Gipfelrestaurant.\n\nDas Chemin\u00e9e im Innern w\u00e4rmt nach Ausfl\u00fcgen an der frischen Bergluft und die vielf\u00e4ltige Karte bietet verschiedene Gerichte mit lokaler Verwurzelung an.", "en": "The summit restaurant by Herzog & de Meuron gives guests impressive moments at 2,262 meters above sea level, whatever the weather.\n\nAlready during the construction period, the mountain station set an example: Out of consideration for the environment, all materials except the crane were delivered by aerial tramway. Sustainability is essential and great importance is attached to the use of regional and seasonal products. \n\nFrom sunrise to full moon, culture, architecture and nature are combined on the summit during various events.\nWith the Rosenboden plateau directly adjacent to the summit, this is the perfect opportunity for a leisurely summit hike. The start and finish of the panoramic circuit is the summit restaurant.\n\nThe fireplace inside warms you after excursions in the fresh mountain air and the varied menu offers different local dishes.", "fr": "Le restaurant au sommet con\u00e7u par Herzog & de Meuron offre aux h\u00f4tes des moments impressionnants par tous les temps \u00e0 2'262 m d'altitude.\n\nPendant la construction d\u00e9j\u00e0, la station sup\u00e9rieure a donn\u00e9 le ton : Par respect pour l'environnement, tous les mat\u00e9riaux, \u00e0 l'exception de la grue, ont \u00e9t\u00e9 livr\u00e9s par t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique. La durabilit\u00e9 est essentielle et une grande importance est accord\u00e9e \u00e0 l'utilisation de produits r\u00e9gionaux et saisonniers. \n\nDu lever du soleil \u00e0 la pleine lune, diff\u00e9rentes manifestations r\u00e9unissent culture, architecture et nature au sommet.\nAvec le plateau Rosenboden qui jouxte le sommet, c'est l'occasion id\u00e9ale pour une agr\u00e9able randonn\u00e9e au sommet. Le restaurant du sommet est le point de d\u00e9part et d'arriv\u00e9e du circuit panoramique.\n\nLa chemin\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur r\u00e9chauffe apr\u00e8s les excursions \u00e0 l'air frais de la montagne et la carte vari\u00e9e propose diff\u00e9rents plats locaux.", "it": "Il ristorante in vetta, opera di Herzog & de Meuron, regala agli ospiti momenti suggestivi a 2.262 m di altitudine, con qualsiasi tempo.\n\nLa stazione di montagna ha lasciato il segno gi\u00e0 durante il periodo di costruzione: Per rispetto dell'ambiente, tutti i materiali, tranne la gru, sono stati consegnati in funivia. La sostenibilit\u00e0 \u00e8 fondamentale e si attribuisce grande importanza all'utilizzo di prodotti regionali e stagionali. \n\nDall'alba alla luna piena, la cultura, l'architettura e la natura si combinano sulla vetta durante vari eventi.\nCon l'altopiano del Rosenboden direttamente adiacente alla vetta, questa \u00e8 l'occasione perfetta per una piacevole escursione in vetta. Il punto di partenza e di arrivo del percorso circolare panoramico \u00e8 il ristorante in vetta.\n\nIl camino all'interno vi riscalda dopo le escursioni all'aria fresca di montagna e il variegato menu offre una variet\u00e0 di piatti locali."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Unterwasser", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9657", "streetAddress": "Fr\u00fchweidstrasse 8", "telephone": "+41 71 998 68 10", "email": "gastro@chaeserrugg.ch", "url": "http://www.chaeserrugg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.155184", "longitude": "9.312550800000054"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/b/c/a/1bca152d6cc891f4d5a7ce9734074eda5c254bd6_1K4A0964.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "16:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "16:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "16:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "16:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "16:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "16:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "16:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-12-13", "validThrough": "2024-12-13"}], "maximumAttendeeCapacity": 450, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/243845595", "googlePlaceId": "ChIJ4ez_u3spm0cRDUCRWfFyVak", "discoverSwissId": "foo_s9t_gfahdudt-gccf-efgj-rifd-gaibbsgbcife"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "68f8adaf-7cb4-4bce-b659-524cd9707ba2", "dateModified": "2025-05-06T14:32:55+02:00", "name": {"de": "Milchh\u00fcsli", "en": "Milchh\u00fcsli", "fr": "Milchh\u00fcsli", "it": "Milchh\u00fcsli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Idyllisch und nat\u00fcrlich geniessen ", "en": "Idyllic and natural enjoyment ", "fr": "Profiter d'un cadre idyllique et naturel ", "it": "Godimento idilliaco e naturale "}, "description": {"de": "<p>Das Milchh\u00fcsli bietet ein einzigartiges gastronomisches Erlebnis, inmitten des Naherholungsgebietes Drei Weieren, einem der sch\u00f6nsten Naturschwimmb\u00e4dern der Schweiz, umgeben von historischen Geb\u00e4uden. Die Geschichte des Milchh\u00fcsli reicht bis ins Jahr 1928 zur\u00fcck. Schon damals verk\u00f6stigte es durstige und hungrige Badeg\u00e4ste und Spazierg\u00e4nger bei den Drei Weieren. Im Milchhuesli das bei sch\u00f6nem Wetter im Sommer jeden Tag ge\u00f6ffnet hat, gibt es Glace, Backwaren, Kaffee, Getr\u00e4nke und Snacks. Besonders bekannt ist hier der Zimtkuchen.</p>", "en": "<p>The Milchh\u00fcsli offers a unique gastronomic experience in the middle of the Drei Weieren recreational area, one of the most beautiful natural swimming pools in Switzerland, surrounded by historic buildings. The history of the Milchh\u00fcsli dates back to 1928. Even back then, it catered for thirsty and hungry bathers and walkers at the Drei Weieren. The Milchhuesli, which is open every day in summer when the weather is fine, serves ice cream, baked goods, coffee, drinks and snacks. The cinnamon cake is particularly famous here.</p>", "fr": "<p>Le Milchh\u00fcsli offre une exp\u00e9rience gastronomique unique, au c\u0153ur de l'espace de d\u00e9tente Drei Weieren, l'une des plus belles piscines naturelles de Suisse, entour\u00e9e de b\u00e2timents historiques. L'histoire du Milchh\u00fcsli remonte \u00e0 1928. \u00c0 l'\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, elle nourrissait les baigneurs et les promeneurs assoiff\u00e9s et affam\u00e9s pr\u00e8s des Drei Weieren. Le Milchhuesli, ouvert tous les jours en \u00e9t\u00e9 par beau temps, propose des glaces, des p\u00e2tisseries, du caf\u00e9, des boissons et des snacks. Le g\u00e2teau \u00e0 la cannelle y est particuli\u00e8rement connu.</p>", "it": "<p>Il Milchh\u00fcsli offre un'esperienza gastronomica unica nel mezzo dell'area ricreativa delle Drei Weieren, una delle pi\u00f9 belle piscine naturali della Svizzera, circondata da edifici storici. La storia del Milchh\u00fcsli risale al 1928. Gi\u00e0 all'epoca, il Milchh\u00fcsli soddisfaceva i bagnanti e gli escursionisti assetati e affamati dei Drei Weieren. Il Milchhuesli, aperto tutti i giorni d'estate quando il tempo lo consente, serve gelati, prodotti da forno, caff\u00e8, bevande e snack. Particolarmente famosa \u00e8 la torta alla cannella.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen ", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9011", "streetAddress": "Bitzistrasse 65a", "telephone": "+41 71 222 11 48", "url": "https://www.milch-huesli.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42140928038666", "longitude": "9.38662648200989"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/4/e/2/e4e291a07af9982aa7507b38012ae3ba584b4bf6_medium__Herbst_Drei_Weieren_Milchh__sli.jpg"}], "openingHours": {"de": "Bei sch\u00f6nem Wetter ge\u00f6ffnet", "en": "Open when the weather is fine", "fr": "Ouvert par beau temps", "it": "Aperto quando il tempo \u00e8 bello"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/28466553", "discoverSwissId": "foo_s9t_giviqtqv-hsre-ersu-rgfj-fcestjhahrqc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Winery", "identifier": "6c257fff-284d-4e12-871c-4df7c8511c60", "dateModified": "2024-08-30T00:22:35+02:00", "name": {"de": "Schlossgut Gr\u00fcnenstein", "en": "Castle Vineyard Gr\u00fcnenstein", "fr": "Ch\u00e2teau Domaine viticole Gr\u00fcnenstein", "it": "Cantina del Castello Gr\u00fcnenstein"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Wer Gutes s\u00e4t, wird Gutes ernten", "en": "Wer Gutes s\u00e4t, wird Gutes ernten", "fr": "Qui s\u00e8me le bien r\u00e9colte le bien\n", "it": "Chi semina cose buone raccoglier\u00e0 cose buone\n"}, "description": {"de": "Es ist der Rebberg mit seiner G\u00fcte, welcher die M\u00f6glichkeiten vorgibt. Jedes Werk braucht aber einen Meister \u2013 so sind die Weine vom Schlossgut Gr\u00fcnenstein ein Ausdruck von Pers\u00f6nlichkeit und Leidenschaft. \n\nDass aussergew\u00f6hnliche Architektur und Wein zusammengeh\u00f6ren, kann auf dem Schlossgut Gr\u00fcnenstein erlebt werden. Der neu ausgebaute Torkel und das Schloss untermalen die Kulisse f\u00fcr ein Erlebnis der anderen Art. Im Torkel werden die Weine von Schloss Gr\u00fcnenstein gekeltert und im uralten Burgunderkellergew\u00f6lbe ausgebaut. Auf Anfrage k\u00f6nnen im Torkel Degustationen und Anl\u00e4sse wie Hochzeiten, Geburtstage oder Firmenanl\u00e4sse durchgef\u00fchrt werden.", "en": "It is the vineyard with its goodness, which sets the possibilities. But every work needs a master - so the wines of Schlossgut Gr\u00fcnenstein are an expression of personality and passion. \n\nThe fact that exceptional architecture and wine belong together can be experienced at Schlossgut Gr\u00fcnenstein. The newly expanded Torkel and the castle provide the backdrop for an experience of a different kind. In the Torkel, the wines of Schloss Gr\u00fcnenstein are pressed and vinified in the ancient Burgundy cellar vault. On request, tastings and events such as weddings, birthdays or corporate events can be held in the Torkel.\n\n", "fr": "C'est le vignoble et sa qualit\u00e9 qui d\u00e9terminent les possibilit\u00e9s. Mais chaque \u0153uvre a besoin d'un ma\u00eetre - les vins du Schlossgut Gr\u00fcnenstein sont donc l'expression de la personnalit\u00e9 et de la passion. \n\nAu Schlossgut Gr\u00fcnenstein, on peut constater qu'une architecture exceptionnelle et le vin vont de pair. Le Torkel nouvellement am\u00e9nag\u00e9 et le ch\u00e2teau constituent le d\u00e9cor d'une exp\u00e9rience d'un autre genre. Les vins du Schloss Gr\u00fcnenstein sont vinifi\u00e9s dans la Torkel et \u00e9lev\u00e9s dans les tr\u00e8s anciennes caves bourguignonnes. Sur demande, des d\u00e9gustations et des \u00e9v\u00e9nements tels que des mariages, des anniversaires ou des r\u00e9unions d'entreprise peuvent \u00eatre organis\u00e9s dans le Torkel.\n\n", "it": "\u00c8 la vigna con la sua bont\u00e0 che determina le possibilit\u00e0. Ma ogni opera ha bisogno di un maestro, cos\u00ec i vini dello Schlossgut Gr\u00fcnenstein sono espressione di personalit\u00e0 e passione. \n\nIl fatto che l'architettura eccezionale e il vino siano parte integrante della stessa si pu\u00f2 sperimentare allo Schlossgut Gr\u00fcnenstein. Il Torkel e il castello, recentemente ampliati, fanno da sfondo a un'esperienza diversa. I vini di Castel Gr\u00fcnenstein vengono pressati nel Torkel e maturati nell'antica cantina della Borgogna. Su richiesta, nel Torkel si possono organizzare degustazioni ed eventi come matrimoni, compleanni o eventi aziendali.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Balgach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9436", "streetAddress": "Gr\u00fcnensteinstrasse 10", "telephone": "+41 71 744 24 13", "email": "wein@gruenenstein.ch", "url": "https://www.gruenenstein.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.40572958456", "longitude": "9.598696159423678"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/3/3/2/0332c211cd83849cc6b5bc81a2b7b3014d3ef794_Schlossgut_Gruenenstein_Schlosstorkel.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/39859117", "discoverSwissId": "foo_s9t_gscfhvvv-ciet-eubc-ihbs-etvhsifbbsga"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "6e103d2a-5d54-4d19-85be-3e80086b9574", "dateModified": "2025-02-11T13:34:49+01:00", "name": {"de": "Restaurant 3 Linden (Dreilinden)", "en": "Restaurant 3 Linden (Dreilinden)", "fr": "Restaurant 3 Linden (Dreilinden)", "it": "Ristorante 3 Linden (Dreilinden)"}, "disambiguatingDescription": {"de": "\u00dcberschreite unsere rote Linie und entscheide dich f\u00fcr das Besondere anstelle des Gew\u00f6hnlichen. Sei Freund, nicht Gast. Sei zu Hause, nicht zu Besuch. Momente ohne Zwang und Genuss ohne Grenzen. \n \nWillkommen im 3 Linden.", "en": "Cross our red line and opt for the extraordinary instead of the ordinary. Be a friend, not a guest. Be at home, not a visitor. Moments without constraint and enjoyment without limits. \n \nWelcome to the 3 Linden.", "fr": "Franchis notre ligne rouge et opte pour l'exceptionnel plut\u00f4t que pour l'ordinaire. Sois un ami, pas un invit\u00e9. Sois chez toi, pas en visite. Des moments sans contrainte et un plaisir sans limite. \n \nBienvenue aux 3 Linden.", "it": "Superate la nostra linea rossa e optate per lo straordinario invece che per l'ordinario. Siate amici, non ospiti. Siate a casa vostra, non un visitatore. Momenti senza vincoli e divertimento senza limiti. \n \nBenvenuti ai 3 Tigli."}, "description": {"de": "Im 3 Linden wird Schweizer K\u00fcche mit mediterranen Einfl\u00fcssen angeboten. Vielf\u00e4ltig mit Fleisch-, Fisch-, vegetarischen und veganen Gerichten. Die Gastgeber setzen auf auserlesene, frische Zutaten, saisonal und wenn immer m\u00f6glich regional.\n\nDer Ausblick vom Restaurant 3 Linden ist atemberaubend: Hoch \u00fcber St. Gallen schweift der Blick \u00fcber die malerische Altstadt und die sanften H\u00fcgel der Umgebung \u2013 ein Panorama wie ein Gem\u00e4lde.\n\nDas Ambiente l\u00e4dt mit  zum Verweilen ein. Ein Ort, der Genuss und Geborgenheit vereint.", "en": "<p>The 3 Linden offers Swiss cuisine with Mediterranean influences. Varied with meat, fish, vegetarian and vegan dishes. The hosts focus on selected, fresh ingredients, seasonal and regional whenever possible. The view from Restaurant 3 Linden is breathtaking: high above St. Gallen, the view sweeps over the picturesque old town and the rolling hills of the surrounding area - a panorama like a painting. The ambience invites you to linger. A place that combines pleasure and comfort.</p>", "fr": "<p>Le 3 Linden propose une cuisine suisse avec des influences m\u00e9diterran\u00e9ennes. Vari\u00e9e, avec des plats de viande, de poisson, v\u00e9g\u00e9tariens et v\u00e9g\u00e9taliens. Les h\u00f4tes misent sur des ingr\u00e9dients frais et s\u00e9lectionn\u00e9s, de saison et si possible r\u00e9gionaux. La vue depuis le restaurant 3 Linden est \u00e0 couper le souffle : surplombant Saint-Gall, le regard se pose sur la vieille ville pittoresque et les douces collines environnantes - un panorama comme un tableau. L'ambiance invite \u00e0 la d\u00e9tente. Un lieu qui allie plaisir et s\u00e9curit\u00e9.</p>", "it": "<p>Il 3 Linden offre una cucina svizzera con influenze mediterranee. Variet\u00e0 di piatti a base di carne, pesce, vegetariani e vegani. I padroni di casa puntano su ingredienti selezionati e freschi, stagionali e regionali quando possibile. La vista dal ristorante 3 Linden \u00e8 mozzafiato: in alto sopra San Gallo, lo sguardo spazia sul pittoresco centro storico e sulle dolci colline dei dintorni - un panorama che sembra un dipinto. L'ambiente invita a soffermarsi. Un luogo che unisce piacere e intimit\u00e0.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9011", "streetAddress": "Dreilindenstrasse 42", "telephone": "+41712466464", "email": "hallo@3linden.ch", "url": "https://www.3linden.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.422942899999995", "longitude": "9.389717103032659"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/1/7/a/417a262eddfcd1020e9d565457c2888bcc4eb505_DSCF1233.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/125682188", "discoverSwissId": "foo_s9t_gubadtcq-ftfe-etbj-ifru-duiaaigrjfhe"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "72020c1d-bc4c-479f-9801-58bf204c1213", "dateModified": "2025-05-19T14:34:34+02:00", "name": {"de": "Textilland-Genuss-Men\u00fc", "en": "Textilland enjoyment menu", "fr": "Menu plaisir du pays du textile"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Textilland-Genuss-Men\u00fc verbindet regionale K\u00f6stlichkeiten mit Anekdoten der Ostschweizer Textilgeschichte vom 15. Jahrhundert bis in die Hightech-Textilwelt von heute.", "en": "The Textilland enjoyment menu combines regional delicacies with anecdotes from the history of textiles in Eastern Switzerland from the 15th century to the high-tech textile world of today.", "fr": "Le menu Plaisir du pays du textile conjugue avec brio d\u00e9lices de la r\u00e9gion et anecdotes tir\u00e9es de l\u2019histoire du textile en Suisse orientale du XVe si\u00e8cle \u00e0 nos jours, o\u00f9 le secteur est surtout marqu\u00e9 par le high-tech."}, "description": {"de": "In einem historischen Haus inmitten des Klosterbezirks St.Gallen wird in einer stilvollen und historischen Stube eine genussvolle Reise durch die Textilgeschichte serviert. Erleben Sie fast vergessene traditionelle Produkte wie die \u00abblaue St.Galler Karto\ufb00el\u00bb, \u00abRibelmais\u00bb oder \u00abVogelbeeren\u00bb.", "en": "In a historic house in the middle of the monastery district of St.Gallen, an enjoyable journey through textile history is served in a stylish and historic parlour. Experience almost forgotten traditional products such as the \u00abBlue St.Gallen potato\u00bb, \u00abRibelmais\u00bb or \u00abVogelbeeren\u00bb.", "fr": "Dans une b\u00e2tisse historique en plein c\u0153ur de l'abbaye de Saint-Gall, un d\u00e9lectable voyage \u00e0 travers l\u2019histoire du textile n\u2019attend plus qu\u2019\u00e0 vous voir embarquer dans un salon d\u2019\u00e9poque et de caract\u00e8re. D\u00e9couvrez des produits traditionnels quasiment tomb\u00e9s dans l\u2019oubli, comme la pomme de terre \u00abBleue de St-Gall\u00bb, le \u00abRibelmais\u00bb ou encore les \u00abVogelbeeren\u00bb."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Zeughausgasse 17", "telephone": "+41 71 222 12 56", "email": "info@schloessli-sg.ch", "url": "http://www.schloessli-sg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.424305", "longitude": "9.379040"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/5/f/3/c5f38dc7c6bd5fd13e30f8baccd30833e917f0a3_IMG20220512200940_bearbeitet.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5960912204", "discoverSwissId": "foo_s9t_hcacasbt-rses-ehjv-jiab-firvcaesbcbd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CafeOrCoffeeShop", "identifier": "7ae09e3b-e168-4a38-8ee6-e844aa731baf", "dateModified": "2024-11-12T15:37:31+01:00", "name": {"de": "Rohners Kafi M\u00fchlegg", "en": "Rohners Kafi M\u00fchlegg", "fr": "Rohners Kafi M\u00fchlegg", "it": "Rohners Kafi M\u00fchlegg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Verweilen oder mitnehmen - ganz nach dem Zeitplan.", "en": "Linger or take away - according to the schedule.", "fr": "S'attarder ou emporter - selon son emploi du temps.", "it": "Indugiare o portar via - secondo il vostro programma."}, "description": {"de": "Rohners Kafi M\u00fchlegg ist der Treffpunkt im Dorf f\u00fcr die Kaffeepause, ein gutb\u00fcrgerliches Mittagessen oder einfach zum gem\u00fctlichen Beisammensein.\n\nAn der Verkaufstheke wird Knuspriges aus dem Ofen, Snacks, Salate, Mittagsmen\u00fcs to go, s\u00fcsse Backwaren, Tortenst\u00fccke und Schokoladenspezialit\u00e4ten angeboten. \n\nIm stilvollen und gem\u00fctlichen Restaurant k\u00f6nnen die G\u00e4ste K\u00f6stlichkeiten aus K\u00fcche und Backstube geniessen. Die grossz\u00fcgige Sonnenterrasse, mit Blick auf den M\u00fchleggweiher, l\u00e4dt bei sch\u00f6nem Wetter zum Verweilen ein.", "en": "Rohners Kafi M\u00fchlegg is the meeting place in the village for a coffee break, a home-cooked lunch or simply for a cosy get-together.\n\nThe sales counter offers crispy food from the oven, snacks, salads, lunch menus to go, sweet baked goods, pieces of cake and chocolate specialties. \n\nIn the stylish and cozy restaurant, guests can enjoy delicacies from the kitchen and bakery. The spacious sun terrace, with a view of the M\u00fchleggweiher, invites you to linger in fine weather.\n\n", "fr": "Le Rohners Kafi M\u00fchlegg est le point de rencontre du village pour la pause-caf\u00e9, un d\u00e9jeuner bourgeois ou simplement pour passer un moment agr\u00e9able.\n\nLe comptoir de vente propose des produits croustillants sortis du four, des snacks, des salades, des menus de midi \u00e0 emporter, des p\u00e2tisseries sucr\u00e9es, des parts de g\u00e2teau et des sp\u00e9cialit\u00e9s au chocolat. \n\nDans le restaurant \u00e9l\u00e9gant et confortable, les clients peuvent savourer les d\u00e9lices de la cuisine et du fournil. La vaste terrasse ensoleill\u00e9e, avec vue sur l'\u00e9tang de M\u00fchlegg, invite \u00e0 la d\u00e9tente par beau temps.\n\n", "it": "Il Rohners Kafi M\u00fchlegg \u00e8 il punto d'incontro del villaggio per una pausa caff\u00e8, un pranzo sostanzioso o semplicemente per un'accogliente riunione.\n\nIl banco di vendita offre prodotti croccanti dal forno, snack, insalate, menu per il pranzo da portare via, prodotti da forno dolci, pezzi di torta e specialit\u00e0 al cioccolato. \n\nNel ristorante elegante e accogliente, gli ospiti possono gustare le prelibatezze della cucina e della panetteria. La spaziosa terrazza soleggiata, con vista sul laghetto M\u00fchleggweiher, vi invita a soffermarvi nella bella stagione."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Sankt Georgen-Strasse 42", "telephone": "+41712227141", "email": "rohner@kafimuehlegg.ch", "url": "https://dorfbeck.ch/kafimuehlegg/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4192483", "longitude": "9.3795153"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/a/1/e/8a1ef594ea99a855459ac94b04f7ee160bafb4fd_6.JPG"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["inexpensive"], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/125392585", "googlePlaceId": "ChIJM1kRq1Iem0cRAsFS7BONC-8", "discoverSwissId": "foo_s9t_hquajudr-ubgi-eqdi-iuug-uieeqqhdbrqv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BarOrPub", "identifier": "7f81c260-041e-433b-afa5-83c0080c19b0", "dateModified": "2025-05-26T14:33:06+02:00", "name": {"de": "PINO. BAR", "en": "PINO. BAR", "fr": "PINO. BAR", "it": "PINO. BAR"}, "disambiguatingDescription": {"de": "PINO. Bar im Stadtsaal Wil \u2013 der neue Treffpunkt f\u00fcr Geniesser. Mit ausgesuchten Weinen, feinen Antipasti und mediterranem Flair wird sie zum Ort f\u00fcr genussvolle Momente, gute Gespr\u00e4che und entspannte Abende.", "en": "PINO. Bar in the Stadtsaal Wil - the new meeting place for connoisseurs. With selected wines, fine antipasti and Mediterranean flair, it is a place for enjoyable moments, good conversation and relaxed evenings.", "fr": "PINO. Bar de la salle municipale de Wil - le nouveau lieu de rencontre des \u00e9picuriens. Avec des vins s\u00e9lectionn\u00e9s, des antipasti raffin\u00e9s et une ambiance m\u00e9diterran\u00e9enne, il devient un lieu pour des moments de plaisir, de bonnes discussions et des soir\u00e9es d\u00e9tendues.", "it": "PINO. Bar nella Stadtsaal Wil - il nuovo luogo di incontro per gli intenditori. Con vini selezionati, antipasti raffinati e un'atmosfera mediterranea, \u00e8 un luogo per momenti piacevoli, buone conversazioni e serate rilassate."}, "description": {"de": "Als Zwischennutzung im traditionsreichen Stadtsaal Wil verbindet PINO. urbanes Lebensgef\u00fchl mit mediterraner Genusskultur. Die stilvolle Pop-Up-Bar bietet edle Tropfen aus der Schweiz, Frankreich, Italien und Deutschland sowie feine Ap\u00e9roplatten und Pinsas. Zentrale Lage, lockere Atmosph\u00e4re und regelm\u00e4ssige Events machen sie zum kulturellen Hotspot \u2013 ideal nach einem Altstadtbummel oder als stilvoller Start in den Abend.", "en": "<p>As an interim use in the traditional Stadtsaal Wil, PINO. combines urban lifestyle with Mediterranean culinary culture. The stylish pop-up bar offers fine wines from Switzerland, France, Italy and Germany as well as delicious aperitif platters and pinsas. Its central location, relaxed atmosphere and regular events make it a cultural hotspot - ideal after a stroll through the old town or as a stylish start to the evening.</p>", "fr": "<p>En tant qu'utilisation interm\u00e9diaire dans la salle traditionnelle de la ville de Wil, PINO. allie la joie de vivre urbaine \u00e0 la culture du plaisir m\u00e9diterran\u00e9en. Ce pop-up bar styl\u00e9 propose des vins fins de Suisse, de France, d'Italie et d'Allemagne ainsi que de d\u00e9licieuses assiettes d'ap\u00e9ro et des pinsas. Sa situation centrale, son atmosph\u00e8re d\u00e9contract\u00e9e et ses \u00e9v\u00e9nements r\u00e9guliers en font un hotspot culturel - id\u00e9al apr\u00e8s une balade dans la vieille ville ou pour commencer la soir\u00e9e avec style.</p>", "it": "<p>Come locale provvisorio nella tradizionale Stadtsaal Wil, PINO. combina uno stile di vita urbano con la cultura culinaria mediterranea. L'elegante pop-up bar offre vini pregiati provenienti da Svizzera, Francia, Italia e Germania, oltre a deliziosi aperitivi e pinsas. La posizione centrale, l'atmosfera rilassata e gli eventi regolari ne fanno un punto di riferimento culturale, ideale dopo una passeggiata nel centro storico o per iniziare la serata con stile.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9500", "streetAddress": "Bahnhofplatz 6", "telephone": "071 910 10 70", "email": "hallo@pinobar.ch", "url": "https://pinobar.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4632661", "longitude": "9.0415526"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/d/0/1/bd014ef13bb076bc84743844bfbef6ad171ae063_DSC_7114.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/3860778631", "discoverSwissId": "foo_s9t_hvibscga-aebu-eddr-qvqf-idsaaiasbjra"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BarOrPub", "identifier": "812799e4-ea6b-4fe5-bb5d-199317306255", "dateModified": "2025-02-20T13:33:34+01:00", "name": {"de": "BBC Butterbarcafe", "en": "BBC Butterbarcafe", "fr": "BBC Butterbarcafe", "it": "BBC Butterbarcafe"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Freunde treffen, Spielm\u00f6glichkeiten und Sport\u00fcbertragungen in gem\u00fctlicher Bar-Atmosph\u00e4re geniessen.", "en": "Meet friends, enjoy games and sports broadcasts in a cozy bar atmosphere.", "fr": "Rencontrer des amis, profiter des possibilit\u00e9s de jeux et des retransmissions sportives dans une atmosph\u00e8re de bar confortable.", "it": "Incontrare gli amici, godersi i giochi e le trasmissioni sportive in un'accogliente atmosfera da bar."}, "description": {"de": "Der grosse Stolz ist die zw\u00f6lf Meter lange Bar, die von vier Seiten aus bedient wird. Lange Wartezeiten sind (fast) ausgeschlossen und innerhalb kurzer Zeit sind alle G\u00e4ste bedient. Das BBC ist zweist\u00f6ckig und bietet Indoor sechs Barstationen und chillige Sofas f\u00fcr eine gem\u00fctliche Atmosph\u00e4re.\n\nDer Palmengarten ist 400 Quadratmeter gross und vom Fr\u00fchling bis in den Sp\u00e4therbst ge\u00f6ffnet. Im Garten hat es sechs Barstationen und in vier Metern H\u00f6he ist eine 12m2 LED-Wand installiert, auf der alle Spiele des FC St. Gallen und andere Sportanl\u00e4sse \u00fcbertragen werden.\n\nSpielm\u00f6glichkeiten sind Tischfussball, Billard, Mini-Tischtennis, Dart und Flipper. Zudem stehen Beer-Pong-Tische zur Verf\u00fcgung, spielen macht ja bekanntlich durstig.\n\nDer Eintritt ins BBC ist kostenlos.", "en": "The great pride and joy is the twelve-meter-long bar, which is served from four sides. Long waiting times are (almost) impossible and all guests are served within a short time. The BBC has two floors and offers six indoor bar stations and chilled sofas for a cozy atmosphere.\n\nThe Palm Garden is 400 square meters in size and is open from spring to late autumn. There are six bar stations in the garden and a 12m2 LED wall is installed at a height of four meters, on which all FC St. Gallen matches and other sporting events are broadcast.\n\nGames include table football, billiards, mini table tennis, darts and pinball. Beer pong tables are also available, as it is well known that playing makes you thirsty.\n\nEntry to the BBC is free of charge.", "fr": "La grande fiert\u00e9 est le bar de douze m\u00e8tres de long, qui est servi de quatre c\u00f4t\u00e9s. Les longues attentes sont (presque) exclues et tous les clients sont servis en peu de temps. Le BBC s'\u00e9tend sur deux \u00e9tages et offre \u00e0 l'int\u00e9rieur six stations de bar et des canap\u00e9s chill pour une ambiance chaleureuse.\n\nLe jardin de palmiers s'\u00e9tend sur 400 m\u00e8tres carr\u00e9s et est ouvert du printemps \u00e0 la fin de l'automne. Le jardin dispose de six stations de bar et un \u00e9cran LED de 12 m2 est install\u00e9 \u00e0 quatre m\u00e8tres de hauteur, sur lequel sont diffus\u00e9s tous les matchs du FC Saint-Gall et d'autres \u00e9v\u00e9nements sportifs.\n\nLes possibilit\u00e9s de jeu sont le baby-foot, le billard, le mini-tennis de table, les fl\u00e9chettes et le flipper. Des tables de beer pong sont \u00e9galement \u00e0 disposition, car comme chacun sait, jouer donne soif.\n\nL'entr\u00e9e au BBC est gratuite.", "it": "Il fiore all'occhiello \u00e8 il bar lungo dodici metri, servito da quattro lati. Le lunghe attese sono (quasi) impossibili e tutti gli ospiti vengono serviti in breve tempo. Il BBC si sviluppa su due piani e offre sei postazioni bar interne e divani refrigerati per un'atmosfera accogliente.\n\nIl Palm Garden si estende su 400 metri quadrati ed \u00e8 aperto dalla primavera all'autunno inoltrato. Nel giardino sono presenti sei postazioni bar ed \u00e8 stato installato un LED wall di 12 m2 ad un'altezza di quattro metri, sul quale vengono trasmesse tutte le partite dell'FC San Gallo e altri eventi sportivi.\n\nI giochi comprendono calcio balilla, biliardo, mini ping pong, freccette e flipper. Sono disponibili anche tavoli da beer pong, perch\u00e9 \u00e8 risaputo che giocare fa venire sete.\n\nL'ingresso alla BBC \u00e8 gratuito."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Gossau", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9200", "streetAddress": "G\u00fcterschuppen", "telephone": "+41 71 383 48 01", "email": "bbc@bbcgossau.ch", "url": "https://bbcgossau.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.41194494693052", "longitude": "9.255978763103487"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/b/a/d/abad9609b96183d60a41bfdafcba97197549e701_AN2I2813.jpeg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Dienstag bis Sonntag ab 16:00 Uhr", "en": "Tuesday to Sunday from 15:00", "fr": "du mardi au dimanche \u00e0 partir de 15:00", "it": "Da marted\u00ec a domenica dalle 15:00"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/504009113", "discoverSwissId": "foo_s9t_ibchjjue-uqgr-evuf-rrft-bjjdbhdagcff"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Winery", "identifier": "8465857f-912a-403e-bfbd-f27526ed2613", "dateModified": "2025-02-25T14:00:17+01:00", "name": {"de": "Ochsentorkel Weinbau", "en": "Ochsentorkel viticulture", "fr": "Ochsentorkel Viticulture", "it": "Viticoltura Ochsentorkel"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im Dreiklang von Natur, Kultur und Tradition", "en": "In the triad of nature, culture and tradition", "fr": "Le trio nature, culture et tradition", "it": "Nella triade natura, cultura e tradizione"}, "description": {"de": "Am steilen Buechberg in Thal SG werden \u00fcber 30 verschiedene Rebsorten kultiviert. Zw\u00f6lf davon baut Tom Kobel auf 5 ha selber an und vinifiziert daraus hochwertige und einzigartige Weine und einige echte Rarit\u00e4ten. \n\nAuf der Basis von theoretischem Wissen in Kombination mit seine Erfahrung aus langj\u00e4hrigem Handwerk begleitet Tom Kobel die Entstehung seiner Weine von der Rebe bis zur Vermarktung. In seiner Arbeit verbindet sich Passion f\u00fcr den Weinbau und der Respekt vor der Rebe als Kulturgut. Das soll der Weinliebhaber am Ende in der Flasche wiederfinden.", "en": "More than 30 different grape varieties are cultivated on the steep Buechberg in Thal SG. Tom Kobel grows twelve of them himself on 5 hectares and vinifies high-quality and unique wines and some real rarities from them. \n\nBased on theoretical knowledge in combination with his experience from many years of craft, Tom Kobel accompanies the creation of his wines from the vine to the marketing. His work combines passion for viticulture and respect for the vine as a cultural asset. This is what the wine lover should find in the end in the bottle.", "fr": "Sur le Buechberg escarp\u00e9 de Thal SG, plus de 30 c\u00e9pages diff\u00e9rents sont cultiv\u00e9s. Tom Kobel en cultive lui-m\u00eame douze sur 5 hectares et en vinifie des vins uniques et de grande qualit\u00e9, ainsi que quelques v\u00e9ritables raret\u00e9s. \n\nSur la base de connaissances th\u00e9oriques combin\u00e9es \u00e0 son exp\u00e9rience de plusieurs ann\u00e9es d'artisanat, Tom Kobel accompagne la naissance de ses vins, de la vigne \u00e0 la commercialisation. Dans son travail, il allie la passion pour la viticulture et le respect de la vigne en tant que bien culturel. C'est ce que l'amateur de vin doit retrouver \u00e0 la fin dans la bouteille.", "it": "Sul ripido Buechberg di Thal SG si coltivano pi\u00f9 di 30 variet\u00e0 di uve diverse. Tom Kobel ne coltiva personalmente dodici su 5 ettari e ne ricava vini di alta qualit\u00e0 e unici e alcune vere e proprie rarit\u00e0. \n\nSulla base di conoscenze teoriche unite alla sua esperienza pluriennale nel settore, Tom Kobel accompagna la creazione dei suoi vini dalla vigna alla commercializzazione. Il suo lavoro combina la passione per la viticoltura e il rispetto per la vite come bene culturale. Alla fine, l'amante del vino dovrebbe trovare questo nella bottiglia.\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Thal", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9425", "streetAddress": "Dorfstrasse 7", "telephone": "+41 71 888 57 52", "email": "info@ochsentorkel.ch", "url": "https://www.ochsentorkel.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4663345", "longitude": "9.5668845"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/4/2/a/342a7b39e9e92bcc8cb3fa009040aa301a624733_Ochsentorkel_Weinbau_Thal.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2607490692", "discoverSwissId": "foo_s9t_iegfifhv-jbcq-eadu-rvrt-vchfcgutcgbd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "8506b967-8237-4e98-856c-411fa643ff2b", "dateModified": "2024-11-12T10:16:12+01:00", "name": {"de": "Restaurant Burg", "en": "Restaurant Burg", "fr": "Restaurant Burg", "it": "Ristorante Burg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Umgeben von traumhaften Reben l\u00e4dt das besondere Ambiente, welches Modernes und Historisches miteinander verbindet im Restaurant Burg in Au zum Verweilen f\u00fcr gem\u00fctliche Stunden ein.", "en": "Surrounded by beautiful vines, the special ambience, which combines the modern and the historic, invites you to linger for a few hours in the restaurant Burg in Au.", "fr": "Entour\u00e9 de vignes de r\u00eave, l'ambiance particuli\u00e8re du restaurant Burg in Au, qui allie modernit\u00e9 et histoire, invite \u00e0 passer des heures agr\u00e9ables.", "it": "Circondato da belle vigne, l'ambiente speciale del ristorante Burg di Au, che combina elementi moderni e storici, vi invita a soffermarvi per qualche ora accogliente."}, "description": {"de": "Die kulinarischen K\u00f6stlichkeiten sind neben der ungezwungenen Gastfreundschaft und der wundersch\u00f6nen Aussicht auf das St.Galler Rheintal das T\u00fcpfelchen auf dem \u00abi\u00bb.", "en": "The culinary delights are the icing on the cake, along with the casual hospitality and the beautiful view of the St.Gallen Rhine Valley.", "fr": "Les d\u00e9lices culinaires sont la cerise sur le g\u00e2teau, en plus de l'hospitalit\u00e9 d\u00e9contract\u00e9e et de la vue magnifique sur la vall\u00e9e du Rhin saint-galloise.", "it": "Le delizie culinarie sono la ciliegina sulla torta, insieme all'ospitalit\u00e0 informale e alla bellissima vista sulla valle del Reno di San Gallo."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Au", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9434", "streetAddress": "Walzenhauserstrasse 100", "telephone": "+41 71 536 22 95", "email": "info@burg-au.ch", "url": "http://www.burg-au.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4387055", "longitude": "9.6325611"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/f/3/7/8f3793de865db74ed31f61c8fa8648664dfcdf80_Burg_Aussenansicht_1.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHours": {"de": "Montag und Dienstag Ruhetag", "en": "Monday and Tuesday day off", "fr": "Lundi et mardi : jour de fermeture", "it": "Luned\u00ec e marted\u00ec giorno libero"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "award": [{"name": "gaultMillau13"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "4005781777", "googlePlaceId": "ChIJ2audQE0Rm0cRjw4dHA9EH1w", "discoverSwissId": "foo_s9t_ifagrjgh-icdh-euji-ifgs-ebbvqgedvvcr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "863d4ce6-6c52-43f4-8671-64f36636029a", "dateModified": "2025-01-31T19:43:31+01:00", "name": {"de": "Koch-Dinner in der Eventlocation zur Werkstatt", "en": "Kitchen dinner at the Restaurant zur Werkstatt", "fr": "Cours de cuisine au restaurant zur Werkstatt", "it": "Corso di cucina nel ristorante zur Werkstatt"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Werkstatt, in der alle Gastgeber auch G\u00e4ste sind", "en": "Where all hosts are also guests", "fr": "O\u00f9 tous les h\u00f4tes sont aussi des invit\u00e9s", "it": "Dove tutti i padroni di casa sono anche ospiti"}, "description": {"de": "Ein Dinner unter Freunden und G\u00e4sten ohne Vorbereitungsstress \u2013 dies klingt doch nach einem entspannten Abend. Und weil die besten Gespr\u00e4che sowieso in der K\u00fcche stattfinden, wird hier mit einer ausgiebigen Ap\u00e9roplatte gestartet. Kulinarischer H\u00f6hepunkt bildet die gemeinsam zubereitete Tavolata ganz nach italienischem Vorbild. Seinen gem\u00fctlichen Abschluss findet der Abend mit Kaffee und der Flasche Digestif direkt auf dem Tisch.\n\n\n3-Gang-Men\u00fc mit Ap\u00e9ro und H\u00e4ppchen, Wein beim Kochen und Essen, Wasser, Kaffee/Tee und Digestif\n\nCHF 145 / Person inkl. MwSt. \n\nT\u00e4glich buchbar ab 6 bis 30 Personen", "en": "<div>A dinner with friends and guests without the stress of preparation - sounds like a relaxed evening. And because the best conversations take place in the kitchen anyway, we start with an extensive aperitif platter. The culinary highlight is the jointly prepared Italian-style tavolata. The evening ends with coffee and a bottle of digestif right on the table. 3-course menu with aperitif and canap\u00e9s, wine while cooking and eating, water, coffee/tea and digestif CHF 145 / person incl. VAT. Bookable daily from 6 to 30 persons</div><div><br></div><div><br></div>", "fr": "<div>Un d\u00eener entre amis et invit\u00e9s sans stress de pr\u00e9paration - cela ressemble \u00e0 une soir\u00e9e de d\u00e9tente. Et comme les meilleures discussions se d\u00e9roulent de toute fa\u00e7on dans la cuisine, on commence ici par un copieux plateau d'ap\u00e9ro. Le point culminant culinaire est la tavolata pr\u00e9par\u00e9e en commun selon le mod\u00e8le italien. La soir\u00e9e se termine agr\u00e9ablement avec du caf\u00e9 et une bouteille de digestif directement sur la table. Menu \u00e0 3 plats avec ap\u00e9ritif et amuse-bouches, vin pendant la cuisson et le repas, eau, caf\u00e9/th\u00e9 et digestif CHF 145 / personne, TVA comprise. R\u00e9servable tous les jours \u00e0 partir de 6 \u00e0 30 personnes</div><div><br></div><div><br></div>", "it": "<div>Una cena con amici e ospiti senza lo stress della preparazione: sembra una serata rilassante. E poich\u00e9 le migliori conversazioni avvengono comunque in cucina, iniziamo con un ricco aperitivo. L'apice culinario \u00e8 la tavolata all'italiana preparata insieme. La serata si conclude con un caff\u00e8 e una bottiglia di digestivo direttamente sul tavolo. Menu di 3 portate con aperitivo e tartine, vino mentre si cucina e si mangia, acqua, caff\u00e8/t\u00e8 e digestivo CHF 145 / persona IVA inclusa. Prenotabile ogni giorno da 6 a 30 persone</div><div><br></div><div><br></div>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Marktplatz 11", "telephone": "+41 71 226 09 90", "email": "kontakt@zurwerkstatt-sg.ch", "url": "https://www.zurwerkstatt-sg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.425561", "longitude": "9.375021"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/7/3/2/973209cf304510f2f91dca9433bf71e4365a7e6c_Werkstatt_Koch_Dinner.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/10705895705", "discoverSwissId": "foo_s9t_igdtesug-gsfc-edve-ighb-gevdggdgacjq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "86eb0f1b-b6c2-4bf2-99e4-e999f3d5c178", "dateModified": "2024-10-28T13:32:15+01:00", "name": {"de": "Festlaune Events & Catering by focacceria", "en": "Festlaune Events & Catering by focacceria"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Festlaune - das Catering der Ostschweiz", "en": "Festlaune - the catering of Eastern Switzerland"}, "description": {"de": "<p>Vom Ap\u00e9ro bis zum Festessen. Die Festlaune liefert nicht nur ausgew\u00e4hlte und hausgemachte Spezialit\u00e4ten, sondern organisiert auf Wunsch auch das Drumherum und verf\u00fcgt \u00fcber das passende Inventar.</p>", "en": "<p>From aperitifs to banquets. Festlaune not only supplies selected, home-made specialities, but can also organise everything else on request and has the right inventory.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "St.Gallen", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Metzgergasse 22", "telephone": "+41 71 220 16 15", "email": "info@focacceria.ch", "url": "https://focacceria.ch/festlaune/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.427058450000004", "longitude": "9.375253998051948"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/d/d/4/5dd4f9419602cb22be123cb40234149ee8d22af2_309.jpg"}], "copyrightHolder": "focacceria AG", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/311104328", "discoverSwissId": "foo_s9t_iguravbr-rgsc-ervc-jjue-ujjjvdtfsbhi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "89d64125-f252-47f5-86cf-9a72e0b7e575", "dateModified": "2025-04-13T06:02:11+02:00", "name": {"de": "Restaurant Schloss Wartegg", "en": "Restaurant Schloss Wartegg", "fr": "Restaurant Schloss Wartegg", "it": "Restaurant Schloss Wartegg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Bio-Restaurant auf h\u00f6chstem Niveau", "en": "Organic restaurant takes dining to the highest level", "fr": "Restaurant bio au plus haut niveau", "it": "Ristorante biologico di altissimo livello"}, "description": {"de": "<p>Die Sph\u00e4re der Natur, welche Schloss Wartegg umgibt, liefert auch die wichtigsten Zutaten f\u00fcr das Restaurant. Im eigenen, Demeter-Schloss- und ProSpecieRara-Sortengarten werden auf 2500 m2 Kr\u00e4uter, Gem\u00fcse, Beeren und Blumen angebaut. \u00abBio\u00bb ist nicht irgendein Zertifikat, sondern sinnvoller Genuss aus der Natur. Im von \u00abGaultMillau\u00bb und \u00abMichelin\u00bb empfohlenen Schloss-Restaurant kredenzen die G\u00e4ste mittags und abends gen\u00fcssliche Kreationen von der Speisekarte.&nbsp;<span lang=\"DE\" style=\"\">Das Restaurant bietet eine Vielzahl von vegetarischen\nGerichten an und auch ein veganes Menu ist immer erh\u00e4ltlich.</span><span lang=\"DE\" style=\"font-size:12.0pt;font-family:\n&quot;Aptos&quot;,sans-serif;mso-fareast-font-family:Aptos;mso-fareast-theme-font:minor-latin;\nmso-bidi-font-family:Aptos;mso-ansi-language:DE;mso-fareast-language:DE-CH;\nmso-bidi-language:AR-SA\">&nbsp;</span>Dazwischen Kaffee mit hausgemachten Blechkuchen, einen \u00abFlade\u00bb wie man hier sagt, sowie ausgesuchte Bio-Tees. Das Restaurant Schloss Wartegg ist sehr stark regional verankert und bezieht die Produkte von regionalen Biolieferanten.&nbsp;</p><p>Ein Highlight des Bio-Restaurants ist die einladende Gartenterrasse mit stimmungsvollem Blick auf den Englischen Park und den Bodensee.</p>", "en": "The natural surroundings of Wartegg Castle also supply the most important ingredients for the restaurant. Herbs, vegetables, berries and flowers are grown on 2500 sq.metres in the castle\u2019s own biodynamic and ProSpecieRara variety garden. \u201cOrganic\u201d is not just another certificate, it is a guarantee of fresh, natural and tasty ingredients. In the Schloss Restaurant recommended by GaultMillau and Michelin, guests can enjoy delicious creations from the lunch or dinner menu. Between meals, coffee is served with homemade flat cake, a \u201cFlade\u201d as they say here, and selected organic teas. A highlight of the organic restaurant is the inviting garden terrace with atmospheric view of our English Park and Lake Constance.", "fr": "La sph\u00e8re de la nature qui entoure le Ch\u00e2teau Wartegg fournit \u00e9galement les ingr\u00e9dients les plus importants pour le restaurant. Les herbes, les l\u00e9gumes, les baies et les fleurs sont cultiv\u00e9s sur 2500\u00a0m2 dans le jardin de vari\u00e9t\u00e9s ProSpecieRara du ch\u00e2teau biodynamique. \u00abBio\u00bb n\u2019est pas n\u2019importe quel certificat, mais un plaisir significatif de la nature. Dans le restaurant du ch\u00e2teau recommand\u00e9 par GaultMillau et Michelin, les h\u00f4tes savourent de d\u00e9licieuses cr\u00e9ations du menu \u00e0 midi et le soir. Entre deux, du caf\u00e9 et du g\u00e2teau sur plaque fait maison ainsi que des th\u00e9s bios s\u00e9lectionn\u00e9s leur sont propos\u00e9s. L\u2019un des points forts du restaurant bio est la chaleureuse terrasse du jardin avec vue sur notre parc anglais et sur le Lac de Constance.", "it": "L\u2019area naturale che circonda il castello di Wartegg fornisce anche gli ingredienti pi\u00f9 importanti per il ristorante. Su 2500 m2 nell\u2019orto biodinamico del castello e di ProSpecieRara vengono coltivate erbe, ortaggi, bacche e fiori. \u00abBio\u00bb non \u00e8 un certificato qualsiasi, ma un godimento intelligente della natura. Nel ristorante del castello consigliato da \u00abGaultMillau\u00bb e \u00abMichelin\u00bb, gli ospiti possono gustare deliziose creazioni dal men\u00f9 sia a pranzo che a cena. Tra l\u2019uno e l\u2019altra, caff\u00e8 con torta fatta in casa, un \u00abFlade\u00bb come si dice qui, e t\u00e8 biologici selezionati. Un\u2019attrazione imperdibile del ristorante biologico \u00e8 l'invitante terrazza all\u2019aperto con vista suggestiva sul nostro parco inglese e sul lago di Costanza."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschacherberg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9404", "streetAddress": "Von Blarer Weg", "telephone": "+41 71 858 62 62", "email": "schloss@wartegg.ch", "url": "http://www.wartegg.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.47844931248357", "longitude": "9.530060291290285"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/7/9/7/e797c27cbd530d0b122cec26a9de5ad4a40fa63e_Luftaufnahme_mit_See__4___2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Warme K\u00fcche mittags von 12-13.30 Uhr und abends von 18-21 Uhr.\n\n", "en": "Hot meals at lunchtime from 12-13.30 and in the evening from 18-21.", "fr": "Cuisine chaude le midi de 12h \u00e0 13h30 et le soir de 18h \u00e0 21h.", "it": "Pasti caldi a pranzo dalle 12 alle 13.30 e alla sera dalle 18 alle 21."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "award": [{"name": "bioSuisseKnospe"}, {"name": "gaultMillau14"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/186554885", "discoverSwissId": "foo_s9t_ijtgebcf-vcfc-ehvf-igsv-jqhcuarhufhf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BarOrPub", "identifier": "8f174421-bd85-4b65-a631-437b510af98f", "dateModified": "2024-11-12T15:21:33+01:00", "name": {"de": "Magnum Wine Bar", "en": "Magnum Wine Bar", "fr": "Magnum Wine Bar", "it": "Magnum Wine Bar"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Entdecken und Geniessen - der unkomplizierte Hotspot f\u00fcr alte und neue Freunde.", "en": "Discover and enjoy - the uncomplicated hotspot for old and new friends.", "fr": "D\u00e9couvrir et savourer - le hotspot simple pour les anciens et les nouveaux amis.", "it": "Scoprite e divertitevi - l'hotspot senza complicazioni per vecchi e nuovi amici."}, "description": {"de": "Die Bar mit \u00fcber 300 Weinen und lokalen K\u00e4se- und Charcuteriespezialit\u00e4ten im Herzen der St. Galler Altstadt.\n\nHier treffen sich Einheimische und G\u00e4ste in lebendiger Atmosph\u00e4re zur Wein-Entdeckung, zum Ap\u00e9ro oder zum Feierabend Cocktail.", "en": "The bar with over 300 wines and local cheese and charcuterie specialties in the heart of St. Gallen's old town.\n\nHere, locals and guests meet in a lively atmosphere for wine discovery, an aperitif or an after-work cocktail.", "fr": "Le bar avec plus de 300 vins et des sp\u00e9cialit\u00e9s locales de fromage et de charcuterie au c\u0153ur de la vieille ville de Saint-Gall.\n\nC'est ici que les habitants et les visiteurs se rencontrent dans une atmosph\u00e8re vivante pour d\u00e9couvrir le vin, prendre l'ap\u00e9ro ou un cocktail apr\u00e8s le travail.", "it": "Il bar con oltre 300 vini e specialit\u00e0 di formaggi e salumi locali nel cuore del centro storico di San Gallo.\n\nQui i locali e gli ospiti si incontrano in un'atmosfera vivace per una scoperta del vino, un aperitivo o un cocktail dopo il lavoro."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Im Spisermarkt/Spisergasse 17", "telephone": "0041 71 278 96 96", "email": "info@magnumwine.ch", "url": "https://www.magnumwine.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42490715", "longitude": "9.377988154914654"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/b/7/7/ab7749317972d30627a0c506c1b17c2933158705_Cocc_Magnum_002.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Montag und Sonntag Ruhetag ", "en": "Monday and Sunday closed", "fr": "Ferm\u00e9 le lundi et le dimanche ", "it": "Chiuso luned\u00ec e domenica "}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "01:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "01:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_bar", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/404540469", "discoverSwissId": "foo_s9t_ivbheecb-rtif-ergf-qgdb-edhrfbaqvjiv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "913f6b66-48d2-420a-9aa5-c7485e9974d0", "dateModified": "2025-02-11T08:36:39+01:00", "name": {"de": "Restaurant Lagerhaus", "en": "Restaurant Lagerhaus"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Kulinarische Gen\u00fcsse im ehemaligen Zollfreilager St.Gallen", "en": "Culinary delights in the former duty-free historic storehouse in St.Gallen.", "fr": "Des d\u00e9lices culinaires dans l\u2019ancien d\u00e9p\u00f4t franc sous douane de Saint-Gall", "it": "Delizie culinarie nell'antico deposito franco doganale di San Gallo."}, "description": {"de": "Das Restaurant Lagerhaus begeistert mit seiner urbanen Feuerstelle. Der einmalige Buchenholzgrill im Restaurant macht es m\u00f6glich, den frischen Fisch- und Fleischgerichten bei deren Zubereitung \u2013 auf den Punkt gebraten - zuzuschauen. Der Lagerung des Fleisches wird im eigenen Klimaschrank spezielle Beachtung geschenkt und auf naturbelassene Zutaten und hausgemachte Produkte von regionalen Produzenten gesetzt. Nat\u00fcrlich sind dem aufgestellten, jungen Team auch Vegetarier nicht Wurst. Sie kommen beispielsweise mit hausgemachter Pasta oder saisonalem Prosecco-Risotto auf ihre Kosten. Der Weinkeller, der zum Verweilen einl\u00e4dt, bietet eine Auswahl an kleinen und grossen Flaschen, wobei der Fokus mehrheitlich auf italienische Anbaugebiete gerichtet ist. Im Stadtsaal werden gerne und oft rauschende Feste gefeiert.", "en": "This restaurant, dedicated to the art of urban barbecuing, started as a project in 2006 in the former historic storehouse of St.Gallen. After almost 2 years of planning, the project was given the go-ahead in October 2007.\n\nSince October 2014 Mehmet Daku \u2013 apprentice in the Lagerhaus from the word \u201cgo\u201d \u2013 has been running operations. He is supported by Larissa Isenring (Chef de Service) and Arjeta Idrizi (Chef de Cuisine). This trio, along with 17 employees and trainees, makes sure that you are wowed every day by excellent service and fresh products. \n\nOne of the unique features of this restaurant is its beechwood grill used for cooking fish and meat in their purest form. Special attention is paid to how the meat is stored. The focus is on natural ingredients and homemade products.", "fr": "En 2006, le projet d\u2019am\u00e9nager un \u00abfour au bois\u00bb urbain dans l\u2019ancien d\u00e9p\u00f4t franc sous douane de Saint-Gall voyait le jour. Apr\u00e8s une phase de planification de pr\u00e8s de deux ans, le feu vert a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 en octobre\u00a02007.\n\nDepuis octobre\u00a02014, Mehmet Daku (ancien apprenti du restaurant) dirige l\u2019entreprise. Il est second\u00e9 par Larissa Isenring (chef de Service) et Arjeta Idrizi (chef de Cuisine). Avec 17\u00a0employ\u00e9s et apprentis \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s, ce trio surprend chaque jour ces h\u00f4tes avec un service frais et des produits du m\u00eame type. \n\nDans ce restaurant, le four au feu de bois unique en son genre permet de pr\u00e9parer le poisson et la viande dans sa forme la plus \u00e9pur\u00e9e. Une attention particuli\u00e8re est port\u00e9e au stockage de la viande. L\u2019accent est mis sur les ingr\u00e9dients naturels et les produits faits maison.", "it": "Nel 2006 \u00e8 stato avviato il progetto di allestimento di un \u00abfal\u00f2\u00bb urbano presso l\u2019antico deposito franco doganale di San Gallo. Dopo una fase di pianificazione durata quasi due anni, il via libera \u00e8 stato dato nell'ottobre 2007.\n\nDall\u2019ottobre 2014 gestisce l'azienda Mehmet Daku, apprendista della prima ora di Lagerhaus, sostenuto da Larissa Isenring (Chef de Service) e Arjeta Idrizi (Chef de Cuisine). Con 17 dipendenti e apprendisti, questo trio fa in modo che ogni giorno vi lasciate conquistare da un servizio agile e da prodotti freschi. \n\nL\u2019esclusiva griglia a legno di faggio del ristorante consente di cuocere pesce e carne nel modo pi\u00f9 autentico e originario. In quest\u2019ottica, si presta particolare attenzione anche alla conservazione della carne con al centro solo ingredienti naturali e prodotti caserecci."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Davidstrasse 42", "telephone": "+41 71 223 70 07", "email": "info@restaurantlagerhaus.ch", "url": "http://www.restaurantlagerhaus.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42007", "longitude": "9.36804"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/2/d/a/52da4e94dac1261afd721a7e04ea215dc0b7982c_Restaurant_Lagerhaus_Innenbereich__1___2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Sonntag und Montag: Ruhetag"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "award": [{"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable1"}], "maximumAttendeeCapacity": 160, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/513061067", "discoverSwissId": "foo_s9t_jbdvgrgg-eitc-ecaq-jqqf-sheifujjheta"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BarOrPub", "identifier": "92f7c768-bfa0-4f3c-a48d-3e0fa784eb2c", "dateModified": "2024-08-30T00:09:48+02:00", "name": {"de": "Tiki Strandbar", "en": "Tiki Beach bar", "fr": "Bar de plage Tiki", "it": "Tiki bar sulla spiaggia"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Bar, Sonne, Bodensee: Lieblingsplatz? Definitiv! ", "en": "Bar, sun, Lake Constance: Favorite place? Definitely! ", "fr": "Bar, soleil, lac de Constance : endroit pr\u00e9f\u00e9r\u00e9? D\u00e9finitivement! ", "it": "Bar, sole, lago di Costanza: luogo preferito? Decisamente! "}, "description": {"de": "Die TIKI-Strandbar in Goldach ist seit 2008 der sommerliche Place-to-be fu\u0308r entspannte Gemu\u0308tlichkeit mit Ferienfeeling \u2013 ob mit Freunden, Familie oder zu zweit. Chillige Himmelbetten, ein u\u0308bersichtliches aber vielseitiges Angebot an Drinks & Snacks und atemberaubende Sonnenunterga\u0308nge \u2013 was wollen wir Meer?\n\nDas kleine aber feine Angebot l\u00e4sst sich auf den gemu\u0308tlichen Liegen oder an den beliebten Lounges und Tischen geniessen - auf jeden Fall direkt am See. Und fu\u0308r alle die weiter mu\u0308ssen, gibt es das Ganze auch zum mitnehmen.\n\nDie TIKI Strandbar liegt direkt beim Hafen Goldach und ist w\u00e4hrend der Sommersaison, vom Mai bis September, jeden Tag bei sch\u00f6nem Wetter offen.\n\nDie gem\u00fctlichen Himmelbetten und rustikalen Holzm\u00f6bel im vintage Look, schaffen eine einzigartige Atmosph\u00e4re und bieten viele verschieden Sitz- und Liegefl\u00e4chen. Die Strandbar ist der perfekte Ort f\u00fcr unvergessliche Momente, neue Bekanntschaften und atemberaubende Sonnenunterg\u00e4nge. Live-Auftritte und Events runden das Angebot ab. ", "en": "The TIKI beach bar in Goldach has been the summer place-to-be for relaxed coziness with a vacation feeling since 2008 - whether with friends, family or as a couple. Chilly four-poster beds, a clear but varied offer of drinks & snacks and breathtaking sunsets - what do we want sea?\n\nThe small but fine offer can be enjoyed on the comfortable loungers or at the popular lounges and tables - in any case directly at the lake. And for those who have to go further, the whole thing is also available to take away.\n\nThe TIKI beach bar is located directly at the Goldach harbor and is open every day during the summer season, from May to September, weather permitting.\n\nThe cozy four-poster beds and rustic wooden furniture in vintage look, create a unique atmosphere and offer many different seating and lounging areas. The beach bar is the perfect place for unforgettable moments, new acquaintances and breathtaking sunsets. Live performances and events complete the offer. ", "fr": "Depuis 2008, le TIKI-Strandbar \u00e0 Goldach est le lieu de rendez-vous estival pour se d\u00e9tendre et se sentir en vacances - que ce soit entre amis, en famille ou en couple. Des lits \u00e0 baldaquin confortables, une offre claire mais vari\u00e9e de boissons et de snacks et des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle - que demander de plus ?\n\nL'offre, petite mais raffin\u00e9e, peut \u00eatre appr\u00e9ci\u00e9e sur les chaises longues confortables ou dans les lounges et tables tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s - en tout cas directement au bord du lac. Et pour ceux qui doivent aller plus loin, le tout est \u00e9galement disponible \u00e0 emporter.\n\nLe TIKI Strandbar se trouve directement pr\u00e8s du port de Goldach et est ouvert tous les jours par beau temps pendant la saison estivale, du mai \u00e0 septembre.\n\nLes lits \u00e0 baldaquin confortables et les meubles en bois rustiques au look vintage cr\u00e9ent une atmosph\u00e8re unique et offrent de nombreuses places assises et allong\u00e9es diff\u00e9rentes. Le bar de la plage est l'endroit id\u00e9al pour passer des moments inoubliables, faire de nouvelles rencontres et admirer des couchers de soleil \u00e0 couper le souffle. Des spectacles en direct et des \u00e9v\u00e9nements compl\u00e8tent l'offre. ", "it": "Dal 2008, il TIKI beach bar a Goldach \u00e8 il luogo ideale per l'estate per un'atmosfera rilassata e vacanziera - sia con gli amici, la famiglia o in coppia. Freddi letti a baldacchino, un'offerta chiara ma varia di bevande e spuntini e tramonti mozzafiato - cosa vogliamo?\n\nLa piccola ma raffinata offerta pu\u00f2 essere goduta sulle comode sedie a sdraio o nei popolari salotti e tavoli - in ogni caso direttamente sul lago. E per chi deve andare oltre, il tutto \u00e8 disponibile anche da portare via.\n\nIl TIKI beach bar si trova direttamente al porto di Goldach ed \u00e8 aperto tutti i giorni con il bel tempo durante la stagione estiva, da maggio a settembre.\n\nGli accoglienti letti a baldacchino e i mobili in legno rustico in stile vintage creano un'atmosfera unica e offrono diverse aree per sedersi e rilassarsi. Il bar della spiaggia \u00e8 il luogo perfetto per momenti indimenticabili, nuove conoscenze e tramonti mozzafiato. Spettacoli dal vivo ed eventi completano l'offerta. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9403", "streetAddress": "Seestrasse 27", "telephone": "+41 79 763 81 25", "email": "contact@tikistrandbar.ch", "url": "http://www.tikistrandbar.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4828538", "longitude": "9.4791691"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/c/6/1/8c614f6a2c0bfcb1037eda1560a32d9ff946a309_997A6018.jpg"}], "openingHours": {"de": "Mai bis September bei sch\u00f6nem Wetter\nMo-Fr ab 15 Uhr\nSa/So und Feiertage ab 11 Uhr", "en": "May to September in good weather\nMon-Fri from 3 pm\nSat/Sun and holidays from 11 am", "fr": "De mai \u00e0 septembre par beau temps\nlun-ven \u00e0 partir de 15h\nsam/dim et jours f\u00e9ri\u00e9s \u00e0 partir de 11h", "it": "Da maggio a settembre con bel tempo\nLun-Ven dalle 15:00\nSabato/domenica e giorni festivi dalle 11."}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2450055638", "googlePlaceId": "ChIJeXwLs5sbm0cRXCKj02O5qWY", "discoverSwissId": "foo_s9t_jcvhshgi-rvqa-evds-qeit-duavqhieurcs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "9467c026-2c0a-410d-bbf9-2e19d316ee67", "dateModified": "2025-03-06T09:13:47+01:00", "name": {"de": "Restaurant Schwarzer Adler"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mitten im Herzen der Altstadt in St.Gallen direkt beim Marktplatz befindet sich das traditionelle 1. Stock Restaurant.", "en": "The traditional first floor restaurant is located in the heart of the old town in St.Gallen right next to the market square.", "fr": "Le restaurant traditionnel am\u00e9nag\u00e9 au 1er\u00a0\u00e9tage est situ\u00e9 au c\u0153ur de la vieille ville de Saint-Gall, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la place du march\u00e9.", "it": "Il ristorante tradizionale del primo piano si trova nel cuore del centro storico di San Gallo, proprio accanto alla Marktplatz."}, "description": {"de": "Im Restaurant stehen \u00fcber zwei St\u00f6cke verteilt drei Gastr\u00e4ume zur Verf\u00fcgung; die Gaststube, der Salon Fran\u00e7ais und die Zunftstube. \n\nIm Sommer wartet die sch\u00f6nste Innenhofterrasse St.Gallens auf ihre G\u00e4ste.\n\nMittags haben die G\u00e4ste die Wahl zwischen einem vegetarischen Men\u00fc und einem Fleischmen\u00fc, ebenso aus frischen Salaten. Am Abend gibt es saisonale Speisen \u00e0 la carte. Die hausgemachten Desserts werden immer serviert.", "en": "There are three rooms for guests spread over two floors in the restaurant; the Gaststube, the Salon Fran\u00e7ais and the Zunftstube. \n\nIn summer, the most lovely inner courtyard terrace in St.Gallen awaits its guests.\n\nAt lunchtime, diners can choose between a vegetarian menu or a menu with meat as well as fresh salads. Seasonal dishes are offered \u00e0 la carte in the evening. Homemade desserts are always on the menu.", "fr": "Le restaurant dispose de trois salles conviviales pour les h\u00f4tes sur deux \u00e9tages. \n\nEn \u00e9t\u00e9, la plus belle terrasse de la cour int\u00e9rieure de Saint-Gall attend ses h\u00f4tes.\n\n\u00c0 midi, les h\u00f4tes ont le choix entre un menu v\u00e9g\u00e9tarien et un menu \u00e0 base de viande, ainsi que des salades fra\u00eeches. Le soir, des plats de saison sont propos\u00e9s \u00e0 la carte. Les desserts faits maison sont servis \u00e0 tout moment.", "it": "Nel ristorante ci sono tre sale distribuite su due piani. \n\nD\u2019estate, il  cortile interno pi\u00f9 bello di San Gallo attende i suoi ospiti.\n\nA pranzo gli ospiti hanno la possibilit\u00e0 di scegliere tra un men\u00f9 vegetariano, un men\u00f9 a base di carne e insalate fresche. A cena ci sono piatti di stagione \u00e0 la carte. Non mancano mai i dolci fatti in casa."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Marktplatz 12", "telephone": "+41 71 222 75 07", "url": "http://www.schwarzeradler.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4263271", "longitude": "9.375406800000064"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/4/f/f/b4ff19b7f02bd81a3bab0adabfa53a83e9f90e5f_Schwarzer_Adler_Website_und_PIM.jpg"}], "openingHours": {"de": "Samstag und Sonntag Ruhetag", "en": "Saturday and Sunday day off", "fr": "Samedi et dimanche : jour de repos", "it": "Sabato e domenica chiuso"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/445783291", "googlePlaceId": "ChIJz3HHMkkem0cRIPkO4I2yzAo", "discoverSwissId": "foo_s9t_jeghsacg-csaq-ebat-rrvj-cubjtdbguugh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "9957c5ee-d3fb-4c4b-8e2f-a8a718211322", "dateModified": "2024-11-12T10:16:19+01:00", "name": {"de": "Gaststuben zum Schl\u00f6ssli", "en": "Gaststuben zum Schl\u00f6ssli", "fr": "Gaststuben zum Schl\u00f6ssli", "it": "Ristorante Schl\u00f6ssli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das historische Zollikofersche Schl\u00f6ssli am Spisertor ist ein gesellschaftlicher Mittelpunkt der Stadt St.Gallen.", "en": "The historic Zollikofersche Schl\u00f6ssli at the Spisertor is a social center of the city of St.Gallen.", "fr": "Le ch\u00e2teau historique de Zollikofen (Zollikofersche Schl\u00f6ssli), situ\u00e9 au Spisertor, est un centre social de la ville de Saint-Gall.", "it": "Lo storico Zollikofersche Schl\u00f6ssli a Spisertor \u00e8 un centro sociale della citt\u00e0 di San Gallo."}, "description": {"de": "Die Gastgeber haben sich mit Leib und Seele der Herausforderung verschrieben, Produkte und Spezialit\u00e4ten aus der Region salonf\u00e4hig zu machen. Bei ausgew\u00e4hlten Landwirten, Weinkelterern, K\u00e4sern und Metzgern werden Zutaten f\u00fcr echte Gourmets gefunden. \n\nDaraus werden Gerichte mit klassischem oder traditionellem Hintergrund gestaltet. Handwerklich und von den Mitarbeitern liebevoll hergestellt. Der Aufenthalt im Sch\u00f6ssli wird zum Genuss f\u00fcr alle Sinne. Das ist gelebte St.Galler Gastlichkeit.\n\nGeschichte:\nDas zwischen 1586 und 1590 von Laurenz Zollikofer, einem Enkel Vadians, erstellte Schl\u00f6ssli ist das herrschaftlichste Privathaus innerhalb der St.Galler Altstadt. Die Zollikofer besassen bereits mehrere Schl\u00f6sser ausserhalb der Stadt und wollten nun auch innerhalb der Stadtmauern einen beeindruckenden Wohnsitz errichten. Das Schl\u00f6ssli diente der gesellschaftlichen Repr\u00e4sentation, wichtig waren daher Fests\u00e4le, in denen G\u00e4ste bewirtet werden konnten. Daneben war das Schl\u00f6ssli aber auch Handelshaus: Im Erdgeschoss war ein Warenlager eingerichtet. Nach Laurenz Zollikofers Tod blieb das Schl\u00f6ssli noch eine weitere Generation in Familienbesitz, sp\u00e4ter kam es an andere verm\u00f6gende St.Galler Familien, darunter Hochreutener, Kunkler und Schlumpf. Im 19. Jahrhundert h\u00e4tte die Stadt die Chance gehabt, das Schl\u00f6ssli zu erwerben. Johannes Kaspar Straub bot es dem Schulrat n\u00e4mlich f\u00fcr 17000 Gulden zum Kauf an. Das Gesch\u00e4ft kam jedoch nicht zustande, weil die n\u00f6tigen Mittel nicht - wie die Stadt dies erhofft hatte - aus freiwilligen Beitr\u00e4gen von verm\u00f6genden und wohlt\u00e4tigen Stadtb\u00fcrgern aufgebracht wurden. So blieb das Schl\u00f6ssli in privatem Besitz.", "en": "The hosts have dedicated themselves heart and soul to the challenge of making products and specialties from the region presentable. Ingredients for real gourmets are found at selected farmers, wine presses, cheesemakers and butchers. \n\nFrom these, dishes with a classical or traditional background are created. Handcrafted and lovingly made by the staff. The stay in the Sch\u00f6ssli becomes a pleasure for all senses. This is St.Gallen hospitality in action.\n\nHistory:\nBuilt between 1586 and 1590 by Laurenz Zollikofer, a grandson of Vadian, the Schl\u00f6ssli is the most stately private house within the old town of St.Gallen. The Zollikofer family already owned several castles outside the city and now wanted to build an impressive residence within the city walls as well. The Schl\u00f6ssli served the purpose of social representation, so it was important to have ballrooms where guests could be entertained. In addition, the Schl\u00f6ssli was also a trading house: a warehouse was set up on the first floor. After Laurenz Zollikofer's death, the Schl\u00f6ssli remained in the family for another generation, and later passed to other wealthy St. Gallen families, including Hochreutener, Kunkler and Schlumpf. In the 19th century, the city would have had the chance to acquire the Schl\u00f6ssli. Johannes Kaspar Straub offered it to the school board for 17000 gulden. However, the deal did not materialize because the necessary funds were not raised - as the town had hoped - from voluntary contributions by wealthy and charitable townspeople. Thus the Schl\u00f6ssli remained in private ownership.\n\n", "fr": "Les h\u00f4tes se sont engag\u00e9s corps et \u00e2me \u00e0 relever le d\u00e9fi de rendre pr\u00e9sentables les produits et les sp\u00e9cialit\u00e9s de la r\u00e9gion. Chez des agriculteurs, des viticulteurs, des fromagers et des bouchers s\u00e9lectionn\u00e9s, ils trouvent des ingr\u00e9dients pour les vrais gourmets. \n\nDes plats classiques ou traditionnels sont \u00e9labor\u00e9s \u00e0 partir de ces ingr\u00e9dients. Artisanaux et pr\u00e9par\u00e9s avec amour par les collaborateurs. Le s\u00e9jour au Sch\u00f6ssli devient un plaisir pour tous les sens. C'est l'hospitalit\u00e9 saint-galloise v\u00e9cue au quotidien.\n\nL'histoire :\nLe Schl\u00f6ssli, construit entre 1586 et 1590 par Laurenz Zollikofer, un petit-fils de Vadian, est la maison priv\u00e9e la plus majestueuse au sein de la vieille ville de Saint-Gall. Les Zollikofer poss\u00e9daient d\u00e9j\u00e0 plusieurs ch\u00e2teaux \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la ville et voulaient construire une r\u00e9sidence impressionnante \u00e0 l'int\u00e9rieur des murs de la ville. Le Schl\u00f6ssli servait \u00e0 la repr\u00e9sentation sociale, d'o\u00f9 l'importance des salles de f\u00eate dans lesquelles les invit\u00e9s pouvaient \u00eatre accueillis. Mais le Schl\u00f6ssli \u00e9tait \u00e9galement une maison de commerce : un entrep\u00f4t \u00e9tait install\u00e9 au rez-de-chauss\u00e9e. Apr\u00e8s la mort de Laurenz Zollikofer, le Schl\u00f6ssli est rest\u00e9 dans la famille pendant encore une g\u00e9n\u00e9ration, puis il est pass\u00e9 \u00e0 d'autres familles saint-galloises fortun\u00e9es, dont les Hochreutener, Kunkler et Schlumpf. Au 19e si\u00e8cle, la ville aurait eu l'occasion d'acqu\u00e9rir le Schl\u00f6ssli. Johannes Kaspar Straub a en effet propos\u00e9 au conseil scolaire de l'acheter pour 17 000 florins. Mais l'affaire n'a pas abouti, car les fonds n\u00e9cessaires n'ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9unis - comme l'esp\u00e9rait la ville - par des contributions volontaires de citoyens fortun\u00e9s et charitables. Le Schl\u00f6ssli resta donc en mains priv\u00e9es.\n\n", "it": "I padroni di casa si sono dedicati anima e corpo alla sfida di rendere presentabili i prodotti e le specialit\u00e0 della regione. Gli ingredienti per i veri buongustai si trovano presso agricoltori selezionati, torchi di vino, produttori di formaggio e macellai. \n\nDa questi, si creano piatti con uno sfondo classico o tradizionale. Realizzato a mano e con amore dallo staff. Un soggiorno allo Sch\u00f6ssli diventa un piacere per tutti i sensi. Questa \u00e8 l'ospitalit\u00e0 sangallese in azione.\n\nStoria:\nCostruito tra il 1586 e il 1590 da Laurenz Zollikofer, un nipote di Vadian, lo Schl\u00f6ssli \u00e8 la casa privata pi\u00f9 imponente della citt\u00e0 vecchia di San Gallo. La famiglia Zollikofer possedeva gi\u00e0 diversi castelli fuori citt\u00e0 e ora voleva costruire una residenza imponente anche all'interno delle mura della citt\u00e0. Lo Schl\u00f6ssli serviva come rappresentazione sociale, quindi era importante avere sale per banchetti dove gli ospiti potevano essere intrattenuti. Inoltre, lo Schl\u00f6ssli era anche una casa di commercio: al piano terra fu allestito un magazzino. Dopo la morte di Laurenz Zollikofer, gli Schl\u00f6ssli rimasero in famiglia per un'altra generazione, e pi\u00f9 tardi passarono ad altre ricche famiglie sangallesi, tra cui Hochreutener, Kunkler e Schlumpf. Nel XIX secolo, la citt\u00e0 avrebbe avuto la possibilit\u00e0 di acquisire lo Schl\u00f6ssli. Johannes Kaspar Straub si \u00e8 offerto di comprarlo dal consiglio scolastico per 17.000 gulden. Tuttavia, l'affare non si \u00e8 concretizzato perch\u00e9 i fondi necessari non sono stati raccolti - come la citt\u00e0 aveva sperato - da contributi volontari di cittadini ricchi e caritatevoli. Cos\u00ec lo Schl\u00f6ssli \u00e8 rimasto in propriet\u00e0 privata.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Zeughausgasse 17", "telephone": "+41 71 222 12 56", "email": "info@schloessli-sg.ch", "url": "http://www.schloessli-sg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4243307", "longitude": "9.379026"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/e/3/1/de31ece38cb2d6c96f6a3260ca3a78de5efd67a2_Textilweg_Schloessli.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHours": {"en": "Monday to Friday, 11:00 to 14:00 and 18:00 to 23:00. \n\nClosed Saturday and Sunday and holidays. Open for banquets and caterings from 30 people on request.", "fr": "Du lundi au vendredi, de 11:00 \u00e0 14:00 et de 18:00 \u00e0 23:00. \n\nFerm\u00e9 le samedi et le dimanche ainsi que les jours f\u00e9ri\u00e9s. Ouvert sur demande pour banquets et caterings \u00e0 partir de 30 personnes.", "it": "Dal luned\u00ec al venerd\u00ec, dalle 11:00 alle 14:00 e dalle 18:00 alle 23:00. \n\nChiuso sabato e domenica e nei giorni festivi. Aperto per banchetti e catering a partire da 30 persone su richiesta."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:45", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:45", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:45", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:45", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:45", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_smokingrooms", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "award": [{"name": "gaultMillau14"}, {"name": "gilde"}], "maximumAttendeeCapacity": 120, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7193107658", "googlePlaceId": "ChIJGyAOdk4em0cRUxfdQbRvytc", "discoverSwissId": "foo_s9t_jjfhsfuu-tdvr-eser-iucv-qiqhbicbbdcc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "9c2825f0-8474-405f-9936-7640e824fa76", "dateModified": "2025-02-03T10:50:22+01:00", "name": {"de": "Restaurant National \u2013 zum Goldenen Leuen", "en": "Restaurant National zum Goldenen Leuen", "fr": "Restaurant National zum Goldenen Leuen", "it": "Ristorante National zum Goldenen Leuen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Restaurant National zum goldenen Leuen \u2013 von den St.Gallern liebevoll \u00abNAZ\u00bb genannt \u2013 besticht durch seinen urchigen Charme und l\u00e4dt mit rustikalem Ambiente und herzhaften Spezialit\u00e4ten zum Verweilen ein.", "en": "The Restaurant National zum goldenen Leuen - affectionately called \u201cNAZ\u201d by the people of St.Gallen - captivates with its rustic charm and invites you to linger with its rustic ambience and hearty specialties.", "fr": "Le Restaurant National  \u2013 zum goldenen Leuen \u2013 que les habitants de Saint-Gall surnomment affectueusement \u00abNaz\u00bb \u2013 s\u00e9duit par son charme authentique.", "it": "Le restaurant National zum goldenen Leuen - affectueusement appel\u00e9 \u00ab NAZ \u00bb par les Saint-Gallois - s\u00e9duit par son charme rustique et invite \u00e0 la d\u00e9tente avec son ambiance rustique et ses sp\u00e9cialit\u00e9s savoureuses."}, "description": {"de": "<p>Im Restaurant National zum goldenen Leuen \u2013 liebevoll \u00abNAZ\u00bb genannt \u2013 erwartet die G\u00e4ste ein kulinarisches Erlebnis der besonderen Art: Hier kommen sie in den Genuss von Spezialit\u00e4ten wie den weit \u00fcber die Stadtgrenzen hinaus bekannten Ch\u00e4sch\u00fcechli, Wei\u00dfw\u00fcrsten mit Brezel und Schweizer Tapas. Dazu passt perfekt ein frisch gezapftes Bier von der huus-braui in Roggwil.\n</p><p>Das NAZ ist ein Traditionslokal im malerischen Riegelhaus, das mit rustikalem Charme und entspannter Atmosph\u00e4re begeistert. Gelegen im Herzen der s\u00fcdlichen St. Galler Altstadt am Gr\u00fcningerplatz, nur wenige Schritte vom St. Galler Dom und dem UNESCO-Weltkulturerbe Klosterplatz entfernt, l\u00e4dt das NAZ sowohl Einheimische als auch Touristen ein, hier zu verweilen. In der gem\u00fctlichen Gaststube rund um den historischen Kachelofen f\u00fchlt sich jeder Gast sofort willkommen.\n</p><p>Ein Geheimtipp: Wer die Toiletten besucht, entdeckt auf der Damentoilette eine beeindruckende Tapete des St. Galler Textilunternehmens Jakob Schlaepfer, w\u00e4hrend bei den Herren kunstvolle Kacheln des \u00f6sterreichischen K\u00fcnstlers Manfred Deix f\u00fcr Staunen sorgen.</p><p>\nGeschichte trifft Genuss:\nBereits 1894 war das National ein Ort des Bierhandels mit deutschen Bieren und Weinen. Damals mussten importierte Bierhumpen mit einer Schweizer Eichung versehen werden, um in den Bierhallen genutzt zu werden. Das traditionsreiche Riegelhaus an der Schmiedgasse 30 wurde 1603 von der Handelsfamilie Zollikofer erbaut, die als \u00abGesellschaft zum L\u00f6wenkopf\u00bb bekannt war \u2013 daher der vergoldete L\u00f6wenkopf an der Hausecke. Inschriften von 1603 und 1670 erz\u00e4hlen die Geschichte eines Neubaus und sp\u00e4teren Anbaus, die das NAZ bis heute pr\u00e4gen.</p>", "en": "At the Restaurant National zum goldenen Leuen - affectionately known as \u201cNAZ\u201d - guests can enjoy a very special culinary experience: here they can enjoy specialties such as Ch\u00e4sch\u00fcechli, white sausages with pretzels and Swiss tapas, which are known far beyond the city limits. A freshly tapped beer from the huus-braui in Roggwil is the perfect accompaniment. The NAZ is a traditional pub in the picturesque Riegelhaus, which delights with its rustic charm and relaxed atmosphere. Situated in the heart of St. Gallen's southern old town on Gr\u00fcningerplatz, just a few steps from St. Gallen Cathedral and the UNESCO World Heritage Site Klosterplatz, the NAZ invites both locals and tourists to linger. Every guest feels immediately welcome in the cozy dining room around the historic tiled stove. An insider tip: if you visit the toilets, you will discover an impressive wallpaper by St. Gallen textile company Jakob Schlaepfer in the ladies' room, while the men's room is decorated with artistic tiles by Austrian artist Manfred Deix. History meets indulgence: as early as 1894, the National was a place where German beers and wines were traded. Back then, imported beer mugs had to be provided with a Swiss calibration in order to be used in the beer halls.&nbsp;", "fr": "Au restaurant National zum goldenen Leuen - affectueusement appel\u00e9 \u00ab NAZ \u00bb - les clients peuvent s'attendre \u00e0 une exp\u00e9rience culinaire d'un genre particulier : ils y d\u00e9gustent des sp\u00e9cialit\u00e9s telles que les Ch\u00e4sch\u00fcechli, connues bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res de la ville, les saucisses blanches avec bretzel et les tapas suisses. Le tout s'accompagne parfaitement d'une bi\u00e8re fra\u00eechement tir\u00e9e de la huus-braui de Roggwil. Le CAN est un \u00e9tablissement traditionnel situ\u00e9 dans la pittoresque maison \u00e0 colombages, qui s\u00e9duit par son charme rustique et son atmosph\u00e8re d\u00e9tendue. Situ\u00e9 au c\u0153ur de la partie sud de la vieille ville de Saint-Gall, sur la Gr\u00fcningerplatz, \u00e0 quelques pas de la cath\u00e9drale de Saint-Gall et de la Klosterplatz, class\u00e9e au patrimoine mondial de l'UNESCO, le NAZ invite aussi bien les habitants que les touristes \u00e0 s'y attarder. Dans l'agr\u00e9able salle de restaurant entourant le po\u00eale en fa\u00efence historique, chaque client se sent imm\u00e9diatement le bienvenu. Un conseil : en visitant les toilettes, on d\u00e9couvre dans les toilettes des femmes un impressionnant papier peint de l'entreprise textile saint-galloise Jakob Schlaepfer, tandis que chez les hommes, des carreaux de fa\u00efence artistiques de l'artiste autrichien Manfred Deix suscitent l'\u00e9tonnement. L'histoire rencontre le plaisir : en 1894 d\u00e9j\u00e0, le National \u00e9tait un lieu de commerce de bi\u00e8res et de vins allemands. \u00c0 l'\u00e9poque, les chopes de bi\u00e8re import\u00e9es devaient \u00eatre munies d'un \u00e9talonnage suisse pour pouvoir \u00eatre utilis\u00e9es dans les halles \u00e0 bi\u00e8re.&nbsp;", "it": "Al Ristorante National zum goldenen Leuen - affettuosamente chiamato \u201cNAZ\u201d - gli ospiti possono vivere un'esperienza culinaria molto particolare: qui possono gustare specialit\u00e0 come il Ch\u00e4sch\u00fcechli, le salsicce bianche con pretzel e le tapas svizzere, famose ben oltre i confini della citt\u00e0. Una birra appena spillata dall'huus-braui di Roggwil \u00e8 l'accompagnamento perfetto. Il NAZ \u00e8 un pub tradizionale nella pittoresca Riegelhaus, che delizia con il suo fascino rustico e l'atmosfera rilassata. Situato nel cuore del centro storico meridionale di San Gallo, in Gr\u00fcningerplatz, a pochi passi dalla Cattedrale di San Gallo e dalla Klosterplatz, patrimonio dell'umanit\u00e0 dell'UNESCO, il NAZ invita sia gli abitanti che i turisti a soffermarsi. Ogni ospite si sente subito il benvenuto nell'accogliente sala da pranzo attorno alla storica stufa in maiolica. Un consiglio da insider: se visitate le toilette, scoprirete un'impressionante carta da parati dell'azienda tessile sangallese Jakob Schlaepfer nella toilette delle signore, mentre quella dei signori \u00e8 ornata da piastrelle artistiche dell'artista austriaco Manfred Deix. La storia incontra il piacere: gi\u00e0 nel 1894 il National era un luogo di scambio di birre e vini tedeschi. All'epoca, i boccali di birra importati dovevano essere etichettati con una calibrazione svizzera per poter essere utilizzati nelle birrerie.&nbsp;"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Schmiedgasse 30", "telephone": "+41 71 222 02 62", "email": "info@naz-sg.ch", "url": "https://naz-sg.ch/index.html"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4236845", "longitude": "9.3751844"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/b/a/d/7bad8fb025a2f679efe88cd9b9ba366192b96bc9_naz_klein__36_von_45_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["inexpensive"], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/445475143", "googlePlaceId": "ChIJr5iKDkwem0cRhvxcUh32gSg", "discoverSwissId": "foo_s9t_jscicfva-iehe-eafv-jjdg-hgeauicevqhg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BarOrPub", "identifier": "9e750836-90f1-4f1e-aa45-24d30aff05d5", "dateModified": "2025-02-11T15:05:42+01:00", "name": {"de": "Affekt-Bar", "en": "Affekt Bar", "fr": "Affekt Bar", "it": "Affekt Bar "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Affekt Bar steht f\u00fcr feine Partys mit qualitativ hochstehender\nElektronischer Musik. Join us for a Rave!", "en": "The Affekt Bar stands for fine parties with high quality electronic music.\nJoin us for a rave!", "fr": "Le bar Affekt est synonyme de f\u00eates raffin\u00e9es avec de la musique \u00e9lectronique de haute qualit\u00e9. Rejoignez-nous pour une rave !", "it": "L'Affekt Bar \u00e8 sinonimo di belle feste con musica elettronica di alta qualit\u00e0. Unisciti a noi per un rave!"}, "description": {"de": "Einzigartiges Ambiente, gem\u00fctliche und grosse Terrasse, feine Drinks, auserlesener Sound und kleine K\u00f6stlichkeiten - das ist die Affekt-Bar. Sie befindet sich im Herzen der Stadt St.Gallen, genauer gesagt an der Br\u00fchlgasse. Die Location, welche bereits seit mehr als 20 Jahren als Bar fungiert, ist fester Bestandteil und Treffpunkt des St.Galler Nachtlebens, Sie ist nicht nur bei den Einheimischen, sondern auch weiter \u00fcber die Kantonsgrenze hinaus bekannt und beliebt. Komm vorbei und \u00fcberzeug dich selbst - wir freuen uns auf dich!", "en": "Unique ambience, cozy and large terrace, fine drinks, exquisite sound and small delicacies - that is the Affekt bar. You will find us in the heart of the city of St.Gallen, more precisely on Br\u00fchlgasse. The location, which has already been operating as a bar for more than 20 years, is an integral part and meeting point of St.Gallen's nightlife. It is not only known and loved by the locals, but also further beyond the cantonal border. Come by and see for yourself - we look forward to seeing you!\n\n", "fr": "Une ambiance unique, une grande terrasse confortable, des boissons raffin\u00e9es, un son exquis et des petits d\u00e9lices - voil\u00e0 ce qu'est le bar Affekt. Vous nous trouverez au c\u0153ur de la ville de Saint-Gall, dans la Br\u00fchlgasse pour \u00eatre pr\u00e9cis. Ce lieu, qui fonctionne comme un bar depuis plus de 20 ans, fait partie int\u00e9grante de la vie nocturne de Saint-Gall et en est le point de rencontre. Il est connu et appr\u00e9ci\u00e9 non seulement des habitants de la r\u00e9gion, mais aussi bien au-del\u00e0 de la fronti\u00e8re cantonale. Venez voir par vous-m\u00eame - nous sommes impatients de vous voir !\n\n", "it": "Ambiente unico, terrazza accogliente e grande, bevande raffinate, suono squisito e piccole prelibatezze - questo \u00e8 l'Affekt Bar. Ci troverete nel cuore della citt\u00e0 di San Gallo, sulla Br\u00fchlgasse per essere precisi. Il locale, che funziona gi\u00e0 da pi\u00f9 di 20 anni come bar, \u00e8 parte integrante e punto d'incontro della vita notturna sangallese ed \u00e8 conosciuto e amato non solo dai locali, ma anche ben oltre il confine cantonale. Venite a vedere voi stessi - non vediamo l'ora di vedervi!\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Br\u00fchlgasse 21", "telephone": "+41 79 697 69 38", "email": "info@affekt.ch", "url": "https://affekt.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4256316", "longitude": "9.378164682142863"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/1/a/3/11a39b08b7ff76c039a056e1a6175a98247fffa8_Foto_14.05.17__18_54_03.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Thursdays from 8 to 00 p.m.\nFridays from 8 p.m. to 1/3 a.m.\nSaturdays from 8 p.m. to 1/3 a.m.", "fr": "Le jeudi de 20 \u00e0 00 heures\nVendredi de 20 \u00e0 1/3 heures\nSamedi de 20 \u00e0 1/3 heures", "it": "Gioved\u00ec dalle 20.00 alle 00.00\nVenerd\u00ec dalle 20.00 a 1/3 di mattina\nSabato dalle 20.00 alle 13.00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "20:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "20:00", "closes": "01:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "20:00", "closes": "01:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/404540472", "discoverSwissId": "foo_s9t_juhfaidg-javb-evbu-qqef-cetdaqvvaftf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "9eeeb0cd-6c60-4f4f-9686-a8b097c33723", "dateModified": "2025-01-28T15:48:47+01:00", "name": {"de": "Izakaya Ekimae", "en": "Izakaya Ekimae", "fr": "Izakaya Ekimae", "it": "Izakaya Ekimae"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Eintauchen in die K\u00fcche Japans, die auch abseits von Sushi unglaublich viel zu bieten hat.", "en": "Immerse yourself in the cuisine of Japan, which has an incredible amount to offer beyond sushi.", "fr": "Plong\u00e9e dans la cuisine japonaise, qui a aussi beaucoup \u00e0 offrir en dehors des sushis.", "it": "Immergetevi nella cucina del Giappone, che ha un'incredibile quantit\u00e0 di cose da offrire oltre al sushi."}, "description": {"de": "Das Izakaya Ekimae im Tailormade Hotel LEO St.Gallen bringt die traditionell japanische K\u00fcche direkt nach St.Gallen und offenbart eine kulinarische Tradition, die sich in der Stadt bisher bedeckt gehalten hat. Kein Sushi, daf\u00fcr alles, was sonst im Land der aufgehenden Sonne auf den Tisch kommt. Frisch, puristisch und geschmacklich unglaublich elegant werden die G\u00e4ste auf direktem Weg nach Kyoto, Osaka oder Tokyo entf\u00fchrt.\n\nDas Restaurant und dessen Konzept mit seinen vielen kleineren Gerichten, die dann geteilt und herumgereicht werden, laden zum l\u00e4ngeren Verweilen ein und garantieren ein vollumfassendes Geschmackserlebnis.", "en": "The Izakaya Ekimae in the Tailormade Hotel LEO St.Gallen brings traditional Japanese cuisine directly to St.Gallen and reveals a culinary tradition that has so far kept a low profile in the city. No sushi, but everything that is usually served in the land of the rising sun. Fresh, puristic and incredibly elegant in taste, guests are transported directly to Kyoto, Osaka or Tokyo.\n\nThe restaurant and its concept with its many smaller dishes, which are then shared and passed around, invite you to stay longer and guarantee a fully comprehensive taste experience.", "fr": "L'Izakaya Ekimae du Tailormade Hotel LEO de Saint-Gall apporte la cuisine japonaise traditionnelle directement \u00e0 Saint-Gall et r\u00e9v\u00e8le une tradition culinaire qui \u00e9tait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent rest\u00e9e discr\u00e8te dans la ville. Pas de sushi, mais tout ce qui se trouve habituellement sur la table au pays du soleil levant. Frais, puriste et d'une incroyable \u00e9l\u00e9gance gustative, les clients sont transport\u00e9s directement \u00e0 Kyoto, Osaka ou Tokyo.\n\nLe restaurant et son concept, avec ses nombreux petits plats \u00e0 partager et \u00e0 faire circuler, invitent \u00e0 rester plus longtemps et garantissent une exp\u00e9rience gustative compl\u00e8te.", "it": "L'Izakaya Ekimae del Tailormade Hotel LEO St.Gallen porta la cucina tradizionale giapponese direttamente a San Gallo e svela una tradizione culinaria che finora ha mantenuto un basso profilo in citt\u00e0. Niente sushi, ma tutto ci\u00f2 che di solito viene servito nella terra del Sol Levante. Freschi, puristi e dal gusto incredibilmente elegante, gli ospiti vengono trasportati direttamente a Kyoto, Osaka o Tokyo.\n\nIl ristorante e il suo concetto con tanti piccoli piatti, che vengono poi condivisi e passati, invitano a fermarsi pi\u00f9 a lungo e garantiscono un'esperienza di gusto completa."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Gr\u00fcnbergstrasse 6", "telephone": "+41 71 274 09 78", "email": "info@ekimae.ch", "url": "https://www.ekimae.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.421728903528", "longitude": "9.365045428276064"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/a/8/4/1a841014f19d06d1cdd6a9cac319f44b443baa58_20230711_IZAKAYA_EKIMAE_8496.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Mon - Sat 12:00 - 14:00 and 18:00 - 23:00\nSun closed", "fr": "Lu - Sa 12:00 - 14:00 et 18:00 - 23:00\nFerm\u00e9 le dimanche", "it": "Lun - sab 12:00 - 14:00 e 18:00 - 23:00\nDomenica chiuso"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/25496362", "discoverSwissId": "foo_s9t_juuurast-gsga-evev-jgig-qirajhsddhcd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "aae107ea-0469-4623-ad99-0a8c5b3bc3b9", "dateModified": "2025-01-16T13:33:25+01:00", "name": {"de": "Cocktail-Werkstatt in der Eventlocation zur Werkstatt", "en": "Cocktail Workshop at Restaurant zur Werkstatt", "fr": "Atelier cocktail au restaurant zur Werkstatt", "it": "Laboratorio di cocktail presso il Ristorante zur Werkstatt"}, "disambiguatingDescription": {"de": "F\u00fcr Cocktails unter Anleitung", "en": "For cocktails under guidance \n", "fr": "Pour les cocktails sous instruction \n", "it": "Per i cocktail sotto guida \n"}, "description": {"de": "Warum nicht mal hinter der Bar dem Cocktail-Profi \u00fcber die Schultern schauen \u2013 statt vor der Bar stehen? Der Barkeeper zeigt Schritt f\u00fcr Schritt die verschiedenen Mix-Arten und worauf es bei der hohen Kunst des Cocktails zubereiten ankommt. Und nun sind die G\u00e4ste dran! Mit der passenden Ap\u00e9roplatte aus der K\u00fcche, eignet sich der Workshop wunderbar f\u00fcr einen Event.\n\nBarkeeper und Cocktails w\u00e4hrend 90 Minuten inkl. Ap\u00e9roplatte, Mineral und Cocktail-Rezepte zum Mitnehmen\n\nCHF 75 / Person inkl. MwSt. \n\nT\u00e4glich buchbar ab 8 Personen", "en": "Why not look over the shoulders of a professional cocktail maker behind the bar instead of standing in front of it? The bartender demonstrates step by step the different types of mix and what is important in the fine art of cocktail making. And now it's the guests' turn! With the matching aperitif platter from the kitchen, the workshop is perfect for an event. Bartender and cocktails for 90 minutes incl. aperitif platter, mineral water and cocktail recipes to take away CHF 75 / person incl. VAT. Bookable daily from 8 persons", "fr": "Pourquoi ne pas regarder par-dessus l'\u00e9paule du professionnel du cocktail derri\u00e8re le bar - au lieu de rester devant le bar ? Le barman montre \u00e9tape par \u00e9tape les diff\u00e9rents types de m\u00e9langes et ce qui est important dans le grand art de la pr\u00e9paration des cocktails. Et maintenant, c'est au tour des invit\u00e9s ! Avec le plateau d'ap\u00e9ritif appropri\u00e9 de la cuisine, l'atelier convient parfaitement \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement. Barman et cocktails pendant 90 minutes, y compris plateau ap\u00e9ritif, min\u00e9raux et recettes de cocktails \u00e0 emporter CHF 75 / personne, TVA comprise. R\u00e9servable tous les jours \u00e0 partir de 8 personnes", "it": "Perch\u00e9 non guardare alle spalle di un professionista della preparazione di cocktail dietro il bancone del bar, invece di stare in piedi davanti ad esso? Il barman vi mostra passo dopo passo i diversi tipi di miscela e cosa \u00e8 importante nell'arte della preparazione dei cocktail. E ora tocca agli ospiti! Con il piatto da aperitivo abbinato dalla cucina, il workshop \u00e8 perfetto per un evento. Bartender e cocktail per 90 minuti, incluso piatto di aperitivi, acqua minerale e ricette di cocktail da portare via CHF 75 / persona IVA inclusa. Prenotabile ogni giorno a partire da 8 persone"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Marktplatz 11", "telephone": "+41 71 226 09 90", "email": "kontakt@zurwerkstatt-sg.ch", "url": "https://www.zurwerkstatt-sg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.425561", "longitude": "9.375021"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/8/6/b/186bc53e0fb7a1cab68c3a6929ce6526a5be0a87_Werkstatt_Cocktail.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/10705895705", "discoverSwissId": "foo_s9t_qqubahuq-aegj-egcd-qtjj-aqisfrdrsdrj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "aaee46c2-dbc8-4b0b-b512-80746fb34b8a", "dateModified": "2024-11-12T11:35:20+01:00", "name": {"de": "Speiserestaurant Maienhalde", "en": "Restaurant Maienhalde", "fr": "Restaurant Maienhalde", "it": "Ristorante Maienhalde"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Essen und Trinken mitten in den Rebbergen mit wundersch\u00f6ner Aussicht auf das St.Galler Rheintal.", "en": "Eating and drinking in the middle of the vineyards with a beautiful view of the St.Gallen Rhine Valley.", "fr": "Manger et boire au milieu des vignes avec une vue magnifique sur la vall\u00e9e du Rhin saint-galloise.", "it": "Mangiate e bevete in mezzo ai vigneti con una splendida vista sulla Valle del Reno sangallese."}, "description": {"de": "Das Speiserestaurant wird bereits in der vierten Generation gef\u00fchrt. Nebst der allseits beliebten gutb\u00fcrgerlichen K\u00fcche werden auch stets frische und saisonale Spezialit\u00e4ten angeboten. Die R\u00e4umlichkeiten bieten Platz f\u00fcr Anl\u00e4sse und Feiern f\u00fcr Gross und Klein \u2013 sei dies im Saal oder in einem der gem\u00fctlichen St\u00fcbli. Belohnt werden die G\u00e4ste auch mit einer herrlichen Aussicht auf das St.Galler Rheintal und das benachbarte Vorarlberg.\n\nDas Reb- und Weingut steht f\u00fcr umweltnahen IP-Weinbau. Die grosse Sortenvielfalt, die im modernen Kelterungsbetrieb produziert wird, enth\u00e4lt sowohl traditionelle Weine als auch neue Kreationen.\n\nDas Speiserestaurant Maienhalde ist erster Etappenort auf der kulinarischen Wanderung im Rheintal und verw\u00f6hnt die G\u00e4ste mit der Vorspeise.", "en": "The restaurant is now in its fourth generation. In addition to the popular homestyle cuisine, fresh and seasonal specialities are always on offer. The venue has space for events and celebrations for young and old \u2013 whether in the large dining room or in one of the cosy st\u00fcblis . Guests are also treated to a magnificent view of the St.Gallen Rhine Valley and the neighbouring Vorarlberg. \n\nThe vineyard and winery are known for their environmentally friendly wine-growing practices. The large assortment of varieties produced in the modern winery includes both traditional wines and new creations.\n\nThe Maienhalde restaurant is the first stop on the culinary hike in the Rhine Valley and treats guests to an appetizer. ", "fr": "Le restaurant est d\u00e9j\u00e0 g\u00e9r\u00e9 par la quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de la m\u00eame famille. En dehors de la bonne cuisine traditionnelle incontournable, on y trouve aussi des sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires saisonni\u00e8res et toujours pr\u00e9par\u00e9es \u00e0 partir de produits frais. Ici, il y a suffisamment de place pour organiser des \u00e9v\u00e9nements pour petits et grands, soit dans la grande salle ou dans l\u2019un des agr\u00e9ables st\u00fcblis. Les convives y sont aussi r\u00e9compens\u00e9s par une vue magnifique sur la vall\u00e9e du Rhin de Saint-Gall et le Voralberg voisin.\n\nLe domaine viticole pr\u00f4ne la conception \u00e9cologique de la viticulture int\u00e9gr\u00e9e (PI). Le grand assortiment de vari\u00e9t\u00e9s produites dans cette entreprise de vinification contient autant de vins traditionnels que de nouvelles cr\u00e9ations.\n\nLe restaurant gastronomique Maienhalde est le premier lieu d'\u00e9tape de la randonn\u00e9e culinaire dans la vall\u00e9e du Rhin et r\u00e9gale les h\u00f4tes avec l'entr\u00e9e. ", "it": "La guida del ristorante \u00e8 ormai nelle mani della quarta generazione. Oltre all\u2019acclamatissima cucina casalinga, vengono sempre offerte anche specialit\u00e0 fresche e stagionali I locali offrono spazi adeguati per eventi e ricorrenze di ogni tipo e per ogni et\u00e0, sia nel salone che nell\u2019accogliente st\u00fcbli. Gli ospiti vengono poi deliziati anche con una superba vista sulla Valle del Reno di San Gallo e sul vicino Vorarlberg.\n\nIl vigneto e la tenuta vinicola utilizzano metodi di viticoltura ecologici secondo il sistema di produzione integrata. La grande variet\u00e0 di vitigni prodotti nel moderno stabilimento di torchiatura comprende sia vini tradizionali che nuove creazioni.\n\nIl ristorante Maienhalde \u00e8 la prima tappa dell'escursione culinaria nella Valle del Reno e offre agli ospiti un aperitivo. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Berneck", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9442", "streetAddress": "Maienhalde 1028", "telephone": "+41 71 744 13 62", "email": "restaurant@maienhalde.ch", "url": "http://www.maienhalde.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4263311", "longitude": "9.6027166"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/d/8/4/ad8481c4cb4db576f58ba25f2a099021931ba161_096_K_18613.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Reb- und Weingut\nMontag - Freitag 09.00 - 12.00 / 13.00 - 18.00\nSamstag 09.00 - 12.00 / 13.00 - 16.00", "en": "Vineyard and winery\nMonday - Friday 09.00 - 12.00 / 13.00 - 18.00\nSaturday 09.00 - 12.00 / 13.00 - 16.00", "fr": "Vignoble et domaine viticole\nLundi - Vendredi 09.00 - 12.00 / 13.00 - 18.00\nSamedi 09.00 - 12.00 / 13.00 - 16.00", "it": "Vigneto e cantina\nLuned\u00ec - venerd\u00ec 09.00 - 12.00 / 13.00 - 18.00\nSabato 09.00 - 12.00 / 13.00 - 16.00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "award": [{"name": "gilde"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/1807877684", "googlePlaceId": "ChIJhVPwcdsWm0cR3RWw67aE0BY", "discoverSwissId": "foo_s9t_qquuegsc-trsi-erar-rfbc-iahegvrderiq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Bakery", "identifier": "ae06997a-2ab1-40e5-8359-143056456040", "dateModified": "2025-05-26T16:08:11+02:00", "name": {"de": "Ap\u00e9ro-Korb der B\u00e4ckerei F\u00fcger", "en": "Ap\u00e9ro basket from bakery F\u00fcger", "fr": "Ap\u00e9ro pique-nique de la boulangerie F\u00fcger", "it": "Il cestino Ap\u00e9ro dal panificio F\u00fcger"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Genussregion St.Gallen-Bodensee wartet mit sch\u00f6nen Picknickpl\u00e4tzen.", "en": "The St.Gallen-Lake Constance leisure region is full of beautiful picnic spots.", "fr": "La r\u00e9gion des saveurs de Saint-Gall-Lac de Constance vous attend avec de belles places de pique-nique.", "it": "La regione dei piaceri di San Gallo-Lago di Costanza vi aspetta con bellissimi posti per picnic."}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Sei es am Bodenseeufer beim Forum W\u00fcrth in Rorschach, beim\nHafen in Steinach oder bei den Drei Weieren in St.Gallen. Sowohl in der Stadt\nals auch auf dem Land gibt es Pl\u00e4tze zum Ausruhen und Entspannen.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\">Die B\u00e4ckerei F\u00fcger mit Standorten in St.Gallen, Rorschach,\nSteinach und M\u00f6rschwil hat einen Korb mit verschiedenen K\u00f6stlichkeiten\nzusammengestellt. Um im Trockenen sitzen zu k\u00f6nnen, gibt es ein buntes Tuch,\ndas als Picknickdecke dient. Dieses erz\u00e4hlt von der Vision der Riklin-Br\u00fcder\nund dem BIGNIK. Der Ap\u00e9ro-Korb ist f\u00fcr 2 Personen buchbar. Weitere\nSpezialit\u00e4ten k\u00f6nnen direkt vor Ort bei F\u00fcger bezogen werden.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><b>So funktioniert's:</b><o:p></o:p></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-360ed6ae=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem; color: rgb(31, 31, 31); font-family: Inter, -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, &quot;Helvetica Neue&quot;, Arial, &quot;Noto Sans&quot;, sans-serif, &quot;Apple Color Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Symbol&quot;, &quot;Noto Color Emoji&quot;; font-size: 17px; letter-spacing: -0.05px;\">\n\n\n\n\n\n</p><ul style=\"margin-top:0cm\" type=\"disc\">\n <li class=\"MsoNormal\">Beziehe den Ap\u00e9ro-Korb w\u00e4hrend den&nbsp;\u00d6ffnungszeiten&nbsp;am gebuchten\n     Standort der B\u00e4ckerei F\u00fcger.<o:p></o:p></li>\n <li class=\"MsoNormal\">Suche dir einen gem\u00fctlichen Platz im Freien und geniesse das leckere\n     Picknick.<o:p></o:p></li>\n <li class=\"MsoNormal\">Anschliessend\n     den Korb mit dem schmutzigen Geschirr w\u00e4hrend den \u00d6ffnungszeiten der\n     B\u00e4ckerei F\u00fcger am jeweiligen Standort zur\u00fcckgeben.</li></ul><p><br></p><p class=\"MsoNormal\"><b>Im Preis inklusive</b>:<o:p></o:p></p><ul style=\"margin-top:0cm\" type=\"disc\">\n <li class=\"MsoNormal\">Picknick-Korb\n     gef\u00fcllt mit regionalen Spezialit\u00e4ten von der B\u00e4ckerei F\u00fcger:<o:p></o:p></li>\n <ul style=\"margin-top:0cm\" type=\"circle\">\n  <li class=\"MsoNormal\">2&nbsp;Panach\u00e9<o:p></o:p></li>\n  <li class=\"MsoNormal\">4\n      verschiedene Canap\u00e9 (auch vegan und vegetarisch erh\u00e4ltlich)<o:p></o:p></li>\n  <li class=\"MsoNormal\">2\n      Focaccia Tomate/Mozzarella (vegane Option: Oliven-Tapenade)<o:p></o:p></li>\n  <li class=\"MsoNormal\">2\n      verschiedene Spezialsalate (auch vegan und vegetarisch erh\u00e4ltlich)<o:p></o:p></li>\n  <li class=\"MsoNormal\">2\n      Party-B\u00fcrli<o:p></o:p></li>\n  <li class=\"MsoNormal\">2\n      K\u00e4se-Spiessli<o:p></o:p></li>\n  <li class=\"MsoNormal\">2\n      Antipasti-Spiessli<o:p></o:p></li>\n  <li class=\"MsoNormal\">2\n      Zitronencakes<o:p></o:p></li>\n  <li class=\"MsoNormal\">2\n      Brownies<o:p></o:p></li>\n </ul>\n <li class=\"MsoNormal\">Originales,\n     handgen\u00e4htes BIGNIK-Tuch<o:p></o:p></li>\n <li class=\"MsoNormal\">Teller,\n     Besteck und Gl\u00e4ser</li></ul><p><b><br></b></p><p><b>Standorte:</b><br></p><p>\n\n\n\n\n\n</p><ul style=\"margin-top:0cm\" type=\"disc\">\n <li class=\"MsoNormal\">B\u00e4ckerei\n     F\u00fcger, Kirchstrasse 2, 9402 M\u00f6rschwil, Telefonnummer: +41 71 866 12 19<o:p></o:p></li>\n <li class=\"MsoNormal\">B\u00e4ckerei\n     F\u00fcger, Schulstrasse 2, 9323 Steinach, Telefonnummer: +41 71 571 04 77<o:p></o:p></li>\n <li class=\"MsoNormal\">B\u00e4ckerei\n     F\u00fcger, St. Gallerstrasse 13, 9400 Rorschach, Telefonnummer: +41 71 841 20\n     16<o:p></o:p></li>\n <li class=\"MsoNormal\">B\u00e4ckerei\n     F\u00fcger, Metallstrasse 18, 9000 St. Gallen, Telefonnummer: +41 71 222 20 12<o:p></o:p></li>\n</ul><ul style=\"margin-top:0cm\" type=\"disc\">\n</ul><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-360ed6ae=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem; color: rgb(31, 31, 31); font-family: Inter, -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, &quot;Helvetica Neue&quot;, Arial, &quot;Noto Sans&quot;, sans-serif, &quot;Apple Color Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Symbol&quot;, &quot;Noto Color Emoji&quot;; font-size: 17px; letter-spacing: -0.05px;\"><br></p>", "en": "<p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Whether on the shores of Lake Constance at Forum W\u00fcrth in Rorschach, at the harbour in Steinach or at the Drei Weieren in St.Gallen. There are places to rest and relax in both the city and the countryside.</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">The F\u00fcger bakery, with branches in St.Gallen, Rorschach, Steinach and M\u00f6rschwil, has put together a basket of various delicacies. The aperitif basket can be booked for 2 people. Other specialities can be bought on the spot from F\u00fcger.</span></p>", "fr": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Que ce soit sur les rives du lac de Constance, pr\u00e8s du Forum W\u00fcrth \u00e0 Rorschach, pr\u00e8s du port \u00e0 Steinach ou pr\u00e8s des Drei Weieren \u00e0 Saint-Gall. En ville comme \u00e0 la campagne, il y a des endroits pour se reposer et se d\u00e9tendre.</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">La boulangerie F\u00fcger, qui poss\u00e8de des sites \u00e0 Saint-Gall, Rorschach, Steinach et M\u00f6rschwil, a pr\u00e9par\u00e9 une corbeille contenant diff\u00e9rents d\u00e9lices. Le panier ap\u00e9ritif peut \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 pour deux personnes. D'autres sp\u00e9cialit\u00e9s peuvent \u00eatre achet\u00e9es directement sur place chez F\u00fcger.</span></p>", "it": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Sulle rive del Lago di Costanza, al Forum W\u00fcrth di Rorschach, al porto di Steinach o alle Drei Weieren di San Gallo. Ci sono luoghi per riposare e rilassarsi sia in citt\u00e0 che in campagna.</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">La panetteria F\u00fcger, con sedi a San Gallo, Rorschach, Steinach e M\u00f6rschwil, ha preparato un cestino con varie prelibatezze. Il cestino dell'aperitivo pu\u00f2 essere prenotato per 2 persone. Altre specialit\u00e0 possono essere acquistate direttamente in loco da F\u00fcger.</span></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "M\u00f6rschwil", "postalCode": "9402 ", "streetAddress": "Kirchstrasse 2", "telephone": "+41 71 866 12 19", "email": "info@fueger.ch", "url": "https://fueger-handmade.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.468141013402935", "longitude": "9.423699937437831"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/a/4/5/ba453004814d7a6f432ba4357f711940da2b91b0_large__20240711_picknick_korb_st_gallen_1.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/745742088", "discoverSwissId": "foo_s9t_quagjjhq-cqrb-eauf-idfj-bedafgefgaea"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "MountainRestaurant", "identifier": "af272a07-8535-49de-b55b-0f397cbbaea2", "dateModified": "2025-04-08T10:13:52+02:00", "name": {"de": "Restaurant S\u00e4ntisgipfel", "en": "S\u00e4ntisgipfel panoramic restaurant", "fr": "Restaurant panoramique S\u00e4ntisgipfel", "it": "Ristorante panoramico S\u00e4ntisgipfel"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Blick aus 2502 m \u00fc. M. zeigt ganz eindeutig, dass die Freiheit auf dem S\u00e4ntisgipfel keine Grenzen kennt. Ebenso grenzenlos sind die kulinarischen und kulturellen M\u00f6glichkeiten.", "en": "The Panorama-Restaurant S\u00e4ntisgipfel is perched atop the summit of Eastern Switzerland\u2019s famous mountain at over 2,500 metres above sea level.", "fr": "Le restaurant panoramique du Mont S\u00e4ntis tr\u00f4ne \u00e0 plus de 2\u2019500 m\u00e8tres, au sommet de la c\u00e9l\u00e8bre montagne si ch\u00e8re aux Suisses de l\u2019est.", "it": "In vetta alla celebre montagna locale della Svizzera orientale, a 2500 m di altitudine, sorge il ristorante panoramico S\u00e4ntisgipfel."}, "description": {"de": "Das gem\u00fctliche Restaurant, gestaltet mit viel Altholz und Stein, bietet einladende Sitznischen und ein beeindruckendes Panorama mit Blick \u00fcber die Churfirsten bis nach Italien und \u00fcber die gesamte Schweizer Alpenkette.\n\nIm Rahmen der Angebote ist die Schwebebahnfahrt auf den S\u00e4ntis und zur\u00fcck inbegriffen. Ein besonderes Highlight sind das Fr\u00fchst\u00fcck, der Brunch oder das Appenzeller Sonntagsbuffet auf 2502 m \u00fc. M.\n\nDas Restaurant S\u00e4ntisgipfel verw\u00f6hnt mit traditioneller und regionaler K\u00fcche. Auch ein S\u00e4ntis-Zmittag wird als Kombiangebot angeboten.\n\nF\u00fcr ein Abendessen auf dem S\u00e4ntis stehen spezielle Veranstaltungen wie Vollmondabende, Sternenzauber oder Fondue-Abende im Winter zur Verf\u00fcgung.\n\nWeitere Informationen und Termine sind auf der Webseite der S\u00e4ntis-Schwebebahn AG zu finden: <a href=\"https://saentisbahn.ch/erlebnis/agenda/event-kalender/\" target=\"_blank\">https://saentisbahn.ch/erlebnis/agenda/event-kalender/</a>", "en": "The cozy restaurant, designed with lots of old wood and stone, offers inviting seating niches and an impressive panorama with views over the Churfirsten peaks to Italy and the entire Swiss Alps. Included in the offer is the cable car ride up the S\u00e4ntis and back. Breakfast, brunch or the Appenzell Sunday buffet at 2502 m above sea level are a special highlight. The S\u00e4ntisgipfel restaurant serves traditional and regional cuisine. A S\u00e4ntis lunch is also available as a combined offer. Special events such as full moon evenings, starry magic or fondue evenings in winter are available for dinner on the S\u00e4ntis. Further information and dates can be found on the website of S\u00e4ntis-Schwebebahn AG: <a href=\"https://saentisbahn.ch/erlebnis/agenda/event-kalender/\" target=\"_blank\">https://saentisbahn.ch/erlebnis/agenda/event-kalender/</a>", "fr": "Le restaurant confortable, am\u00e9nag\u00e9 avec beaucoup de vieux bois et de pierre, offre des niches accueillantes et un panorama impressionnant avec vue sur les Churfirsten jusqu'en Italie et sur toute la cha\u00eene des Alpes suisses. Dans le cadre des offres, le trajet en t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique jusqu'au S\u00e4ntis et retour est inclus. Le petit-d\u00e9jeuner, le brunch ou le buffet appenzellois du dimanche \u00e0 2502 m d'altitude constituent un moment fort. Le restaurant S\u00e4ntisgipfel r\u00e9gale avec sa cuisine traditionnelle et r\u00e9gionale. Un d\u00e9jeuner du S\u00e4ntis est \u00e9galement propos\u00e9 sous forme d'offre combin\u00e9e. Pour un d\u00eener au S\u00e4ntis, il existe des \u00e9v\u00e9nements sp\u00e9ciaux comme les soirs de pleine lune, la magie des \u00e9toiles ou les soir\u00e9es fondue en hiver. De plus amples informations et les dates sont disponibles sur le site web de la S\u00e4ntis-Schwebebahn AG : <a href=\"https://saentisbahn.ch/erlebnis/agenda/event-kalender/\" target=\"_blank\">https://saentisbahn.ch/erlebnis/agenda/event-kalender/</a>", "it": "L'accogliente ristorante, arredato con legno antico e pietra, offre invitanti nicchie per sedersi e un impressionante panorama con vista sulle cime dei Churfirsten fino all'Italia e a tutte le Alpi svizzere. L'offerta comprende il viaggio in funivia sul S\u00e4ntis e ritorno. La colazione, il brunch o il buffet domenicale dell'Appenzello a 2502 metri sul livello del mare sono un'attrazione speciale. Il ristorante S\u00e4ntisgipfel vi vizia con una cucina tradizionale e regionale. \u00c8 disponibile anche un pranzo S\u00e4ntis come offerta combinata. Eventi speciali come le serate di luna piena, la magia delle stelle o le serate di fonduta in inverno sono disponibili per la cena sul S\u00e4ntis. Ulteriori informazioni e date sono disponibili sul sito web della S\u00e4ntis-Schwebebahn AG: <a href=\"https://saentisbahn.ch/erlebnis/agenda/event-kalender/\" target=\"_blank\">https://saentisbahn.ch/erlebnis/agenda/event-kalender/</a>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Schw\u00e4galp-S\u00e4ntis", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9107", "streetAddress": "-", "telephone": "+41 71 365 65 65", "email": "kontakt@saentisbahn.ch", "url": "https://saentisbahn.ch/essen-trinken/restaurant-saentisgipfel/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2492861", "longitude": "9.3425129"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/2/b/8/92b80c13a97d8ac6740c27435241fed4015764b8_16_07_20_3029.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHours": {"de": "Das Restaurant ist w\u00e4hrend der Betriebszeiten der Schwebebahn ge\u00f6ffnet. Abendveranstaltungen sind f\u00fcr Gruppen auf Anfrage auch ausserhalb der regul\u00e4ren \u00d6ffnungszeiten m\u00f6glich.\n\n", "en": "The restaurant is open during the operating hours of the suspension railroad. Evening events are also possible for groups on request outside regular opening hours.", "fr": "Le restaurant est ouvert pendant les heures d'exploitation du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique. Des soir\u00e9es sont \u00e9galement possibles pour les groupes sur demande en dehors des heures d'ouverture r\u00e9guli\u00e8res.", "it": "Il ristorante \u00e8 aperto durante gli orari di funzionamento della ferrovia sospesa. Su richiesta, \u00e8 possibile organizzare eventi serali per gruppi al di fuori degli orari di apertura."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "award": [{"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable2"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/6846203481", "googlePlaceId": "ChIJ2bgr6znfmkcRVIBOAa-z1L4", "discoverSwissId": "foo_s9t_qvchcqah-ifdf-ejtu-rffr-avdjhsrrquqc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "b273c4e0-a5d9-48a3-9832-20f8b4b52fd0", "dateModified": "2024-11-12T10:16:31+01:00", "name": {"de": "Restaurant Corso", "en": "Restaurant Corso", "fr": "Restaurant Corso", "it": "Ristorante Corso"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Corso serviert \u2013 in ausser\u00adgew\u00f6hnlicher Atmosph\u00e4re \u2013 zeitgen\u00f6ssische, regionale Gerichte.", "en": "The Corso serves - in an exceptional atmosphere - contemporary, regional dishes.", "fr": "Le Corso sert - dans une atmosph\u00e8re exceptionnelle - des plats r\u00e9gionaux contemporains.", "it": "Il Corso serve - in un'atmosfera eccezionale - piatti regionali contemporanei."}, "description": {"de": "Der Star der Corso-K\u00fcche sind sorgf\u00e4ltig ausgew\u00e4hlte regionale Produkte, bereichert durch Spezialit\u00e4ten aus dem Alpenraum. Erg\u00e4nzt werden sie mit einer erlesenen Auswahl an autochthonen Weinen aus dem Alpenraum sowie einer kleinen Weinauswahl von Philipp Schwander, dem ersten Schweizer Master of Wine. Chef Markus Schenk und sein Team wurden erst k\u00fcrzlich mit 15 Gault Millau Punkten ausgezeichnet.", "en": "The star of the Corso cuisine is carefully selected regional products, enriched by specialties from the Alpine region. They are complemented by an exquisite selection of autochthonous wines from the Alpine region and a small wine selection by Philipp Schwander, the first Swiss Master of Wine. Chef Markus Schenk and his team were recently awarded 15 Gault Millau points.", "fr": "La star de la cuisine de Corso, ce sont des produits r\u00e9gionaux soigneusement s\u00e9lectionn\u00e9s, enrichis de sp\u00e9cialit\u00e9s de l'espace alpin. Ils sont compl\u00e9t\u00e9s par une s\u00e9lection raffin\u00e9e de vins autochtones de l'espace alpin ainsi que par une petite s\u00e9lection de vins de Philipp Schwander, le premier Master of Wine suisse. Le chef Markus Schenk et son \u00e9quipe ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s par 15 points Gault Millau.\n\n", "it": "La stella della cucina del Corso sono i prodotti regionali accuratamente selezionati, arricchiti da specialit\u00e0 della regione alpina. Sono completati da una squisita selezione di vini autoctoni della regione alpina e da una piccola selezione di vini di Philipp Schwander, il primo Master of Wine svizzero. Lo chef Markus Schenk e il suo team sono stati recentemente premiati con 15 punti Gault Millau.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Br\u00fchlgasse 37", "telephone": "+41 71 511 32 36", "email": "info@restaurant-corso.ch", "url": "https://restaurant-corso.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4251839", "longitude": "9.3786815"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/6/d/9/a6d9dacb2245627f4c76bec7cf911eafb909246c_20200203_SENN_AT_CORSO_090.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-12-22", "validThrough": "2024-12-29"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2025-01-01", "validThrough": "2025-01-04"}], "award": [{"name": "swisstainable1"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4094002895", "discoverSwissId": "foo_s9t_rchdseua-qftj-eiqd-jidc-cavirerfcvta"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "b4241169-e8fd-42a3-8395-1c19676e6347", "dateModified": "2025-05-20T10:28:10+02:00", "name": {"de": "Restaurant Hedwig", "en": "Restaurant Hedwig", "fr": "Restaurant Hedwig", "it": "Restaurant Hedwig"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Saisonale Sharing-K\u00fcche", "en": "Seasonal sharing cuisine", "fr": "Cuisine de saison \u00e0 partager", "it": "Cucina stagionale da condividere"}, "description": {"de": "Serviert&nbsp;werden naturnahe Gerichte zum Teilen \u2013 passend zur Saison und zum gemeinsamen Geniessen. Authentisch und regional. Sharing Dishes gekocht mit kompromissloser Qualit\u00e4t, aufgetischt mit Rheintaler Charme. Begleitend zu den Gerichten werden Weine angeboten, oft biologisch produziert oder als Naturwein gekeltert.Die K\u00fcche arbeitet mit den besten Produzent:innen aus dem Rheintal und mit auserlesenen Craft-Produkten aus kleinen Schweizer Unternehmen.&nbsp;", "en": "<p>Natural dishes are served to share - in season and to enjoy together. Authentic and regional. Sharing dishes cooked with uncompromising quality, served with Rhine Valley charm. The dishes are accompanied by wines, often organically produced or pressed as natural wines, and the kitchen works with the best producers from the Rhine Valley and exquisite craft products from small Swiss companies.&nbsp;</p>", "fr": "<p>Des plats proches de la nature \u00e0 partager sont servis - adapt\u00e9s \u00e0 la saison et \u00e0 d\u00e9guster ensemble. Authentiques et r\u00e9gionaux. Des plats \u00e0 partager cuisin\u00e9s avec une qualit\u00e9 sans compromis, servis avec le charme de la vall\u00e9e du Rhin. La cuisine travaille avec les meilleurs producteurs de la vall\u00e9e du Rhin et avec des produits artisanaux s\u00e9lectionn\u00e9s de petites entreprises suisses.&nbsp;</p>", "it": "<p>I piatti naturali vengono serviti per essere condivisi, in base alla stagione e per essere gustati insieme. Autentici e regionali. Piatti da condividere cucinati con qualit\u00e0 senza compromessi, serviti con il fascino della Valle del Reno. I piatti sono accompagnati da vini, spesso di produzione biologica o pressati come vini naturali, e la cucina lavora con i migliori produttori della Valle del Reno e con squisiti prodotti artigianali di piccole aziende svizzere.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Balgach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9436", "streetAddress": "Rietstrasse 2", "telephone": "+41 71 722 18 61", "email": "hallo@restaurant-hedwig.ch", "url": "https://restaurant-hedwig.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4068827", "longitude": "9.6078941"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/c/4/c/ac4c9df0701b3fcbc57427f7d0881bfa60bf8e2e_Hedwig_Balga_5702_min__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "13:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/10805137528", "discoverSwissId": "foo_s9t_recebbgj-uivt-ecqd-idjf-bsbjghgugdeh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "b52aa863-b54d-43ed-a5f1-46703c6d6e63", "dateModified": "2025-02-25T16:25:40+01:00", "name": {"de": "Vinato Restaurant & Events", "en": "Vinato Restaurant & Events", "fr": "Vinato Restaurant & Events", "it": "Vinato Restaurant & Events"}, "disambiguatingDescription": {"de": "...wo sich Gastfreundschaft und Gaumenfreude in behaglichem Ambiente vereinen. ", "en": "...where hospitality and culinary delights come together in a cozy atmosphere. ", "fr": "...o\u00f9 l'hospitalit\u00e9 et le plaisir du palais s'unissent dans une ambiance confortable. ", "it": "... dove l'ospitalit\u00e0 e le delizie culinarie si fondono in un ambiente accogliente. "}, "description": {"de": "Ob f\u00fcr private Gesellschaften, Unternehmensanl\u00e4sse, Meetings oder einfach zum geselligen Beisammensein, die vorhandene Infrastruktur l\u00e4sst nichts zu w\u00fcnschen offen.\n\nDie moderne Einrichtung ist auf dem neusten Stand und beherbergt nebst einer professionellen K\u00fcche verschiedene R\u00e4umlichkeiten zur individuellen Nutzung. In der \"Vinato-Stube\", mit Platz f\u00fcr etwa 50 Personen, werden regionale und saisonale Gerichte serviert. Ebenfalls steht das \"Vinato S\u00e4\u00e4li\", mit Platz f\u00fcr etwa 50 Personen, sowie der Weinkeller f\u00fcr diverse Events zur Verf\u00fcgung. Den passenden Wein dazu k\u00f6nnen die G\u00e4ste im Gew\u00f6lbe-Weinkeller mit \u00fcber 500 Flaschen aussuchen und geniessen. Die Zigarrenlounge l\u00e4dt ein zum Verweilen und der Besuch kann mit einem edlen Rum oder Whisky abgerundet werden. Bei sch\u00f6nem Wetter l\u00e4sst es sich auf der Terrasse, mit Platz f\u00fcr etwa 35 Personen, geniessen.\n\nDas Vinato eignet sich f\u00fcr verschiedene Events wie z.B. Wein- / Spirituosen- / Zigarren- Degustationen, Jubil\u00e4en, Fr\u00fchschoppen-Anl\u00e4sse und vieles mehr. Die Gastgeberin Monika Marconato und ihr Team helfen bei der Planung und Durchf\u00fchrung. \n\n\n", "en": "Whether for private parties, corporate events, meetings or simply for social gatherings, the existing infrastructure leaves nothing to be desired.\n\nThe modern facilities are state of the art and, in addition to a professional kitchen, offer various rooms for individual use. Regional and seasonal dishes are served in the \"Vinato Stube\", which seats around 50 people. The \"Vinato S\u00e4\u00e4li\", with room for around 50 people, and the wine cellar are also available for various events. Guests can select and enjoy the right wine to go with their meal in the vaulted wine cellar with over 500 bottles. The cigar lounge invites you to linger and the visit can be rounded off with a fine rum or whisky. When the weather is fine, you can enjoy yourself on the terrace, which seats around 35 people.\n\nThe Vinato is suitable for various events such as wine / spirits / cigar tastings, anniversaries, morning pint events and much more. The hostess Monika Marconato and her team will help you with the planning and realization. \n", "fr": "Que ce soit pour des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es, des \u00e9v\u00e9nements d'entreprise, des r\u00e9unions ou simplement pour se retrouver en toute convivialit\u00e9, l'infrastructure existante ne laisse rien \u00e0 d\u00e9sirer.\n\nL'am\u00e9nagement moderne est \u00e0 la pointe de la technologie et abrite, outre une cuisine professionnelle, diff\u00e9rents espaces \u00e0 usage individuel. La \"salle Vinato\", qui peut accueillir environ 50 personnes, sert des plats r\u00e9gionaux et de saison. Le \"Vinato S\u00e4\u00e4li\", qui peut accueillir environ 50 personnes, et la cave \u00e0 vin sont \u00e9galement disponibles pour divers \u00e9v\u00e9nements. Les h\u00f4tes peuvent choisir et d\u00e9guster le vin qui convient dans la cave \u00e0 vin vo\u00fbt\u00e9e qui compte plus de 500 bouteilles. Le salon des cigares invite \u00e0 la d\u00e9tente et la visite peut \u00eatre compl\u00e9t\u00e9e par un rhum ou un whisky de qualit\u00e9. Par beau temps, il est possible de profiter de la terrasse, qui peut accueillir environ 35 personnes.\n\nLe Vinato se pr\u00eate \u00e0 divers \u00e9v\u00e9nements tels que des d\u00e9gustations de vins, de spiritueux et de cigares, des anniversaires, des petits d\u00e9jeuners et bien plus encore. L'h\u00f4tesse Monika Marconato et son \u00e9quipe vous aideront \u00e0 planifier et \u00e0 r\u00e9aliser l'\u00e9v\u00e9nement. \n", "it": "Che si tratti di feste private, eventi aziendali, riunioni o semplicemente di socializzazione, l'infrastruttura esistente non lascia nulla a desiderare.\n\nLe moderne strutture sono all'avanguardia e, oltre a una cucina professionale, offrono diverse sale per uso individuale. Nella \"Vinato Stube\", che pu\u00f2 ospitare circa 50 persone, vengono serviti piatti regionali e stagionali. Anche il \"Vinato S\u00e4\u00e4li\", con una capienza di circa 50 persone, e la cantina sono disponibili per vari eventi. Gli ospiti possono scegliere e gustare il vino giusto per accompagnare i loro pasti nella cantina a volta con oltre 500 bottiglie. La cigar lounge invita a soffermarsi e la visita pu\u00f2 essere completata con un buon rum o whisky. Quando il tempo \u00e8 bello, si pu\u00f2 gustare il pasto sulla terrazza, che pu\u00f2 ospitare circa 35 persone.\n\nIl Vinato \u00e8 adatto a vari eventi, come degustazioni di vini/alcolici/sigari, anniversari, eventi con birra mattutina e molto altro. La padrona di casa Monika Marconato e il suo team vi aiuteranno nella pianificazione e nella realizzazione. \n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wittenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9300", "streetAddress": "Hofstetstrasse 8", "telephone": "+41 71 290 14 63", "email": "info@vinato.ch", "url": "https://www.vinato.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4657931835619", "longitude": "9.39296454191208"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/4/2/1/b421ad200c8ab9709ac0aed9c523925820ea20c7_1536x1024.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Monday to Friday 11:30 am to 2:00 pm \nWednesday to Saturday 6:00 p.m. to 11:00 p.m. ", "fr": "Lundi \u00e0 vendredi 11:30 \u00e0 14:00 \nMercredi \u00e0 samedi 18:00 \u00e0 23:00 \n", "it": "Da luned\u00ec a venerd\u00ec dalle 11:30 alle 14:00 \nDa mercoled\u00ec a sabato dalle 18:00 alle 23:00 \n"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/9845820469", "discoverSwissId": "foo_s9t_rfcqqigd-rfet-edut-qfvb-eghadsgtgugd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "FoodEstablishment", "identifier": "b5e6368d-cfbe-4580-93d4-5efc07928105", "dateModified": "2025-05-19T10:06:07+02:00", "name": {"de": "Chocolarium \u2013 die Gl\u00fccksfabrik von Munz und Minor", "en": "Chocolarium \u2013 the happiness factory of Munz & Minor", "fr": "Chocolarium \u2013 la chocolaterie du bonheur de Munz & Minor", "it": "Chocolarium \u2013 la fabbrica della felicit\u00e0 di Munz e Minor"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die beliebte Schokoladen-Erlebniswelt von Munz und Minor l\u00e4dt zu einer s\u00fcssen Reise auf die Suche nach dem Gl\u00fcck ein. Das Chocolarium bietet einen interaktiven Erlebnis-Rundgang, Einblick in die Live Produktion und diverse Schoggi-Kurse an. Naschen erw\u00fcnscht!", "en": "The popular chocolate experience world of Munz and Minor invites you on a sweet journey in search of happiness. The Chocolarium offers an interactive experience tour, insight into live production and various chocolate courses. Snacking is encouraged!", "fr": "L'univers de d\u00e9couverte du chocolat de Munz et Minor, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9, invite \u00e0 un voyage sucr\u00e9 \u00e0 la recherche du bonheur. Le Chocolarium propose une visite interactive, un aper\u00e7u de la production en direct et divers cours sur le chocolat. Grignotage souhait\u00e9!", "it": "Il famoso mondo del cioccolato di Munz e Minor vi invita a un dolce viaggio alla ricerca della felicit\u00e0. Il Chocolarium offre una visita interattiva, una visione della produzione dal vivo e vari corsi di cioccolato. Si consiglia di sgranocchiare!"}, "description": {"de": "Wer Schokolade liebt, kommt nicht um einen Besuch im Chocolarium herum. Auf der Tour durch das Chocolarium erf\u00e4hrt man auf spielerische Weise viel Wissenswertes \u00fcber Schokolade und wie das Gl\u00fcck hineinkommt. Es warten unter anderem f\u00fcnf Schoggibrunnen darauf, verkostet zu werden, und am Ende der Tour kann man eine eigene Schokoladentafel nach Herzenslust verzieren. Der Shop bietet eine grosse Auswahl an frischer Schokolade ab Fabrik als perfektes Mitbringsel.\n\nDas beliebte Ausflugsziel in der Ostschweiz heisst herzlich willkommen!\n\n", "en": "If you love chocolate, you can't avoid a visit to the Chocolarium. The tour through the Chocolarium is a fun way to learn lots of interesting facts about chocolate and how happiness gets into it. Among other things, there are five chocolate fountains waiting to be tasted and at the end of the tour you can decorate your own chocolate bar to your heart's content. The store offers a large selection of fresh chocolate from the factory as the perfect souvenir.\n\nA warm welcome to this popular excursion destination in Eastern Switzerland!", "fr": "Si vous aimez le chocolat, vous ne pouvez pas faire l'impasse sur une visite au Chocolarium. Lors de la visite du Chocolarium, on apprend de mani\u00e8re ludique beaucoup de choses int\u00e9ressantes sur le chocolat et sur la mani\u00e8re dont le bonheur y entre. Cinq fontaines de chocolat attendent entre autres d'\u00eatre d\u00e9gust\u00e9es et, \u00e0 la fin de la visite, on peut d\u00e9corer sa propre tablette de chocolat \u00e0 sa guise. La boutique propose un grand choix de chocolats frais en provenance de l'usine, parfaits \u00e0 emporter.\n\nCe lieu d'excursion tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 en Suisse orientale vous souhaite la bienvenue !", "it": "Se amate il cioccolato, non potete non visitare il Chocolarium. Durante il tour del Chocolarium, potrete apprendere in modo divertente molte informazioni interessanti sul cioccolato e su come si forma la felicit\u00e0. Tra le altre cose, ci sono cinque fontane di cioccolato che aspettano di essere assaggiate e alla fine del tour potrete decorare la vostra tavoletta di cioccolato a vostro piacimento. Il negozio offre un'ampia selezione di cioccolato fresco della fabbrica come souvenir perfetto.\n\nUn caloroso benvenuto in questa popolare destinazione escursionistica della Svizzera orientale!"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Flawil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9230", "streetAddress": "Toggenburgerstrasse 41", "telephone": "+41 71 228 38 88", "email": "info@chocolarium.ch", "url": "http://www.chocolarium.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4130675", "longitude": "9.164934160728885"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/6/b/1/a6b13a65de135db0ee097b8b64538ea62e3b50bc_Mischerei_Kinder_low.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Letzter Einlass 1h vor Schliessung\nSpezial\u00f6ffnungszeiten: https://www.chocolarium.ch/infos\n", "en": "Mon: closed\nTue-Fri: 10.00 - 18.00 h\nSat-Sun: 10.00 - 17.00 h\nLast admission 1h before closing time\nSpecial opening hours: https://www.chocolarium.ch/infos", "fr": "Lu : ferm\u00e9\nmar-ven : 10.00 - 18.00 heures\nsam-dim : 10.00 - 17.00 heures\nDerni\u00e8re entr\u00e9e 1h avant la fermeture\nHeures d'ouverture sp\u00e9ciales : https://www.chocolarium.ch/infos", "it": "Lun: chiuso\nmar-ven: 10.00 - 18.00 h\nSab-dom: 10.00 - 17.00 h\nUltimo ingresso 1 ora prima della chiusura\nAperture speciali: https://www.chocolarium.ch/infos"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "award": [{"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable2"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/196358285", "googlePlaceId": "ChIJUeHuEuvnmkcRntTT54yrIwA", "discoverSwissId": "foo_s9t_rfugdgit-svru-efia-jdte-fuvsahjcibaf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "b632d819-4141-49ae-aa72-58347f398157", "dateModified": "2024-11-12T10:16:32+01:00", "name": {"de": "Genuss Manufaktur Neubad", "en": "Genuss Manufaktur Neubad", "fr": "Genuss Manufaktur Neubad", "it": "Neubad, la manifattura del gusto"}, "disambiguatingDescription": {"de": "geniessen & wohlf\u00fchlen", "en": "enjoy & feel good", "fr": "savourer & se sentir bien", "it": "godere e sentirsi bene"}, "description": {"de": "Im Restaurant Neubad in St.Gallen wird bewusst auf die traditionelle Unterscheidung zwischen Haupt- und Vorspeisen verzichtet, um dem Gast ein vielf\u00e4ltiges Erlebnis zu erm\u00f6glichen. Stattdessen werden hausgemachte und frisch zubereitete Genuss-Teller serviert. Die K\u00fcche ist traditionell und gutb\u00fcrgerlich.", "en": "The Neubad restaurant in St.Gallen deliberately dispenses with the traditional distinction between main courses and starters in order to offer guests a varied experience. Instead, homemade and freshly prepared gourmet plates are served. The cuisine is traditional and home-style.", "fr": "Au restaurant Neubad \u00e0 Saint-Gall, on renonce d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment \u00e0 la distinction traditionnelle entre plats principaux et entr\u00e9es afin de permettre au client de vivre une exp\u00e9rience vari\u00e9e. Au lieu de cela, des assiettes gourmandes faites maison et fra\u00eechement pr\u00e9par\u00e9es sont servies. La cuisine est traditionnelle et bourgeoise.", "it": "Il ristorante Neubad di San Gallo rinuncia volutamente alla tradizionale distinzione tra piatti principali e antipasti per offrire agli ospiti un'esperienza variegata. Vengono invece serviti piatti gourmet fatti in casa e preparati al momento. La cucina \u00e8 tradizionale e casalinga."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Bankgasse 6", "telephone": "+41 71 222 86 83", "email": "genuss@restaurantneubad.ch", "url": "http://restaurantneubad.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4233858", "longitude": "9.3752928"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/e/6/4/9e641021ec5269b6a7ed77264dc1e3eb2b6d9805_Obergeschoss06.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHours": {"de": "K\u00fcche\nDienstag bis Samstag 11:30 Uhr bis 13:30 Uhr und ab 18:00 Uhr\n\nSonntag und Montag Ruhetag", "en": "Cuisine\nTuesday to Saturday 11:30 am to 1:30 pm and from 6:00 pm\n\nSunday and Monday closed", "fr": "Cuisine\nDu mardi au samedi de 11h30 \u00e0 13h30 et \u00e0 partir de 18h00\n\nDimanche et lundi jour de repos", "it": "Cucina\nDa marted\u00ec a sabato dalle 11:30 alle 13:30 e dalle 18:00\n\nDomenica e luned\u00ec chiuso"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}], "award": [{"name": "gaultMillau14"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/1245464096", "googlePlaceId": "ChIJZ_WeEkwem0cR-CF9aSKhVR0", "discoverSwissId": "foo_s9t_rgdctibj-ebeb-ejqu-qqhc-fidehvdjibfh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Winery", "identifier": "bb684d2b-cde9-46e6-b7dc-42b31bb80769", "dateModified": "2024-11-12T15:16:43+01:00", "name": {"de": "tobias wein.gut.", "en": "tobias wein.gut", "fr": "tobias wein.gut", "it": "tobias wein.gut"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Weinbau-Tradition in Berneck in der f\u00fcnften Generation. So entstehen auf dem tobias wein.gut. ausgew\u00e4hlte Weinspezialit\u00e4ten, welche bereits mehrfach ausgezeichnet wurden.", "en": "Winegrowing tradition in Berneck in the fifth generation. This is how tobias wein.gut. produces selected wine specialties that have already won several awards.", "fr": "Tradition viticole \u00e0 Berneck depuis cinq g\u00e9n\u00e9rations. C'est ainsi que le tobias wein.gut. produit des sp\u00e9cialit\u00e9s de vin s\u00e9lectionn\u00e9es, qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9es \u00e0 plusieurs reprises.", "it": "La tradizione vitivinicola di Berneck \u00e8 giunta alla quinta generazione. \u00c8 cos\u00ec che tobias wein.gut. produce specialit\u00e0 vinicole selezionate che hanno gi\u00e0 vinto diversi premi."}, "description": {"de": "Tobias Schmid gr\u00fcndete im Jahre 1866 den Familienbetrieb, welcher heute von Christoph Schmid gef\u00fchrt wird. Der Weinbau hat im St.Galler Rheintal eine uralte Tradition und reicht weit in die R\u00f6merzeit zur\u00fcck. Bereits in der \u00e4ltesten Bernecker Urkunde von 892 werden die Weinberge erw\u00e4hnt. Burgen und Schl\u00f6sser wurden in die Rebberge gebaut. Dazu z\u00e4hlt auch die Rosenburg, welche sich im Familienbesitz befindet und das Wahrzeichen der Weine und des Weinguts ist. \n\nDie Trauben wachsen an den sonnigen und steilen Rebbergen. Gerne werden die Weine als \u00abhandgemacht in Berneck\u00bb bezeichnet, da in den Steillagen viele Arbeiten von Hand ausgef\u00fchrt werden. Zudem werden die Weine m\u00f6glichst schonend gekeltert.\n\nChristoph Schmid und sein Team sind Weinmacher aus Leidenschaft. So entstehen ausgesuchte Weine und Spezialit\u00e4ten.\n\nDas romantische und sch\u00f6ne Weingut verf\u00fcgt auch \u00fcber ein grosses Eventgeb\u00e4ude. Ob Hochzeiten, Geburtstage oder Team-Anl\u00e4sse \u2013 die rustikalen, aber dennoch modern gestalteten R\u00e4umlichkeiten bieten einen besonderen Rahmen.", "en": "Tobias Schmid founded the family business in 1866, which is now run by Christoph Schmid. Viticulture has an ancient tradition in the St.Gallen Rhine Valley and dates back to Roman times. Vineyards are already mentioned in the oldest Berneck document from 892. Castles and palaces were built in the vineyards. This includes the Rosenburg, which is owned by the family and is the landmark of the wines and the winery. \n\nThe grapes grow on the sunny and steep vineyards. The wines are often referred to as \"handmade in Berneck\", since a lot of work is done by hand on the steep slopes. In addition, the wines are pressed as gently as possible.\n\nChristoph Schmid and his team are passionate winemakers. This is how they have been producing selected wines and specialties since time immemorial.\n\nThe romantic and beautiful winery also has a large event building. Whether weddings, birthdays or team events - the rustic, yet modern designed premises offer the special setting.\n\n", "fr": "Tobias Schmid a fond\u00e9 en 1866 l'entreprise familiale, qui est aujourd'hui dirig\u00e9e par Christoph Schmid. Dans la vall\u00e9e du Rhin saint-galloise, la viticulture est une tradition tr\u00e8s ancienne qui remonte \u00e0 l'\u00e9poque romaine. Les vignobles sont d\u00e9j\u00e0 mentionn\u00e9s dans le plus ancien document de Berneck datant de 892. Des ch\u00e2teaux forts et des ch\u00e2teaux ont \u00e9t\u00e9 construits dans les vignobles. Parmi eux, le ch\u00e2teau de Rosenburg, propri\u00e9t\u00e9 de la famille, est l'embl\u00e8me des vins et du domaine. \n\nLes raisins poussent dans les vignobles ensoleill\u00e9s et escarp\u00e9s. Les vins sont volontiers qualifi\u00e9s de \"faits \u00e0 la main \u00e0 Berneck\", car de nombreux travaux sont effectu\u00e9s \u00e0 la main dans les vignobles en pente. De plus, les vins sont vinifi\u00e9s le plus d\u00e9licatement possible.\n\nChristoph Schmid et son \u00e9quipe sont des viticulteurs passionn\u00e9s. C'est ainsi qu'ils produisent depuis toujours des vins et des sp\u00e9cialit\u00e9s s\u00e9lectionn\u00e9s.\n\nLe romantique et beau domaine viticole dispose \u00e9galement d'un grand b\u00e2timent pour les \u00e9v\u00e9nements. Qu'il s'agisse de mariages, d'anniversaires ou d'\u00e9v\u00e9nements d'\u00e9quipe, les locaux rustiques, mais n\u00e9anmoins modernes, offrent un cadre particulier.\n\n", "it": "Tobias Schmid ha fondato l'azienda di famiglia nel 1866, che ora \u00e8 gestita da Christoph Schmid. La viticoltura ha una tradizione antica nella valle del Reno sangallese e risale all'epoca romana. I vigneti sono gi\u00e0 menzionati nel pi\u00f9 antico documento di Berneck dell'892. Castelli e palazzi furono costruiti nei vigneti. Questo include il Rosenburg, che \u00e8 di propriet\u00e0 della famiglia ed \u00e8 il punto di riferimento dei vini e della cantina. \n\nLe uve crescono sui vigneti soleggiati e ripidi. I vini sono spesso definiti come \"fatti a mano a Berneck\", poich\u00e9 gran parte del lavoro sui ripidi pendii \u00e8 fatto a mano. Inoltre, i vini sono vinificati nel modo pi\u00f9 delicato possibile.\n\nChristoph Schmid e il suo team sono appassionati viticoltori. \u00c8 cos\u00ec che sono sempre stati prodotti vini e specialit\u00e0 selezionate.\n\nLa romantica e bella cantina ha anche un grande edificio per eventi. Che si tratti di matrimoni, compleanni o eventi di gruppo, i locali rustici, ma dal design moderno, offrono un ambiente speciale.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Berneck", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9442", "streetAddress": "Hinterburgstrasse 24", "telephone": "+41 71 726 10 10", "email": "info@tobias-weingut.ch", "url": "http://www.tobias-weingut.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4183876", "longitude": "9.61202800000001"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/f/d/0/3fd0079f8e4e64dc2e2d7d2b59c76ffed639ef4e_Schl__ssli_am_Rosenberg___Warzeichen_des_Weinguts__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["inexpensive"], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "13:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "maximumAttendeeCapacity": 300, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/98495360", "googlePlaceId": "ChIJdwdIi-oWm0cRCRnEJK7cmLI", "discoverSwissId": "foo_s9t_rrgietcr-stuj-egug-rhts-ecrdbrriahgj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CafeOrCoffeeShop", "identifier": "bd2a5d89-3589-44ba-a7d5-c1a098a726c3", "dateModified": "2024-12-03T11:46:36+01:00", "name": {"de": "B\u00e4ckerei F\u00fcger Handmade Steinach", "en": "Bakery F\u00fcger Handmade Steinach", "fr": "Boulangerie F\u00fcger Handmade Steinach", "it": "Panificio F\u00fcger Handmade Steinach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Handmade mit Erlebnisgastronomie", "en": "Handmade with experience gastronomy", "fr": "Handmade avec gastronomie d'exp\u00e9rience", "it": "Fatti a mano con esperienza gastronomica"}, "description": {"de": "Im Herzen der wundersch\u00f6nen Ostschweiz und in der einzigartigen, fruchtbaren Bodenseeregion liegt die B\u00e4ckerei-Konditorei mit Cafe und Restaurant in Steinach.", "en": "In the heart of beautiful eastern Switzerland and in the unique, fertile Lake Constance region lies the bakery-confectionery with cafe and restaurant in Steinach.", "fr": "Au c\u0153ur de la magnifique Suisse orientale et dans la r\u00e9gion fertile et unique du lac de Constance se trouve la boulangerie-p\u00e2tisserie avec caf\u00e9 et restaurant de Steinach.", "it": "Nel cuore della splendida Svizzera orientale e nella regione unica e fertile del Lago di Costanza si trova la panetteria-pasticceria con caff\u00e8 e ristorante di Steinach."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Steinach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9323", "streetAddress": "Schulstrasse 2", "telephone": "071 571 04 77", "email": "steinach@fueger.ch", "url": "https://fueger-handmade.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.50297", "longitude": "9.44166"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/1/b/4/d1b41e6b9b5b90439c741e28db4bfc624d8fac4a__DSC8704.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["inexpensive"], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:30", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/572265028", "discoverSwissId": "foo_s9t_rtcqftij-dfij-eerq-qhtf-sbqajiqhcgsd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "cf3c5ec0-716f-4334-8358-43878a5d9650", "dateModified": "2025-02-18T07:34:35+01:00", "name": {"de": "Handwerk-Statt in der Eventlocation zur Werkstatt", "en": "Craftsmanship in the Werkstatt event location", "fr": "L'artisanat dans le lieu de l'\u00e9v\u00e9nement Werkstatt", "it": "Artigianato in location dell'evento Werkstatt"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Wursten und mehr!", "en": "Sausage making and more!", "fr": "Saucisses et plus encore !", "it": "Salsicce e altro ancora!"}, "description": {"de": "Welcher echte Mann wollte nicht schon immer mal Wursten? Unter dem Motto \u00abHauptsache Fleisch!\u00bb entsteht das fleischige 3-Gang-Menu. Und weil Bier f\u00fcr echte M\u00e4nner genauso wichtig ist, zapft ihr zum Ap\u00e9ro euer eigenes Bierf\u00e4ssli an. Dass das Essen von Wein begleitet und der Abend mit Kaffee-Digestif abgerundet wird, versteht sich f\u00fcr eine solche Wurst-Werkstatt von selbst.\n\nJeder erh\u00e4lt 2 W\u00fcrste zum Mitnehmen. T\u00e4glich buchbar ab 6 bis 20 Personen.\n\nCHF 165 / Person", "en": "Quel homme authentique n'a jamais voulu faire de la charcuterie ? C'est sous la devise \u00ab L'essentiel, c'est la viande ! \u00bb que le menu charnu \u00e0 trois plats est \u00e9labor\u00e9. Et parce que la bi\u00e8re est tout aussi importante pour les vrais hommes, vous tirez votre propre f\u00fbt de bi\u00e8re \u00e0 l'ap\u00e9ritif. Il va de soi que le repas sera accompagn\u00e9 de vin et que la soir\u00e9e se terminera par un digestif au caf\u00e9, pour un tel atelier de saucisses. Chacun re\u00e7oit deux saucisses \u00e0 emporter. R\u00e9servable tous les jours \u00e0 partir de 6 \u00e0 20 personnes. CHF 165 / personne", "fr": "Quel homme authentique n'a jamais voulu faire de la charcuterie ? C'est sous la devise \"L'essentiel, c'est la viande !\" que le menu charnu \u00e0 trois plats est \u00e9labor\u00e9. Et parce que la bi\u00e8re est tout aussi importante pour les vrais hommes, vous tirez votre propre f\u00fbt de bi\u00e8re \u00e0 l'ap\u00e9ritif. Il va de soi que le repas sera accompagn\u00e9 de vin et que la soir\u00e9e se terminera par un caf\u00e9-digestif pour un tel groupe d'hommes.\n\nChacun re\u00e7oit deux saucisses \u00e0 emporter. R\u00e9servation possible tous les jours \u00e0 partir de 6 \u00e0 12 personnes.", "it": "Quale vero uomo non ha sempre desiderato la salsiccia? Il menu di 3 portate a base di carne \u00e8 stato creato all'insegna del motto \u201cLa cosa principale \u00e8 la carne!\u201d. E poich\u00e9 la birra \u00e8 altrettanto importante per i veri uomini, per l'aperitivo si spilla il proprio fusto di birra. Naturalmente il pasto \u00e8 accompagnato da vino e la serata si conclude con un caff\u00e8 digestivo. Ognuno riceve 2 salsicce da portare via. Prenotabile ogni giorno da 6 a 20 persone. CHF 165 / persona"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Marktplatz 11", "telephone": "+41 71 226 09 90", "email": "kontakt@zurwerkstatt-sg.ch", "url": "https://www.zurwerkstatt-sg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.425561", "longitude": "9.375021"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/7/9/0/6790328cabba870fff9f57bd057ce57f9b5d5fcd_Werkstatt_Herrenrunde.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/10705895705", "discoverSwissId": "foo_s9t_svdsfusa-hbgv-edde-idfi-edihiqftjgfa"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BarOrPub", "identifier": "cf65c5f8-3fb4-4a91-9902-5dc2043893ba", "dateModified": "2024-11-12T15:14:18+01:00", "name": {"de": "Wein Berneck", "en": "Wine Berneck", "fr": "Vin Berneck", "it": "Vino Berneck"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Wein Berneck wird gepr\u00e4gt von der Leidenschaft, die bestm\u00f6glichen Trauben zum bestm\u00f6glichen Wein zu keltern.", "en": "Wine Berneck is characterized by the passion to press the best possible grapes to the best possible wine.", "fr": "Vin Berneck se caract\u00e9rise par la passion de vinifier les meilleurs raisins possibles pour obtenir le meilleur vin possible.", "it": "Vino Berneck \u00e8 caratterizzato dalla passione di spremere le migliori uve possibili per ottenere il miglior vino possibile."}, "description": {"de": "Das Winzerhandwerk wird traditionsbewusst und gleichzeitig innovativ gepflegt. Dadurch entstehen spannende Charakterweine aus reiner Natur. Auch wenn echte Handwerksarbeit wie ein Begriff aus l\u00e4ngst vergangener Zeit klingt, so ist sie Garant f\u00fcr dauerhaften Erfolg.\n\nDamit die Reben nat\u00fcrlich und ausgewogen ern\u00e4hrt werden, wird auf Herbizide, Insektizide und Kunstd\u00fcnger verzichtet. \n\nZu geniessen gibt die Weine im \u00abHirschen\u00bb am Rathausplatz. Gruppenbesuche des alten Kellergew\u00f6lbes und Degustationen in der Weinbar sind jederzeit nach Absprache m\u00f6glich. Das Konzertprogramm \"Befl\u00fcgelter Freitag\" ist ebenfalls ein Besuch wert.", "en": "The winegrowing craft is cultivated traditionally and innovatively at the same time. This results in exciting character wines from pure nature. Even if genuine craftsmanship sounds like a term from long ago, it is a guarantee for lasting success.\n\nIn order to provide the vines with a natural and balanced nourishment, herbicides, insecticides and artificial fertilizers are not used. \n\nThe wines can be enjoyed at the \"Hirschen\" on the town hall square. Group visits to the old cellar vault and tastings in the wine bar are possible at any time by appointment. The concert program \"Befl\u00fcgelter Freitag\" is also worth a visit.", "fr": "Le m\u00e9tier de vigneron est cultiv\u00e9 dans le respect de la tradition et en m\u00eame temps de mani\u00e8re innovante. Il en r\u00e9sulte des vins de caract\u00e8re passionnants, issus de la nature pure. M\u00eame si le v\u00e9ritable travail artisanal sonne comme un concept d'un temps r\u00e9volu, il est le garant d'un succ\u00e8s durable.\n\nPour que les vignes soient nourries de mani\u00e8re naturelle et \u00e9quilibr\u00e9e, on renonce aux herbicides, aux insecticides et aux engrais chimiques. \n\nLes vins peuvent \u00eatre d\u00e9gust\u00e9s au \"Hirschen\", sur la place de l'h\u00f4tel de ville. Des visites de groupe de l'ancienne cave vo\u00fbt\u00e9e et des d\u00e9gustations dans le bar \u00e0 vin sont possibles \u00e0 tout moment sur rendez-vous. Le programme de concerts \"Befl\u00fcgelter Freitag\" vaut \u00e9galement le d\u00e9tour.", "it": "La viticoltura artigianale \u00e8 coltivata in modo attento alla tradizione e allo stesso tempo innovativo. Ne derivano vini dal carattere entusiasmante e dalla natura pura. Anche se l'autentica artigianalit\u00e0 sembra un termine d'altri tempi, \u00e8 una garanzia di successo duraturo.\n\nPer garantire che le viti ricevano un nutrimento naturale ed equilibrato, non vengono utilizzati diserbanti, insetticidi o fertilizzanti artificiali. \n\nI vini possono essere degustati presso l'\"Hirschen\" nella piazza del municipio. Le visite di gruppo all'antico caveau della cantina e le degustazioni nell'enoteca sono possibili in qualsiasi momento su prenotazione. Merita una visita anche il programma di concerti \"Befl\u00fcgelter Freitag\"."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Berneck", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9442", "streetAddress": "Rathausplatz 7", "telephone": "+41 71 744 24 13", "email": "wgb@wein-berneck.ch", "url": "http://www.wein-berneck.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4252007", "longitude": "9.6091757"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/8/f/5/c8f5b915f7198f848e5bf4ec09c57b7fc5e43988_Ralph_Darklook.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHours": {"de": "Abholungen sind auch auf Anfrage unter Telefon 071 744 24 13 m\u00f6glich.\nAb 12 Flaschen wird gratis nach Hause geliefert", "en": "Collections are also possible on request by phone 071 744 24 13.\nFrom 12 bottles will be delivered free of charge to your home", "fr": "Les enl\u00e8vements sont \u00e9galement possibles sur demande par t\u00e9l\u00e9phone au 071 744 24 13.\nLivraison gratuite \u00e0 domicile \u00e0 partir de 12 bouteilles", "it": "\u00c8 inoltre possibile effettuare ritiri su richiesta chiamando il numero 071 744 24 13.\nConsegna a domicilio gratuita per ordini pari o superiori a 12 bottiglie"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_bar", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 50, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/99261768", "googlePlaceId": "ChIJp60lcsQWm0cRVHT1ydZ1nlM", "discoverSwissId": "foo_s9t_svgfsfvi-dvre-eqjb-jjac-ftscaedijdrq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CafeOrCoffeeShop", "identifier": "cfd03b0d-3f9e-4b2c-9390-33b65e156ac0", "dateModified": "2025-01-14T19:32:51+01:00", "name": {"de": "g'nuss - leichte Patisserie", "en": "g'nuss - light patisserie", "fr": "g'nuss - p\u00e2tisserie l\u00e9g\u00e8re", "it": "g'nuss - pasticceria leggera"}, "disambiguatingDescription": {"de": "g\u2019nuss macht neue, leichte Patisserie, Sorbets, knusperiges Brot und Croissants  f\u00fcr St.Gallen", "en": "g'nuss makes new light patisserie, sugar-free sorbets, crusty bread and croissants for St.Gallen", "fr": "g'nuss fait de nouvelles p\u00e2tisseries l\u00e9g\u00e8res, des sorbets sans sucre, du pain croustillant et des croissants pour Saint-Gall", "it": "g'nuss produce nuova pasticceria leggera, sorbetti senza zucchero, pane croccante e croissant per San Gallo"}, "description": {"de": "<p>Seit Jahren setzt g\u2019nuss mit feiner Patisserie, Sandwiches, Glaces und Schokolade-Kreationen kulinarische Akzente. Als leidenschaftlicher Patisseur \u00fcberrascht Inhaber Stefan Bischof gerne mit neuen Ideen.\nNun pr\u00e4sentiert der engagierte Fachmann sogar eine grunds\u00e4tzliche Neuausrichtung.\n\nAb sofort wird bei g\u2019nuss Patisserie nur noch nach dem B-Concept hergestellt. Diese revolution\u00e4re Methode erm\u00f6glicht es, die Patisserie-Kreationen mit weniger Fett, weniger Zucker und weniger Kalorien herzustellen. Sie hat gleichzeitig einen intensiveren Geschmack, eine leichtere Konsistenz und ist erst noch besser verdaulich.\n \nDabei ist alles hausgemacht, mit hochwertigen Zutaten aus der Region.\n</p><p>\nBilder Copyright: Chrispix.ch, Mareycke Frehner</p>", "en": "<p>For years, g'nuss has been setting culinary accents with fine patisserie, sandwiches, glaces and chocolate creations. As a passionate patisseur, owner Stefan Bischof likes to surprise with new ideas.\nNow the dedicated professional even presents a fundamental reorientation.\n\nFrom now on, g'nuss Patisserie will only produce according to the B-Concept. This revolutionary method makes it possible to produce the patisserie creations with less fat, less sugar and fewer calories. At the same time, it has a more intense flavor, a lighter consistency and, what's more, it is easier to digest.\n \nAt the same time, everything is homemade, with high-quality ingredients from the region.\n</p><p>\nPictures Copyright: Chrispix.ch, Mareycke Frehner</p>", "fr": "<p>Depuis des ann\u00e9es, g'nuss met l'accent sur la cuisine avec des p\u00e2tisseries fines, des sandwichs, des glaces et des cr\u00e9ations au chocolat. En tant que p\u00e2tissier passionn\u00e9, le propri\u00e9taire Stefan Bischof aime surprendre avec de nouvelles id\u00e9es.\nAujourd'hui, ce professionnel engag\u00e9 pr\u00e9sente m\u00eame une r\u00e9orientation fondamentale.\n\nD\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent, g'nuss Patisserie ne produit plus que selon le B-Concept. Cette m\u00e9thode r\u00e9volutionnaire permet de r\u00e9aliser les cr\u00e9ations p\u00e2tissi\u00e8res avec moins de graisse, moins de sucre et moins de calories. Elle a en m\u00eame temps un go\u00fbt plus intense, une consistance plus l\u00e9g\u00e8re et est encore plus digeste.\n \nEt tout est fait maison, avec des ingr\u00e9dients de qualit\u00e9 provenant de la r\u00e9gion.\n</p><p>\nImages Copyright : Chrispix.ch, Mareycke Frehner</p>", "it": "<p>Da anni, g'nuss crea accenti culinari con raffinate creazioni di pasticceria, panini, gelati e cioccolato. Da appassionato patisseur, il proprietario Stefan Bischof ama sorprendere con nuove idee.\nOra questo professionista dedicato presenta addirittura un riorientamento fondamentale.\n\nD'ora in poi, la g'nuss Patisserie produrr\u00e0 solo secondo il B-Concept. Questo metodo rivoluzionario consente di produrre creazioni di pasticceria con meno grassi, meno zucchero e meno calorie. Allo stesso tempo, hanno un gusto pi\u00f9 intenso, una consistenza pi\u00f9 leggera e sono anche pi\u00f9 facili da digerire.\n \nE tutto \u00e8 fatto in casa, con ingredienti di alta qualit\u00e0 provenienti dalla regione.\n</p><p>\nImmagini Copyright: Chrispix.ch, Mareycke Frehner</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "L\u00e4mmlisbrunnenstrasse 4", "telephone": "071 223 29 77", "email": "more@gnuss.info", "url": "http://www.gnuss.info/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4244294", "longitude": "9.3802254"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/3/6/5/f365414de1de5a302eefdf58c3f6eeb619081e05_fruitspati.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4092472203", "discoverSwissId": "foo_s9t_svtadrat-dvju-ercs-jdja-ddrgfubfgqsa"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "d056b695-b3f2-4eb2-b0b6-2f2d6463c932", "dateModified": "2025-03-06T09:24:27+01:00", "name": {"de": "Moshi Moshi", "en": "Moshi Moshi", "fr": "Moshi Moshi", "it": "Moshi Moshi"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hier geht die Sonne Japans auf", "en": "The sun of Japan rises here", "fr": "Le soleil du Japon se l\u00e8ve ici", "it": "Il sole giapponese sorge qui"}, "description": {"de": "Das Erststockbeizli im Hotel Metropol am Bahnhofplatz bietet eine modern interpretierte, gehobene Japanische K\u00fcche.\n\nGyoza, Sushi, Black Cod, Waygu und Ramen. Das sind nur einige Gerichte aus dem vielseitigen Angebot. In der offen gestalteten K\u00fcche k\u00f6nnen die G\u00e4ste dem Meister bei der raffinierten Zubereitung zusehen.\n\nAlle Menschen, die Freude an einem authentisch modernen Japanischen Erlebnis auf hohem Niveau haben, k\u00f6nnen das nun auch im Herzen von St.Gallen erleben.", "en": "The Erststockbeizli in the Hotel Metropol on Bahnhofplatz offers a modern interpretation of upscale Japanese cuisine.\n\nGyoza, sushi, black cod, waygu and ramen. These are just a few of the dishes on offer. In the open-plan kitchen, diners can watch the master prepare refined dishes.\n\nAll people who enjoy an authentic modern Japanese experience at a high level can now experience this in the heart of St.Gallen.", "fr": "Le Erststockbeizli de l'h\u00f4tel Metropol sur la place de la gare propose une cuisine japonaise haut de gamme, interpr\u00e9t\u00e9e de mani\u00e8re moderne.\n\nGyoza, sushi, black cod, waygu et ramen. Ce ne sont que quelques-uns des plats de l'offre vari\u00e9e. Dans la cuisine ouverte, les clients peuvent observer le ma\u00eetre dans sa pr\u00e9paration raffin\u00e9e.\n\nToutes les personnes qui ont plaisir \u00e0 vivre une exp\u00e9rience japonaise authentiquement moderne et de haut niveau peuvent d\u00e9sormais le faire au c\u0153ur de Saint-Gall.", "it": "L'Erststockbeizli dell'Hotel Metropol di Bahnhofplatz offre una moderna interpretazione della cucina giapponese di alto livello.\n\nGyoza, sushi, merluzzo nero, waygu e ramen. Questi sono solo alcuni dei piatti offerti. Nella cucina a vista, i commensali possono osservare il maestro al lavoro per preparare piatti raffinati.\n\nTutti coloro che amano un'autentica esperienza giapponese moderna di alto livello possono ora viverla nel cuore di San Gallo."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9001", "streetAddress": "Bahnhofplatz 3", "telephone": "071 228 32 32", "email": "info@hotel-metropol.ch", "url": "https://moshimoshi-restaurant.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42295", "longitude": "9.37052"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/7/0/e/d70e585de483c9784af49778c5e319debbd15579_Metropol_FB_Food_2020__20_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"fr": "Du lundi au samedi:\n11:30 - 14:00 h\n17:00 - 23:00 heures\nDim: ferm\u00e9"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "award": [{"name": "gilde"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5870370388", "discoverSwissId": "foo_s9t_tafgrgjf-rdvc-eurc-rarg-cvctgegdsjdc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CafeOrCoffeeShop", "identifier": "ddd0b466-9730-4497-9569-7e0b44fec287", "dateModified": "2025-02-11T09:19:00+01:00", "name": {"de": "Confiserie Roggwiller of Switzerland", "en": "Confiserie Roggwiller of Switzerland", "fr": "Confiserie Roggwiller of Switzerland", "it": "Confiserie Roggwiller of Switzerland"}, "disambiguatingDescription": {"de": "St. Gallen ohne die Confiserie Roggwiller ist wie Nutella ohne Haseln\u00fcsse. Dieses St\u00fcck Esskultur ist seit \u00fcber 80 Jahren an der Multergasse 17, im Herzen der Altstadt, beheimatet und g\u00f6nnt den G\u00e4sten eine Auszeit im Schlaraffenland!", "en": "St.Gallen without Confiserie Roggwiller is like Nutella without hazelnuts. This piece of food culture has been at home at Multergasse 17 for over 80 years and treats guests to a time-out in the land of milk and honey!", "fr": "Saint-Gall sans la Confiserie Roggwiller, c'est comme le Nutella sans les noisettes. Cette pi\u00e8ce de culture gastronomique est install\u00e9e depuis plus de 80 ans au 17 de la Multergasse et offre \u00e0 ses clients une pause au pays de cocagne!", "it": "San Gallo senza la Confiserie Roggwiller \u00e8 come la Nutella senza le nocciole. Questo pezzo di cultura alimentare \u00e8 di casa alla Multergasse 17 da oltre 80 anni e regala agli ospiti una pausa nella terra del latte e del miele!"}, "description": {"de": "Die Confiserie Roggwiller besteht seit dem Jahre 1941 und ist eine der f\u00fchrenden Confiserien in der Schweiz. \"Aus Freude am Guten!\", lautet ihr Motto, welches sie mit viel Herzblut, Handwerkskunst und Ideenreichtum umsetzt. Das Unternehmen betreibt Verkaufs-Standorte an der Multergasse, beim Bahnhof sowie in der Br\u00fchltor-Passage. An der Multergasse, im Herzen der Altstadt von St. Gallen, befindet sich auch das Caf\u00e9 im \"Wiener Stil\" - eines der sch\u00f6nsten der Schweiz.\n\nZum genussvollen Angebot geh\u00f6ren die ber\u00fchmten St. Galler Biber, feinste Pralinen und die verf\u00fchrerischen Schokoladen-Spezialit\u00e4ten wie die St. Galler Spitzen, die Klostersiegel oder die St. Galler Pflastersteine. Auch mit vorz\u00fcglichen Torten und P\u00e2tisserie werden die Kunden verw\u00f6hnt.", "en": "Confiserie Roggwiller AG has been in business since 1941 and is one of the leading confectioners in Switzerland. The company operates sales outlets on Multergasse, near the train station, and in the Br\u00fchltor Passage. The caf\u00e9 - one of the most beautiful in Switzerland - is also located on Multergasse.\n\nThe delightful range of products includes the St.Galler Biber, the finest chocolates and chocolate specialties such as the St.Galler Spitzen, the Klostersiegel or the St.Galler Pflastersteine. Customers are also spoiled with exquisite cakes and p\u00e2tisserie.", "fr": "La Confiserie Roggwiller SA existe depuis 1941 et est l'une des principales confiseries de Suisse. L'entreprise poss\u00e8de des points de vente \u00e0 la Multergasse, \u00e0 la gare et dans le passage Br\u00fchltor. Le caf\u00e9, l'un des plus beaux de Suisse, se trouve \u00e9galement dans la Multergasse.\n\nL'offre gourmande comprend les bibers de Saint-Gall, les pralines les plus fines et les sp\u00e9cialit\u00e9s de chocolat comme les dentelles de Saint-Gall, les sceaux de l'abbaye ou les pav\u00e9s de Saint-Gall. Les clients sont \u00e9galement g\u00e2t\u00e9s par d'excellents g\u00e2teaux et p\u00e2tisseries.", "it": "La Confiserie Roggwiller AG \u00e8 attiva dal 1941 ed \u00e8 uno dei principali produttori di dolci in Svizzera. L'azienda ha punti vendita nella Multergasse, vicino alla stazione ferroviaria e nel Br\u00fchltor-Passage. Anche il caff\u00e8, uno dei pi\u00f9 belli della Svizzera, si trova nella Multergasse.\n\nIl delizioso assortimento comprende il St.Galler Biber, i migliori cioccolatini e le specialit\u00e0 al cioccolato come i St.Galler Spitzen, il Klostersiegel o il St.Galler Pflastersteine. I clienti sono viziati anche da squisiti dolci e p\u00e2tisserie."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Multergasse 17", "telephone": "+41 71 222 50 92", "email": "confiserie@roggwiller.ch", "url": "http://roggwiller.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4243103", "longitude": "9.3755943"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/7/4/1/17412947886281eb156b698dc228c5a41f09244f_KSP_8906.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHours": {"de": "Filiale beim Bahnhof\nMo-Fr 07:00-21:00 Uhr\nSa  08:00-20:00 Uhr\nSo  09:00-20:00 Uhr\n\nFiliale in der Br\u00fchltor-Passage\nMo geschlossen\nDi-Fr  09:00-13:30  14:30-18:00 Uhr\nSa 09:00-13:30  14:00-17:00 Uhr\nSo geschlossen", "en": "Branch near the train station\nMon-Fri 07:00-21:00\nSat 08:00-20:00\nSun 09:00-20:00\n\nBranch in the Br\u00fchltor-Passage\nMon closed\nTue-Fri 09:00-13:30 14:30-18:00\nSat 09:00-13:30 14:00-17:00\nSun closed", "fr": "Filiale pr\u00e8s de la gare\nLu-Ve 07:00-21:00\nSa 08:00-20:00\ndim 09:00-20:00\n\nSuccursale dans le passage Br\u00fchltor\nFerm\u00e9e le lundi\nmar-ven 09:00-13:30 14:30-18:00\nSa 09:00-13:30 14:00-17:00\nFerm\u00e9 le dimanche", "it": "Filiale vicino alla stazione ferroviaria\nlun-ven 07:00-21:00\nsabato 08:00-20:00\ndomenica 09:00-20:00\n\nFiliale nel passaggio Br\u00fchltor\nlun. chiuso\nmar-ven 09:00-13:30 14:30-18:00\nSab 09:00-13:30 14:00-17:00\nDomenica chiuso"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}], "award": [{"name": "swisstainable1"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4092499791", "googlePlaceId": "ChIJR1TEHEwem0cRitvftFqHuVw", "discoverSwissId": "foo_s9t_tttaregg-jhda-eejh-jfgj-huareevuscih"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "ddf6eb67-e054-4cdf-92a7-97938ca84a64", "dateModified": "2025-05-21T04:07:28+02:00", "name": {"de": "Wirtschaft zum Schl\u00f6ssli Haggen", "en": "Restaurant Schl\u00f6ssli Haggen", "fr": "Restaurant Schl\u00f6ssli Haggen", "it": "Ristorante Schl\u00f6ssli Haggen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hier begegnen die G\u00e4ste der St.Galler Herzlichkeit und f\u00fchlen den Charme des historischen Geb\u00e4udes.", "en": "Here, guests encounter the warmth of St.Gallen and feel the charm of the historic building.", "fr": "Ici, les h\u00f4tes rencontrent la cordialit\u00e9 saint-galloise et ressentent le charme du b\u00e2timent historique.", "it": "Qui gli ospiti incontrano il calore di San Gallo e sentono il fascino dell'edificio storico."}, "description": {"de": "Ein Besuch, der in Erinnerung bleibt. Das Schl\u00f6ssli wurde erstmals im Jahre 1638 erw\u00e4hnt und ist im Besitz der Ortsb\u00fcrgergemeinde\nSt.Gallen. \u00dcber die Jahre wurde es gepflegt und\nvieles aus seiner Entstehungszeit ist erhalten\ngeblieben und f\u00fcr G\u00e4ste wieder einsehbar gemacht.\nDas gibt den verschiedenen R\u00e4umlichkeiten ihren\nspeziellen Charme.\nOb f\u00fcr Familienfeiern, Hochzeiten,\nTaufe oder Firmenanl\u00e4sse \u2013 jeder\nRaum hat seine Geschichte.", "en": "<p>A visit to remember. The Schl\u00f6ssli was first mentioned in 1638 and is owned by the local community of St.Gallen. It has been maintained over the years and many of the original features have been preserved and made visible to guests. This gives the various rooms their special charm. Whether for family celebrations, weddings, christenings or company events - every room has its own history.</p>", "fr": "<p>Une visite qui restera dans les m\u00e9moires. Le Schl\u00f6ssli a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en 1638 et est la propri\u00e9t\u00e9 de la bourgeoisie de Saint-Gall. Au fil des ann\u00e9es, il a \u00e9t\u00e9 entretenu et de nombreux \u00e9l\u00e9ments datant de l'\u00e9poque de sa construction ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9s et rendus visibles pour les h\u00f4tes. C'est ce qui donne aux diff\u00e9rents locaux leur charme particulier. Que ce soit pour des f\u00eates de famille, des mariages, des bapt\u00eames ou des \u00e9v\u00e9nements d'entreprise, chaque pi\u00e8ce a son histoire.</p>", "it": "<p>Una visita da ricordare. Lo Schl\u00f6ssli \u00e8 stato menzionato per la prima volta nel 1638 ed \u00e8 di propriet\u00e0 della comunit\u00e0 locale di San Gallo. \u00c8 stato curato nel corso degli anni e molte delle caratteristiche originali sono state conservate e rese visibili agli ospiti. Questo conferisce alle varie stanze un fascino particolare. Che si tratti di feste di famiglia, matrimoni, battesimi o eventi aziendali, ogni stanza ha la sua storia.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9014", "streetAddress": "Haggenstrasse 94", "telephone": "+41712773101", "email": "info@schloessli-haggen.ch", "url": "https://www.schloessli-haggen.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4031365", "longitude": "9.3391845"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/c/7/9/bc7951940fc4410e68e74cface0138714633342b_FORWARD_SchloessliHaggen_20_01608_VA.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/309211165", "discoverSwissId": "foo_s9t_ttvgurgh-uafe-estv-jcqh-jhjdisqieqge"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "dec915cd-b19a-4963-a05d-0da061f994e7", "dateModified": "2024-11-12T13:47:00+01:00", "name": {"de": "Restaurant L\u00f6wengarten", "en": "Restaurant L\u00f6wengarten", "fr": "Restaurant L\u00f6wengarten ", "it": "Ristorante L\u00f6wengarten "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ob Feierabendbier oder Candlelight Dinner: Das junge, innovative Team sorgt daf\u00fcr, dass Sie die G\u00e4ste rundum wohlf\u00fchlen.", "en": "Whether it's an after-work beer or a candlelight dinner, the young, innovative team will make sure your guests feel completely at home.", "fr": "Qu'il s'agisse d'une bi\u00e8re apr\u00e8s le travail ou d'un d\u00eener aux chandelles, l'\u00e9quipe jeune et innovante veille \u00e0 ce que vos invit\u00e9s se sentent parfaitement \u00e0 l'aise.", "it": "Che si tratti di una birra dopo il lavoro o di una cena a lume di candela: il team giovane e innovativo fa in modo che gli ospiti si sentano completamente a casa."}, "description": {"de": "Mit einer \u00fcber hundertj\u00e4hrigen Tradition geh\u00f6rt die ehemalige L\u00f6wengarten-Brauerei zu Rorschach wie das Kornhaus und der Boden\u00adsee. Seit 2007 entsteht das legend\u00e4re Ostschweizer Bier jedoch in St. Gallen und die Brauerei in Rorschach steht still. Ganz still allerdings nicht: Auf dem Areal entstand ein neues, \u00fcberaus lebendiges Quartier.\n\nWohnen, arbeiten, leben, spielen, geniessen: Auf dem L\u00f6wengarten-Areal geben sich Privates und Gesch\u00e4ftliches, Kultur und Natur, Kinder und Senioren die Hand. Die ehemalige Abf\u00fcllerei bildet das Herzst\u00fcck des auf\u00adbl\u00fchenden Quartier\u00adlebens.\n\nVom Biergarten bis zum Garten\u00adzimmer, von der Dach\u00adterrasse bis zum Gew\u00f6lbe\u00adkeller - hier finden alle die perfekte Umgebung f\u00fcr ent\u00adspann\u00adten Genuss. Die L\u00f6wengarten-K\u00f6che verschmelzen regionale und internationale K\u00fcche zu einem harmonischen kulinarischen Erlebnis. \n\nTypisch schweizerisch und zugleich weltoffen, auf das Wesentliche reduziert und doch gem\u00fctlich \u2026 herzlich willkommen im Restaurant L\u00f6wengarten!", "en": "With a tradition of over a hundred years, the former L\u00f6wengarten brewery belongs to Rorschach like the Kornhaus and Lake Constance. Since 2007, however, the legendary beer from eastern Switzerland has been produced in St. Gallen, and the brewery in Rorschach has stood still. But not completely silent: A new, extremely lively quarter has been created on the site.\n\nLive, work, play, enjoy: On the L\u00f6wengarten site, private and business, culture and nature, children and senior citizens all come together. The former bottling plant forms the heart of the blossoming neighborhood life.\n\nFrom the beer garden to the garden room, from the roof terrace to the vaulted cellar - here everyone finds the perfect environment for relaxed enjoyment. The L\u00f6wengarten chefs blend regional and international cuisine into a harmonious culinary experience. \n\nTypically Swiss and at the same time cosmopolitan, reduced to the essentials and yet cozy ... welcome to the L\u00f6wengarten Restaurant!\n\n\n", "fr": "Avec une tradition de plus de cent ans, l'ancienne brasserie L\u00f6wengarten fait partie de Rorschach au m\u00eame titre que le Kornhaus et le lac de Constance. Depuis 2007, la l\u00e9gendaire bi\u00e8re de Suisse orientale est produite \u00e0 Saint-Gall et la brasserie de Rorschach est \u00e0 l'arr\u00eat. Mais pas tout \u00e0 fait : un nouveau quartier tr\u00e8s vivant a vu le jour sur le site.\n\nHabiter, travailler, vivre, jouer, profiter : Sur le site du L\u00f6wengarten, le priv\u00e9 et le professionnel, la culture et la nature, les enfants et les personnes \u00e2g\u00e9es se donnent la main. L'ancienne usine d'embouteillage constitue le c\u0153ur de la vie de quartier en plein essor.\n\nDu Biergarten \u00e0 la salle de jardin, de la terrasse sur le toit \u00e0 la cave vo\u00fbt\u00e9e - tout le monde trouve ici l'environnement parfait pour se d\u00e9tendre et savourer. Les cuisiniers du L\u00f6wengarten m\u00ealent cuisine r\u00e9gionale et internationale pour cr\u00e9er une exp\u00e9rience culinaire harmonieuse. \n\nTypiquement suisse et en m\u00eame temps ouvert sur le monde, r\u00e9duit \u00e0 l'essentiel et pourtant confortable ... bienvenue au restaurant L\u00f6wengarten !\n\n", "it": "Con pi\u00f9 di cento anni di tradizione, l'antica fabbrica di birra L\u00f6wengarten appartiene a Rorschach come il Kornhaus e il lago di Costanza. Dal 2007, per\u00f2, la leggendaria birra della Svizzera orientale viene prodotta a San Gallo e il birrificio di Rorschach \u00e8 fermo. Ma non del tutto silenzioso: un nuovo quartiere estremamente vivace \u00e8 stato creato sul sito.\n\nVivere, lavorare, giocare, divertirsi: Sul sito del L\u00f6wengarten si incontrano privati e imprese, cultura e natura, bambini e anziani. L'ex impianto di imbottigliamento \u00e8 il cuore della vita fiorente del quartiere.\n\nDal giardino della birra alla sala da giardino, dalla terrazza sul tetto alla cantina a volta - qui ognuno trova l'ambiente perfetto per un divertimento rilassato. Gli chef del L\u00f6wengarten fondono la cucina regionale e internazionale in un'esperienza culinaria armoniosa. \n\nTipicamente svizzero e cosmopolita allo stesso tempo, ridotto all'essenziale e tuttavia accogliente ... benvenuto al ristorante L\u00f6wengarten!"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9400", "streetAddress": "St.Gallerstrasse 41", "telephone": "+41 71 841 94 00", "email": "info@restaurant-loewengarten.ch", "url": "https://www.restaurant-loewengarten.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.478257299999996", "longitude": "9.482558861119978"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/9/5/5/79551feb971368258a02847a2556ec3ef94313d8_LG_Restaurant_140421_06.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "K\u00fcche \u00e0 la carte: \n11.30-13.30 Uhr / 18-21.30 Uhr\n\nNachmittagskarte: \n13.30-18 Uhr", "en": "Kitchen: \n11.30-13.30 / 18-21.30\n\nAfternoon menu: \n1.30-6 p.m.", "fr": "Cuisine: \n11.30-13.30 heures / 18-21.30 heures\n\nMenu de l'apr\u00e8s-midi: \n13.30-18h", "it": "Cucina: \n11.30-13.30 / 18-21.30\n\nMenu pomeridiano: \n13.30-18.00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/328929410", "discoverSwissId": "foo_s9t_tusjbfst-rbjq-ejgd-qaft-atqagbvjjeuh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "dfff8c20-40e4-41a4-b301-33271a227b84", "dateModified": "2025-02-25T16:37:50+01:00", "name": {"de": "Bratwurst & Bowls", "en": "Bratwurst & Bowls", "fr": "Bratwurst & Bowls", "it": "Bratwurst & Bowls"}, "disambiguatingDescription": {"de": "St.Galler Bratwurst meets Poke aus Hawaii", "en": "St.Gallen Bratwurst meets Poke from Hawaii\n", "fr": "La saucisse \u00e0 r\u00f4tir de Saint-Gall rencontre le poke d'Hawa\u00ef\n", "it": "Il Bratwurst di San Gallo incontra il Poke delle Hawaii\n"}, "description": {"de": "Die Traditionswurst gibt sich weltoffen und zieht mit exotischer Kulinarik unter ein Dach. Zu den feinen Fleischspezialit\u00e4ten gesellen sich frische Poke-Bowls nach hawaiianischem Vorbild. Aloha tropische Leichtigkeit!\n\nDie bunten Poke-Bowls bringen Frische und Abwechslung ins Take-away-Angebot der Stadt. Poke-Anf\u00e4nger*innen w\u00e4hlen eine Signature Bowl, Kreative stellen sich die Bowl im simplen Baukasten-Prinzip nach pers\u00f6nlichem Gusto zusammen. Mmh, unschlagbar lecker!\n\nEs gibt aber nat\u00fcrlich auch immer noch die Klassiker. Das wissen die Inhaber, Alexander Zimmermann und Sandro Vladani. Den Herzblut-Gastronomen ist nicht \u00abwurst\u00bb, was St. Galler*innen essen. Deshalb lassen sie die Fleischspezialit\u00e4ten neu aufleben und verleihen St. Galler Bratwurst, Currywurst und Weidebeef-Burger einen frischen Twist.", "en": "The traditional sausage from the Gemperli stand is open to the world and moves under one roof with exotic culinary delights. The fine meat specialties are joined by fresh Hawaiian-style poke bowls. Aloha tropical lightness!\n\nThe colorful poke bowls bring freshness and variety to the city's take-away offerings. Poke beginners can choose a signature bowl, while creative people can put together their own bowl according to their personal taste. Mmm, unbeatably delicious!\n\nBut of course there are always the classics. Because what would the name Gemperli be without them? Exactly. The owners, Alexander Zimmermann and Sandro Vladani, know that. The heart and soul restaurateurs are not \"indifferent\" to what the people of St. Gallen eat. That's why they are reviving meat specialties and giving Galler Bratwurst, Currywurst and pasture-raised beef burgers a fresh twist.", "fr": "La saucisse traditionnelle du stand Gemperli s'ouvre au monde et s'installe sous le m\u00eame toit que la gastronomie exotique. Les d\u00e9licieuses sp\u00e9cialit\u00e9s de viande sont accompagn\u00e9es de poke bowls frais d'inspiration hawa\u00efenne. Aloha, la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 tropicale !\n\nLes poke bowls color\u00e9s apportent fra\u00eecheur et vari\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'offre de plats \u00e0 emporter de la ville. Les d\u00e9butants en poke* choisissent un bowl signature, les cr\u00e9atifs composent leur bowl selon leur go\u00fbt personnel gr\u00e2ce \u00e0 un principe modulaire simple. Mmmh, un go\u00fbt imbattable !\n\nMais il y a bien s\u00fbr toujours les classiques. Car que serait le nom Gemperli sans eux ? Justement. Les propri\u00e9taires, Alexander Zimmermann et Sandro Vladani, le savent bien. Ces gastronomes passionn\u00e9s ne se moquent pas de ce que mangent les Saint-Gallois*. C'est pourquoi ils font revivre les sp\u00e9cialit\u00e9s de viande et donnent un coup de jeune \u00e0 la Galler Bratwurst, \u00e0 la Currywurst et au Weidebeef-Burger.", "it": "La tradizionale salsiccia dello stand Gemperli \u00e8 cosmopolita e si trasferisce sotto lo stesso tetto con delizie culinarie esotiche. Le pregiate specialit\u00e0 di carne sono affiancate da fresche poke bowl in stile hawaiano. Aloha, leggerezza tropicale!\n\nLe coloratissime poke bowls portano freschezza e variet\u00e0 all'offerta take-away della citt\u00e0. I principianti del poke possono scegliere una ciotola personalizzata, mentre i pi\u00f9 creativi possono comporre la propria ciotola in base ai propri gusti. Imbattibilmente delizioso!\n\nMa naturalmente ci sono sempre i classici. Perch\u00e9 cosa sarebbe il nome Gemperli senza di essi? Esattamente. I proprietari, Alexander Zimmermann e Sandro Vladani, lo sanno bene. I ristoratori dal cuore e dall'anima non sono \"indifferenti\" a ci\u00f2 che mangiano gli abitanti di San Gallo. \u00c8 per questo che stanno facendo rivivere le specialit\u00e0 di carne, dando un tocco di freschezza ai Bratwurst di Galler, ai Currywurst e agli hamburger di manzo allevato al pascolo."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Schmiedgasse 34", "telephone": "+41 71 222 37 23", "email": "aloha@bratwurstundbowls.ch", "url": "https://bratwurstundbowls.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42365", "longitude": "9.37505"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/3/5/6/d3562b33371d0da70f514e337491f92b7d8cd14c_BB_030_768x1024.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4149615789", "discoverSwissId": "foo_s9t_tvvvisca-eaue-ebqe-rdab-ddchbqcchrie"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "e136de8c-b4b2-47a2-99dd-ae30405fe009", "dateModified": "2025-02-25T16:35:24+01:00", "name": {"de": "Restaurant Traube-St.Georgen", "en": "Restaurant Traube", "fr": "Restaurant Traube", "it": "Restaurant Traube"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Genie\u00dfen Sie herzhafte Hausmannskost und regionale Spezialit\u00e4ten in gem\u00fctlicher Atmosph\u00e4re. Unsere Sonnenterrasse l\u00e4dt zum Verweilen ein."}, "description": {"de": "Willkommen in der Traube! Lassen Sie sich von uns mit hausgemachten K\u00f6stlichkeiten aus der Region verw\u00f6hnen. Ob ein gem\u00fctliches Abendessen mit Freunden oder ein entspanntes Mittagessen \u2013 bei uns finden Sie f\u00fcr jeden Anlass das Richtige. Unsere freundliche Bedienung und das rustikale Ambiente machen Ihren Besuch zu einem besonderen Erlebnis. Im Sommer k\u00f6nnen Sie Ihr Essen auch auf unserer sch\u00f6nen Terrasse genie\u00dfen.Verweilen und Genie\u00dfen: In der Traube St. Georgen kehren Sie ein in eine Welt der Gastlichkeit. \nHier treffen traditionelles Handwerk und moderne K\u00fcche aufeinander. Lassen Sie sich von unseren saisonalen Gerichten inspirieren und genie\u00dfen Sie die unbeschwerte Atmosph\u00e4re."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Sankt Georgen-Strasse 79", "telephone": "+41 71 222 58 97", "email": "info@speiserestaurant-traube.ch", "url": "https://speiserestaurant-traube.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4170471", "longitude": "9.3820066"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/1/f/e/61feed0278baeb458e7c0c705eaf23edb1367fc7_IIIH1500__2.jpeg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "8354869330", "googlePlaceId": "ChIJXeRi_Kwfm0cRLX-7-IBf1UE", "discoverSwissId": "foo_s9t_ubdgtuis-rerc-ehqc-jjtt-qudaeafvuaaj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Restaurant", "identifier": "e59860a9-425d-4642-a5a8-a2ea88bc27ba", "dateModified": "2025-01-16T13:33:20+01:00", "name": {"de": "Zur Werkstatt Eventlocation St. Gallen", "en": "Werkstatt event location St. Gallen", "fr": "Zur Werkstatt Eventlocation St. Gallen", "it": "Al luogo dell'evento Zur Werkstatt"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Genuss und Erlebnis vereint!", "en": "Fine dining combined with a unique experience", "fr": "Plaisir et exp\u00e9rience combin\u00e9s", "it": "Un\u2019esperienza che si unisce al piacere"}, "description": {"de": "In der Werkstatt wird die Kunst des Koch- und Barhandwerks mitten in die Stadt gebracht. \n\nDie Eventlocation bietet den perfekten Rahmen f\u00fcr Firmenevents, Geburtstage, Hochzeiten und andere Feierlichkeiten.\n\nPrivate Gruppen k\u00f6nnen bei exklusive Kochkurse, Kochbattles und Cocktailkurse buchen oder einen Genussabend nach ihren individuellen W\u00fcnschen geniessen. Gemeinsam mit Profis k\u00f6nnen Laien am Herd und an der Bar kreativ werden. \n\nGeniesser d\u00fcrfen sich auf k\u00f6stliche Gerichte aus der offenen K\u00fcche und raffinierte Cocktails der Barkeeper freuen. \n\nZudem bietet der Eventkalender regelm\u00e4ssig \u00f6ffentliche Highlights, die f\u00fcr jedermann zug\u00e4nglich sind.\n\nGenerell gilt: gemeinsam machen und geniessen verbindet \u2013 dies macht die Werkstatt zu einer Genuss-Werkstatt.", "en": "The workshop brings the art of cooking and bartending to the heart of the city. The event location offers the perfect setting for corporate events, birthdays, weddings and other celebrations. Private groups can book exclusive cookery courses, cookery battles and cocktail courses or enjoy a gourmet evening according to their individual wishes. Laymen can get creative in the kitchen and at the bar together with professionals. Connoisseurs can look forward to delicious dishes from the open kitchen and sophisticated cocktails from the bartenders. The event calendar also offers regular public highlights that are open to everyone. The general rule is: making and enjoying together unites - this makes the workshop a workshop for enjoyment.", "fr": "Dans l'atelier, l'art de la cuisine et de l'artisanat du bar est amen\u00e9 au c\u0153ur de la ville. Le lieu \u00e9v\u00e9nementiel offre un cadre parfait pour les \u00e9v\u00e9nements d'entreprise, les anniversaires, les mariages et autres festivit\u00e9s. Les groupes priv\u00e9s peuvent r\u00e9server des cours de cuisine exclusifs, des battles de cuisine et des cours de cocktails chez ou profiter d'une soir\u00e9e gourmande selon leurs souhaits individuels. En compagnie de professionnels, les amateurs peuvent faire preuve de cr\u00e9ativit\u00e9 aux fourneaux et au bar. Les gourmets peuvent se r\u00e9jouir des d\u00e9licieux plats de la cuisine ouverte et des cocktails raffin\u00e9s des barmans. En outre, le calendrier des \u00e9v\u00e9nements propose r\u00e9guli\u00e8rement des temps forts publics accessibles \u00e0 tous. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, faire et savourer ensemble cr\u00e9e des liens - c'est ce qui fait de l'atelier un atelier de plaisir.", "it": "Il laboratorio porta l'arte della cucina e del bartending nel cuore della citt\u00e0. La location per eventi offre la cornice perfetta per eventi aziendali, compleanni, matrimoni e altre celebrazioni. I gruppi privati possono prenotare corsi di cucina esclusivi, battaglie di cucina e corsi di cocktail o godersi una serata gourmet secondo i loro desideri individuali. I profani possono sbizzarrirsi in cucina e al bar insieme ai professionisti. Gli intenditori potranno gustare i deliziosi piatti della cucina a vista e i sofisticati cocktail dei barman. Il calendario degli eventi offre anche appuntamenti regolari aperti a tutti. La regola generale \u00e8: fare e gustare insieme unisce, rendendo il laboratorio un'officina del piacere."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Marktplatz 11", "telephone": "+41 71 226 09 90", "email": "gastgeber@zurwerkstatt-sg.ch", "url": "http://www.zurwerkstatt-sg.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42552", "longitude": "9.37503"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/7/d/f/c7df42656aea04f0cd2a8e19b3860713e89937f5_20190815_WERKSTATT_ST_GALLEN_269.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Tuesday - Friday: 11:30 - 13:30 / 17:00 - late\nSaturday: 10:00 am - late\n\nSunday, Monday and national holidays closed", "fr": "Mardi - vendredi : 11:30 - 13:30 / 17:00 - tard\nSamedi : 10:00 - tard\n\nFerm\u00e9 le dimanche, le lundi et les jours f\u00e9ri\u00e9s nationaux", "it": "Marted\u00ec - venerd\u00ec: 11:30 - 13:30 / 17:00 - tardi\nSabato: dalle 10:00 fino a tardi\n\nDomenica, luned\u00ec e festivit\u00e0 nazionali chiuse"}, "award": [{"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable1"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4092581190", "discoverSwissId": "foo_s9t_ufjigaqj-ecft-egec-qfqi-qcuqiirschrq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Winery", "identifier": "eb1a6dac-1cf7-4955-820b-488b707c6d71", "dateModified": "2025-04-24T09:55:58+02:00", "name": {"de": "Haus des Weins", "en": "House of Wine ", "fr": "Maison du vin", "it": "Casa del vino "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Vielfalt der St.Galler Weine unter einem Dach erleben.", "en": "Experience the diversity of St.Gallen wines under one roof.", "fr": "D\u00e9couvrir la diversit\u00e9 des vins de Saint-Gall sous un m\u00eame toit.", "it": "Scoprite la diversit\u00e0 dei vini sangallesi sotto lo stesso tetto."}, "description": {"de": "In Berneck, der gr\u00f6ssten Rebbaugemeinde des Kantons St. Gallen, steht seit Oktober 2018 das Haus des Weins mit seinem markanten Dach f\u00fcr G\u00e4ste offen. Jeden Samstag von 14 bis 18 Uhr l\u00e4sst sich hier die faszinierende Vielfalt der St. Galler Weine entdecken und nach Herzenslust degustieren. Insgesamt 20 Weinmacher nutzen die stilvolle Plattform und pr\u00e4sentieren insgesamt gegen 100 Weine aus den Regionen Rheintal, Sarganserland/Walensee und Z\u00fcrichsee. Und nat\u00fcrlich k\u00f6nnen die Lieblingstropfen und weitere feine Produkte aus der Region vor Ort gekauft werden.\n\nDie landschaftliche Vielfalt des Kantons St. Gallen erm\u00f6glicht eine \u00fcberraschende Auswahl von Sorten, die in 30 Weinbaugemeinden angebaut werden. Von den Klassikern Pinot noir und M\u00fcller-Thurgau bis zu trendigen PIWI-Sorten wie Cabernet Jura oder Johanniter.  Hervorragend ausgebildete Winzer nutzen die nat\u00fcrlichen Standortvorteile und produzieren Weine, die mittlerweile an internationalen Wettbewerben absolut konkurrenzf\u00e4hig sind. \n\nImmer wieder wird die M\u00f6glichkeit geboten, vor Ort einen \u00abWinzer des Monats\u00bb zu erleben und die Weine zu probieren sowie im pers\u00f6nlichen Gespr\u00e4ch die Philosophie und Projekte kennen zu lernen. F\u00fcr Kulinarikinteressierte werden das ganze Jahr \u00fcber interessante Kurse rund um das Thema Wein angeboten. Auf www.hausdesweins-sg.ch sind jeweils die Daten der neusten Weinerlebnisse ersichtlich.", "en": "In Berneck, the largest wine-growing municipality in the canton of St. Gallen, the House of Wine with its striking roof has been open to guests since October 2018. Every Saturday from 2 pm to 6 pm, the fascinating variety of St. Gallen wines can be discovered here and tasted to your heart's content. A total of 20 winemakers take advantage of the stylish platform and present around 100 wines from the Rhine Valley, Sarganserland/Walensee and Lake Zurich regions. And of course, your favorite wines and other fine products from the region can be purchased on site.\n\nThe scenic diversity of the canton of St. Gallen allows for a surprising selection of varieties grown in 30 wine-growing communities. From the classics Pinot noir and M\u00fcller-Thurgau to trendy PIWI varieties such as Cabernet Jura or Johanniter.  Excellently trained winegrowers use the natural advantages of the location to produce wines that are now absolutely competitive at international competitions. \n\nThere is always the opportunity to experience a \u201cWinemaker of the Month\u201d on site, taste the wines and get to know the philosophy and projects in a personal conversation. For those interested in culinary delights, interesting wine-related courses are offered throughout the year. The dates of the latest wine experiences can be found at www.hausdesweins-sg.ch.\n\n", "fr": "A Berneck, la plus grande commune viticole du canton de Saint-Gall, la Maison du vin et son toit remarquable sont ouverts aux visiteurs depuis octobre 2018. Chaque samedi, de 14 \u00e0 18 heures, on peut y d\u00e9couvrir la fascinante diversit\u00e9 des vins saint-gallois et les d\u00e9guster \u00e0 c\u0153ur joie. Au total, 20 viticulteurs profitent de cette plateforme \u00e9l\u00e9gante pour pr\u00e9senter pr\u00e8s de 100 vins des r\u00e9gions Rheintal, Sarganserland/Walensee et Z\u00fcrichsee. Et bien s\u00fbr, il est possible d'acheter sur place ses vins pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s et d'autres produits fins de la r\u00e9gion.\n\nLa diversit\u00e9 des paysages du canton de Saint-Gall permet un choix surprenant de c\u00e9pages cultiv\u00e9s dans 30 communes viticoles. Des classiques pinot noir et m\u00fcller-thurgau aux c\u00e9pages PIWI tr\u00e8s tendance comme le cabernet jurassien ou le johanniter.  Des viticulteurs parfaitement form\u00e9s utilisent les avantages naturels du site et produisent des vins qui sont d\u00e9sormais absolument comp\u00e9titifs dans les concours internationaux. \n\nIl est toujours possible de rencontrer sur place un \u00ab vigneron du mois \u00bb, de d\u00e9guster ses vins et de d\u00e9couvrir sa philosophie et ses projets lors d'un entretien personnel. Pour les personnes int\u00e9ress\u00e9es par l'art culinaire, des cours int\u00e9ressants sur le th\u00e8me du vin sont propos\u00e9s tout au long de l'ann\u00e9e. Les dates des derni\u00e8res exp\u00e9riences \u0153nologiques sont toujours visibles sur www.hausdesweins-sg.ch.\n\n", "it": "A Berneck, il pi\u00f9 grande comune vitivinicolo del Cantone di San Gallo, la Casa del Vino con il suo suggestivo tetto \u00e8 aperta agli ospiti da ottobre 2018. Ogni sabato dalle 14.00 alle 18.00, l'affascinante variet\u00e0 di vini sangallesi pu\u00f2 essere scoperta e degustata a piacere. Un totale di 20 viticoltori utilizzano l'elegante piattaforma per presentare circa 100 vini delle regioni della Valle del Reno, del Sarganserland/Walensee e del Lago di Zurigo. Naturalmente, i vostri vini preferiti e altri prodotti pregiati della regione possono essere acquistati in loco.\n\nLa diversit\u00e0 paesaggistica del Cantone di San Gallo consente una sorprendente selezione di variet\u00e0 coltivate in 30 comunit\u00e0 vinicole. Dai classici Pinot Nero e M\u00fcller-Thurgau alle variet\u00e0 PIWI di tendenza come il Cabernet Jura o il Johanniter.  I viticoltori, ottimamente formati, sfruttano i vantaggi naturali del luogo e producono vini che sono ormai assolutamente competitivi nei concorsi internazionali. \n\nC'\u00e8 sempre l'opportunit\u00e0 di incontrare il \u201cvignaiolo del mese\u201d in loco e di degustare i vini, nonch\u00e9 di conoscere la filosofia e i progetti in un dialogo personale. Per chi \u00e8 interessato alle delizie culinarie, durante tutto l'anno vengono proposti interessanti corsi sul vino. Le date delle ultime esperienze enologiche sono disponibili sul sito www.hausdesweins-sg.ch.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Berneck", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9442", "streetAddress": "Obereggerstrasse 8a", "telephone": "+41 71 570 57 87", "email": "info@hausdesweins-sg.ch", "url": "http://www.hausdesweins-sg.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42556", "longitude": "9.60784"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/0/a/3/00a31d87b4ea07af178ec51da3a162c961a8554b_Rebbl__tenfest_bearbeitet_y2022_7__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "\u00d6ffnungszeiten\nf\u00fcr reservierte Anl\u00e4sse:\n\nSo \u2013 Do\t08:00 \u2013 22:00 Uhr\nFr \u2013 Sa\t08:00 \u2013 24:00 Uhr"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "maximumAttendeeCapacity": 90, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11730554757", "discoverSwissId": "foo_s9t_urbqgtqs-bsvh-ejff-icar-eiirhahsgthb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CafeOrCoffeeShop", "identifier": "ec38a899-f814-48b3-baf8-e61402c059fd", "dateModified": "2024-12-03T11:42:12+01:00", "name": {"de": "B\u00e4ckerei F\u00fcger Handmade Rorschach", "en": "Bakery F\u00fcger Handmade Rorschach", "fr": "Boulangerie F\u00fcger Handmade Rorschach", "it": "Panificio F\u00fcger Rorschach fatto a mano"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mit Caf\u00e9bar und Bistro", "en": "With caf\u00e9 bar and bistro", "fr": "Avec caf\u00e9-bar et bistrot", "it": "Con bar e bistrot"}, "description": {"de": "Hier werden die G\u00e4ste mit t\u00e4glich frischem handgemachten Brot, einer vielf\u00e4ltigen Auswahl an Sandwiches, s\u00fcssen und salzigen Versuchungen verw\u00f6hnt. \n\nAn der kleinen Kaffeebar gibt es eine Tasse aromatischer Kaffee und Tee zu geniessen.", "en": "Here guests are spoiled with daily fresh handmade bread, a varied selection of sandwiches, sweet and salty temptations. \n\nAt the small coffee bar you can enjoy a cup of aromatic coffee and tea.", "fr": "Ici, les h\u00f4tes sont g\u00e2t\u00e9s avec du pain frais fait \u00e0 la main tous les jours, un choix vari\u00e9 de sandwichs, des tentations sucr\u00e9es et sal\u00e9es. \n\nAu petit bar \u00e0 caf\u00e9, on peut d\u00e9guster une tasse de caf\u00e9 et de th\u00e9 aromatique.", "it": "Qui gli ospiti potranno gustare pane fresco fatto a mano ogni giorno, una variegata selezione di panini e tentazioni dolci e salate. \n\nGodetevi una tazza di caff\u00e8 e t\u00e8 aromatico al piccolo bar."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9400", "streetAddress": "St.Gallerstrasse 13", "telephone": "+41 71 841 20 16", "email": "rorschach@fueger.ch", "url": "https://fueger-handmade.ch/rorschach/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.47869965", "longitude": "9.487519942997125"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/6/6/b/666b0b92537497216851ba104bf0bd20eb829cd7_Fueger_Logo_Handmade_StGallen_sw_201221.png"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["inexpensive"], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/328626100", "discoverSwissId": "foo_s9t_usdiqijj-vibe-eird-rqvi-ugbeacsafjvt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CafeOrCoffeeShop", "identifier": "ec5f4ddb-9583-40f5-b75a-e57d78b6b4c8", "dateModified": "2024-12-03T11:41:12+01:00", "name": {"de": "Rohners Dorfbeck", "en": "Rohners Dorfbeck", "fr": "Rohners Dorfbeck", "it": "Rohners Dorfbeck"}, "disambiguatingDescription": {"de": "6 Tage in der Woche knusperts hier...", "en": "Crunchy here 6 days a week...", "fr": "6 jours par semaine, \u00e7a croustille ici", "it": "Crunchy qui 6 giorni alla settimana..."}, "description": {"de": "Die B\u00e4ckerei Rohner AG ist ein mittelgrosses Unternehmen mit vier Verkaufsstellen. Mitten in St.Georgen befindet sich die Produktion der traditionellen Dorfb\u00e4ckerei und die Verkaufsstelle Rohners Dorfbeck.\n\nDurch die fr\u00fchen \u00d6ffnungszeiten l\u00e4sst es sich gut und sorgenfrei in den Tag starten. Rohners Dorfbeck verf\u00fcgt \u00fcber drei kleine Tische im Innenbereich und zwei kleine Tische im Aussenbereich, die zum Verweilen einladen.\n\nVon Montag bis Samstag werden diverse Leckereien aus der Backstube angeboten. Von Hand geformte Brote und Kleinbrote, liebevoll gef\u00fcllte Sandwiches, leckere Fladen s\u00fcss und salzig, stilvolle Pr\u00e4sente und vieles mehr sind tagt\u00e4glich in der Auslage zu finden. \n\nDas Team von Rohners Dorfbeck freut sich auf Ihren Besuch!", "en": "B\u00e4ckerei Rohner AG is a medium-sized company with four sales outlets. The production of the traditional village bakery and the Rohners Dorfbeck sales outlet are located in the middle of St. Georgen.\n\nThe early opening hours make for a good and carefree start to the day. Rohners Dorfbeck has three small tables inside and two small tables outside, inviting you to linger.\n\nFrom Monday to Saturday, various delicacies from the bakery are on offer. Hand-formed breads and small loaves, lovingly filled sandwiches, delicious sweet and savory flatbreads, stylish gifts and much more can be found on display every day. \n\nThe team at Rohners Dorfbeck looks forward to your visit!", "fr": "La boulangerie Rohner AG est une entreprise de taille moyenne avec quatre points de vente. La production de la boulangerie traditionnelle du village et le point de vente Rohners Dorfbeck se trouvent au c\u0153ur de St.Georgen.\n\nGr\u00e2ce aux heures d'ouverture matinales, il est facile de commencer la journ\u00e9e sans soucis. Rohners Dorfbeck dispose de trois petites tables \u00e0 l'int\u00e9rieur et de deux petites tables \u00e0 l'ext\u00e9rieur, qui invitent \u00e0 la d\u00e9tente.\n\nDu lundi au samedi, diverses friandises sont propos\u00e9es par le fournil. Des pains et des petits pains fa\u00e7onn\u00e9s \u00e0 la main, des sandwichs fourr\u00e9s avec amour, de d\u00e9licieuses galettes sucr\u00e9es et sal\u00e9es, des cadeaux \u00e9l\u00e9gants et bien d'autres choses encore sont \u00e0 d\u00e9couvrir chaque jour sur l'\u00e9talage. \n\nL'\u00e9quipe de Rohners Dorfbeck se r\u00e9jouit de votre visite !", "it": "B\u00e4ckerei Rohner AG \u00e8 un'azienda di medie dimensioni con quattro punti vendita. La produzione della tradizionale panetteria di paese e il punto vendita di Rohners Dorfbeck si trovano nel centro di St. Georgen.\n\nL'orario di apertura anticipato consente di iniziare la giornata in modo piacevole e spensierato. Rohners Dorfbeck dispone di tre tavolini all'interno e di due tavolini all'esterno, che invitano a soffermarsi.\n\nDal luned\u00ec al sabato vengono offerte varie prelibatezze della panetteria. Pane e pagnottine modellati a mano, panini amorevolmente farciti, deliziose focacce dolci e salate, regali alla moda e molto altro ancora sono esposti ogni giorno. \n\nIl team di Rohners Dorfbeck vi aspetta per una visita!"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "St. Georgen-Strasse 58", "telephone": "0712223070", "email": "info@rohners-dorfbeck.ch", "url": "https://rohners-genusswelt.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42237", "longitude": "9.3761"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/b/3/4/0b3437ed06190505864e12a8b9ed727f7ee3c897_Rohners_Dorfbeck_B__ckerei_Konditorei_Confiserie_St.Georgen_Backstube_Verkaufsladen.PNG"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["inexpensive"], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:15", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:15", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:15", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:15", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:15", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2501535572", "discoverSwissId": "foo_s9t_usfvettr-jfid-eavf-rhfq-ufhthirgresi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Winery", "identifier": "efe4ae5a-a140-463a-9aa8-58c976114ed3", "dateModified": "2024-11-12T14:43:36+01:00", "name": {"de": "Wetli Weine", "en": "Winery Schmid Wetli", "fr": "Domaine viticole Schmid Wetli", "it": "Cantina Schmid Wetli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Vier Br\u00fcder - ein Weingut", "en": "Four brothers - one winery", "fr": "Quatre fr\u00e8res - un domaine viticole", "it": "Quattro fratelli - una cantina"}, "description": {"de": "An den steilsten S\u00fcdh\u00e4ngen der \u00f6stlichen Schweiz, f\u00fchren die Br\u00fcder Kaspar jun., Matthias, Florian und Adrian die Weinbautradition ihrer Eltern Kaspar und Susanne Wetli fort. Die aussergew\u00f6hnliche Konstellation dieser Winzerfamilie ist schweizweit, wenn nicht sogar weltweit einzigartig. Mit viel Schwung treffen neue Ideen auf traditionelle Werte und best\u00e4rken somit das Qualit\u00e4tsbewusstsein des Weinguts.\nMit rund 18 Hektaren in drei Kantonen stehen die Br\u00fcder f\u00fcr ehrlichen, nachhaltigen Weinbau. An den steilen Ausl\u00e4ufern des Appenzeller H\u00fcgellandes welche in das Rheintal ragen, finden bew\u00e4hrte Traubensorten wie auch neue Sorten hervorragende Bedingungen vor.\n", "en": "On the steepest southern slopes of eastern Switzerland, the brothers Kaspar Jr, Matthias, Florian and Adrian continue the winemaking tradition of their parents Kaspar and Susanne Wetli. The extraordinary constellation of this winegrowing family is unique in Switzerland, if not worldwide. With a lot of drive, new ideas meet traditional values and thus reinforce the quality consciousness of the winery.\nWith around 18 hectares in three cantons, the brothers stand for honest, sustainable viticulture. On the steep foothills of the Appenzell hills that jut into the Rhine Valley, proven grape varieties as well as new varieties find excellent conditions.", "fr": "Sur les versants sud les plus escarp\u00e9s de l'est de la Suisse, les fr\u00e8res Kaspar jun., Matthias, Florian et Adrian perp\u00e9tuent la tradition viticole de leurs parents Kaspar et Susanne Wetli. La constellation exceptionnelle de cette famille de viticulteurs est unique en Suisse, voire m\u00eame dans le monde. Avec beaucoup d'\u00e9lan, les nouvelles id\u00e9es rencontrent les valeurs traditionnelles et renforcent ainsi la conscience de la qualit\u00e9 du domaine.\nAvec environ 18 hectares r\u00e9partis sur trois cantons, les fr\u00e8res sont les garants d'une viticulture honn\u00eate et durable. Sur les contreforts abrupts des collines appenzelloises qui s'avancent dans la vall\u00e9e du Rhin, les c\u00e9pages \u00e9prouv\u00e9s et les nouveaux c\u00e9pages trouvent d'excellentes conditions.\n", "it": "Sui pendii pi\u00f9 ripidi della Svizzera orientale, i fratelli Kaspar Jr, Matthias, Florian e Adrian continuano la tradizione vinicola dei loro genitori Kaspar e Susanne Wetli. La straordinaria costellazione di questa famiglia di viticoltori \u00e8 unica in Svizzera, se non nel mondo. Con grande slancio, le nuove idee incontrano i valori tradizionali, rafforzando cos\u00ec la consapevolezza della qualit\u00e0 dell'azienda.\nCon circa 18 ettari in tre cantoni, i fratelli sono sinonimo di viticoltura onesta e sostenibile. Sulle ripide pendici delle colline dell'Appenzello che si gettano nella valle del Reno, le variet\u00e0 d'uva collaudate e quelle nuove trovano condizioni eccellenti."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Berneck", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9442", "streetAddress": "Tramstrasse 23", "telephone": "+41 71 747 90 90", "email": "weine@wetliweine.ch", "url": "https://schmidwetli.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42332", "longitude": "9.61695"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/7/2/8/e7282b210185727423a0217af611e26f70e7d387__97A6895.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7530041439", "discoverSwissId": "foo_s9t_uvuequfq-qbea-egdq-jqqi-fisjhgbbeutd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "MountainRestaurant", "identifier": "f587a179-e12f-48b6-9e53-a54430d40aaf", "dateModified": "2025-02-11T09:08:46+01:00", "name": {"de": "Restaurant Schw\u00e4galp", "en": "Schw\u00e4galp restaurant", "fr": "Restaurant Schw\u00e4galp"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Einheimische Spezialit\u00e4ten in modernem Ambiente im Restaurant Schw\u00e4galp des \u00abS\u00e4ntis \u2013 das Hotel\u00bb geniessen.", "en": "In the Restaurant Schw\u00e4galp in the \u201cS\u00e4ntis \u2013 das Hotel\u201d, enjoy local specialities in a modern ambience.", "fr": "Au restaurant Schw\u00e4galp de \u00abS\u00e4ntis \u2013 das Hotel\u00bb, go\u00fbtez des sp\u00e9cialit\u00e9s locales dans un cadre moderne.", "it": "Al ristorante Schw\u00e4galp, presso l\u2019hotel S\u00e4ntis, gusterete specialit\u00e0 locali in un ambiente moderno."}, "description": {"de": "Das Restaurant Schw\u00e4galp befindet sich im Erdgeschoss des \u00abS\u00e4ntis \u2013 das Hotel\u00bb am Fusse des S\u00e4ntis. Die G\u00e4ste k\u00f6nnen ihren Blick auf das imposante S\u00e4ntismassiv schweifen lassen, w\u00e4hrend sie mit typisch regionalen Gerichten auf h\u00f6chstem Niveau verw\u00f6hnt werden.", "en": "In the Restaurant Schw\u00e4galp with its magnificent sunny outdoor terrace overlooking the imposing S\u00e4ntis massif, traditions are reinterpreted to meet modern trends. The guests are treated to typical dishes from the regional cuisine.", "fr": "Au restaurant Schw\u00e4galp, qui dispose d\u2019une sublime terrasse ensoleill\u00e9e avec vue sur le massif imposant du S\u00e4ntis, les traditions sont r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9es avec modernit\u00e9. Les h\u00f4tes auront droit \u00e0 des plats typiques de la cuisine r\u00e9gionale.", "it": "Il ristorante Schw\u00e4galp, dalla magnifica terrazza soleggiata che si affaccia sull'imponente massiccio del S\u00e4ntis, interpreta le tradizioni in chiave moderna e vizia gli ospiti con piatti tipici della cucina regionale."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Schw\u00e4galp", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9107", "streetAddress": "Schw\u00e4galp 790", "telephone": "+41 71 365 65 65", "email": "kontakt@saentisbahn.ch", "url": "https://saentisbahn.ch/essen-trinken/restaurant-schwaegalp/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2563886", "longitude": "9.3188294"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/4/f/1/74f153f066db8902674b5a33361002de6c867340_24001_6745_min__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Das Restaurant und das Hotel sind ganzj\u00e4hrig ge\u00f6ffnet.\nWarme K\u00fcche wird durchgehend von 11.00 bis 21.00 Uhr angeboten."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "award": [{"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable2"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/6846203478", "googlePlaceId": "ChIJvW4mtv4nm0cRkM6qg2Bi4uo", "discoverSwissId": "foo_s9t_vfihqbhj-ubcv-eirg-jufd-qfeedateaqqv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BarOrPub", "identifier": "f58ae167-11cc-471a-8116-78a4a5add5ad", "dateModified": "2024-11-19T11:50:07+01:00", "name": {"de": "Caf\u00e9 Bar Treppenhaus", "en": "Caf\u00e9 Bar Treppenhaus", "fr": "Caf\u00e9 Bar Treppenhaus", "it": "Caf\u00e9 Bar Treppenhaus"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Bar, Caf\u00e9, Veranstal\u00adtungen...", "en": "Bar, cafe, events...", "fr": "Bar, caf\u00e9, \u00e9v\u00e9nements...", "it": "Bar, caff\u00e8, eventi..."}, "description": {"de": "Seit Januar 2014 steht das Treppenhaus f\u00fcr rockige Gitarrenw\u00e4nde, durchzechte Barn\u00e4chte, heiteren Kaffeeplausch mit Kinderveranstaltungen, intensive Tresengespr\u00e4che mit der weltgewandten Servicefachkraft, heissbl\u00fctige Jassturniere, tr\u00e4nig-ber\u00fchrendes Singer-Songwriting, nervenaufreibendes Public-Viewing, bezaubernde Chai-Lattes, serviert von noch bezaubernderem, charmant-verkatertem Barpersonal... Die Caf\u00e9 Bar Treppenhaus steht f\u00fcr die friedliche Koextistenz diverser Stilrichtungen und Gustos. Es geht darum, etwas zu bewegen in der gastlichen Hafenstadt und dem Treiben den eigenen Stempel aufzupr\u00e4gen.", "en": "Since January 2014, the Staircase has been synonymous with rocking guitar walls, all-night drinking barn nights, cheerful coffee chats with children's events, intense counter conversations with the urbane service staff, hot-blooded Jass tournaments, tearfully touching singer-songwriting, nerve-racking public viewing, enchanting chai lattes served by even more enchanting, charmingly hungover bar staff.... Caf\u00e9 Bar Treppenhaus stands for the peaceful coexistence of diverse styles and tastes. It's about making a difference in the hospitable port city and putting your own stamp on the hustle and bustle.", "fr": "Depuis janvier 2014, le Treppenhaus est synonyme de murs de guitares rock, de nuits de bar bien arros\u00e9es, de caf\u00e9s joyeux avec des manifestations pour enfants, d'intenses discussions au comptoir avec un personnel de service cosmopolite, de tournois de jass au sang chaud, de chansons \u00e9mouvantes et larmoyantes, de Public-Viewing \u00e9prouvant pour les nerfs, de charmantes lattes au chai servies par un personnel de bar encore plus charmant et chatouilleux... Le Caf\u00e9 Bar Treppenhaus est synonyme de coexistence pacifique de divers styles et go\u00fbts. Il s'agit de faire bouger les choses dans cette ville portuaire accueillante et de marquer l'activit\u00e9 de son empreinte.", "it": "Dal gennaio 2014, il Treppenhaus \u00e8 sinonimo di muri di chitarre rockeggianti, notti intere, caff\u00e8 allegri ed eventi per bambini, conversazioni intense al bar con il personale di servizio urbano, tornei di carte a sangue caldo, canzoni d'autore strappalacrime, visioni pubbliche snervanti, chai lattes incantevoli serviti da personale del bar ancora pi\u00f9 incantevole e con una sbornia affascinante.... Il Caf\u00e9 Bar Treppenhaus \u00e8 sinonimo di coesistenza pacifica di diversi stili e gusti. Si tratta di fare la differenza nell'ospitale citt\u00e0 portuale e di dare la propria impronta al trambusto."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9400", "streetAddress": "Kirchstrasse 3", "telephone": "+41 79 789 79 06", "email": "info@treppenhaus.ch", "url": "http://www.treppenhaus.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4775716", "longitude": "9.495297"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/0/2/9/5029e91ba684971a4a4e884b2e1a5c2074821243_BUH_2691_min_1600x900.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Tuesday - Friday from 14:00\nSaturday and Sunday from 10:00\n\nSummer (July and August)\nTuesday - Thursday from 17:00\nFriday - Sunday from 14:00", "fr": "Mardi - vendredi \u00e0 partir de 14:00\nSamedi et dimanche \u00e0 partir de 10:00\n\n\u00c9t\u00e9 (juillet et ao\u00fbt)\nMardi - Jeudi \u00e0 partir de 17:00\nVendredi - dimanche \u00e0 partir de 14:00", "it": "Marted\u00ec - venerd\u00ec dalle 14:00\nSabato e domenica dalle 10:00.\n\nEstate (luglio e agosto)\nMarted\u00ec - gioved\u00ec dalle 17:00\nVenerd\u00ec - domenica dalle 14:00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/3340098065", "googlePlaceId": "ChIJzxE557obm0cRTElrsfv-Oh4", "discoverSwissId": "foo_s9t_vfiqubgh-bbss-ehbq-ibbg-hiqeqfqttfqt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CafeOrCoffeeShop", "identifier": "fd49c941-ec8f-4637-935c-1fc8c58c8667", "dateModified": "2025-02-20T13:31:19+01:00", "name": {"de": "News Caf\u00e9 Musikbar", "en": "News Caf\u00e9 Music Bar", "fr": "News Caf\u00e9 Musicbar", "it": "News Caf\u00e9 Music Bar"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die News Caf\u00e9 & Musikbar - wo man sich trifft im Herzen von St.Gallen.", "en": "News Caf\u00e9 & Music Bar - where people meet in the heart of St.Gallen.", "fr": "Le News Caf\u00e9 & Musicbar - o\u00f9 l'on se rencontre au c\u0153ur de Saint-Gall.", "it": "Il News Caf\u00e9 & Music Bar - dove le persone si incontrano nel cuore di San Gallo."}, "description": {"de": "Im Herzen von St.Gallen befindet sich die News Caf\u00e9 & Musikbar: Das News. Ein Ort wo sich Genuss und Kommunikation treffen. Das Lokal besticht durch ein geschmackvolles Ambiente kombiniert mit einem attraktiven Angebot an Getr\u00e4nken und Snacks sowie einem breiten Medienangebot. Bei warmen Temperaturen l\u00e4dt die Sonnenterrasse zum Geniessen ein. \n\nDie News Caf\u00e9 & Musikbar bietet sowohl Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch als auch Mittagessen und diverse Snacks an. Feine Cocktails und Ap\u00e9ros runden das Angebot ab.", "en": "The News Caf\u00e9 & Music Bar is located in the heart of St.Gallen: The News. A place where enjoyment and communication meet. The bar impresses with its tasteful ambience combined with an attractive range of drinks and snacks as well as a wide selection of media. The sun terrace invites you to enjoy the warm temperatures. \n\nThe News Caf\u00e9 & Music Bar offers breakfast and brunch as well as lunch and various snacks. Fine cocktails and aperitifs round off the offer.\n\n", "fr": "C'est au c\u0153ur de Saint-Gall que se trouve le News Caf\u00e9 & Musikbar : Le News. Un lieu o\u00f9 plaisir et communication se rencontrent. L'\u00e9tablissement se distingue par une ambiance de bon go\u00fbt combin\u00e9e \u00e0 une offre attrayante de boissons et de snacks ainsi qu'\u00e0 un large choix de m\u00e9dias. Lorsqu'il fait chaud, la terrasse ensoleill\u00e9e invite \u00e0 la d\u00e9tente. \n\nLe News Caf\u00e9 & Musikbar propose aussi bien le petit-d\u00e9jeuner et le brunch que le d\u00e9jeuner et divers snacks. Des cocktails raffin\u00e9s et des ap\u00e9ritifs compl\u00e8tent l'offre.\n\n", "it": "Il News Caf\u00e9 & Music Bar si trova nel cuore di San Gallo: The News. Un luogo dove divertimento e comunicazione si incontrano. La caffetteria colpisce per il suo ambiente raffinato, abbinato a un'interessante gamma di bevande e snack e a un'ampia scelta di media. La terrazza solarium invita a godersi le calde temperature. \n\nIl News Caf\u00e9 & Music Bar offre colazione e brunch, oltre a pranzi e spuntini vari. Cocktail e aperitivi raffinati completano l'offerta.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Oberer Graben 8", "telephone": "+41712222223", "email": "info@newscafebar.ch", "url": "https://newscafebar.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42524", "longitude": "9.37409"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/2/5/7/6257d98a67602e0607dc8829d083db92c1c327f0_Screenshot_2023_09_05_100145.png"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "02:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "02:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/445419083", "discoverSwissId": "foo_s9t_vtejsjeb-usiv-egdh-jdfs-bvsisfisiggh"}}]