[{"@context": "http://schema.org/", "@type": "Corporation", "identifier": "0209f5dd-6951-4a57-8239-d1ee16aa5404", "dateModified": "2024-09-03T04:09:29+02:00", "name": {"de": "Schl\u00fcssel M\u00fcller AG", "en": "Schl\u00fcssel M\u00fcller AG", "fr": "Schl\u00fcssel M\u00fcller AG", "it": "Schl\u00fcssel M\u00fcller AG"}, "disambiguatingDescription": {"de": "60 Jahre im Bereich Schliess- und Sicherheitstechnik.\n", "en": "60 years in the field of locking and security technology.\n", "fr": "60 ans dans le domaine de la technique de fermeture et de s\u00e9curit\u00e9.\n", "it": "60 anni nel campo della tecnologia di chiusura e sicurezza.\n"}, "description": {"de": "Wer in St.Gallen und Umgebung einen Schl\u00fcssel oder ein Schloss braucht, kommt an Schl\u00fcssel M\u00fcller kaum vorbei. Die Schl\u00fcssel M\u00fcller AG bietet seit 60 Jahren ein breites Spektrum an Dienstleistungen im Bereich Schliess- und Sicherheitstechnik an.\n\nDie Schl\u00fcssel M\u00fcller AG bietet neben der Beratung auch die Montage der Produkte an. Die Fachberater f\u00fcr die gesamte Geb\u00e4udesicherheit stehen gerne f\u00fcr ein individuelles Beratungsgespr\u00e4ch zur Verf\u00fcgung.\n\nSeit der Firmengr\u00fcndung ist bei mit Gewissheit eines gleich geblieben: Ungebrochener Elan und ein kompetentes freundliches Team von Spezialisten. Einwandfreie Qualit\u00e4t zu fairen Preisen. Die Schl\u00fcssel M\u00fcller AG ist Fachpartner diverser Hersteller, bietet innovative L\u00f6sungen und Sicherheit nach Mass!\n\nDas Leistungsspektrum:\nSchl\u00fcsselverwaltung \u00b7 Schliesstechnik \u00b7 Sicherheitssysteme \u00b7 T\u00fcren-, Zutritte-, Kontrollsysteme \u00b7 Geb\u00e4udesicherheit \u00b7 Sicherheitsarchitektur \u00b7 Nachtr\u00e4gliche Einbruchsicherungen (an bestehenden Objekten) \u00b7 Kundendienst mit 24-Stunden-Service.", "en": "If you need a key or a lock in St.Gallen and the surrounding area, you can hardly avoid Schl\u00fcssel M\u00fcller. Schl\u00fcssel M\u00fcller AG has been offering a wide range of services in the field of locking and security technology for 60 years.\n\nIn addition to consulting, Schl\u00fcssel M\u00fcller AG also offers product installation. The technical advisors for the entire building security are available gladly for an individual consulting discussion.\n\nSince the company was founded, one thing has certainly remained the same: Unbroken verve and a competent friendly team of specialists. Impeccable quality at fair prices. Schl\u00fcssel M\u00fcller AG is a specialist partner of various manufacturers, offers innovative solutions and security made to measure!\n\nThe range of services:\nKey management - Locking technology - Security systems - Door, access, control systems - Building security - Security architecture - Subsequent burglary protection (on existing objects) - Customer service with 24-hour service.", "fr": "Quiconque a besoin d'une cl\u00e9 ou d'une serrure \u00e0 Saint-Gall et dans les environs ne peut gu\u00e8re passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Schl\u00fcssel M\u00fcller. Depuis 60 ans, Schl\u00fcssel M\u00fcller AG propose un large \u00e9ventail de services dans le domaine de la technique de fermeture et de s\u00e9curit\u00e9.\n\nOutre le conseil, Schl\u00fcssel M\u00fcller AG propose \u00e9galement le montage des produits. Les conseillers sp\u00e9cialis\u00e9s dans l'ensemble de la s\u00e9curit\u00e9 des b\u00e2timents se tiennent volontiers \u00e0 disposition pour un entretien de conseil individuel.\n\nDepuis la cr\u00e9ation de l'entreprise, une chose n'a certainement pas chang\u00e9 : Un \u00e9lan ininterrompu et une \u00e9quipe de sp\u00e9cialistes comp\u00e9tents et sympathiques. Une qualit\u00e9 irr\u00e9prochable \u00e0 des prix \u00e9quitables. Schl\u00fcssel M\u00fcller AG est un partenaire sp\u00e9cialis\u00e9 de divers fabricants et propose des solutions innovantes et une s\u00e9curit\u00e9 sur mesure !\n\nL'\u00e9ventail des prestations :\nGestion des cl\u00e9s - Technique de fermeture - Syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 - Syst\u00e8mes de portes, d'acc\u00e8s et de contr\u00f4le - S\u00e9curit\u00e9 des b\u00e2timents - Architecture de s\u00e9curit\u00e9 - Dispositifs anti-effraction ult\u00e9rieurs (sur des objets existants) - Service apr\u00e8s-vente avec service 24 heures sur 24.", "it": "Se avete bisogno di una chiave o di una serratura a San Gallo e dintorni, difficilmente potete superare Schl\u00fcssel M\u00fcller. La Schl\u00fcssel M\u00fcller AG offre da 60 anni una vasta gamma di servizi nel campo della tecnica di chiusura e sicurezza.\n\nOltre alla consulenza, la Schl\u00fcssel M\u00fcller AG offre anche l'installazione del prodotto. I consulenti specializzati per l'intera sicurezza dell'edificio sono disponibili per una consultazione individuale.\n\nDa quando l'azienda \u00e8 stata fondata, una cosa \u00e8 rimasta certamente la stessa: Una verve ininterrotta e una squadra di specialisti competenti e amichevoli. Qualit\u00e0 impeccabile a prezzi equi. La Schl\u00fcssel M\u00fcller AG \u00e8 un partner specializzato di diversi produttori e offre soluzioni innovative e sicurezza personalizzata!\n\nLa gamma di servizi:\nGestione delle chiavi - Tecnologia di chiusura - Sistemi di sicurezza - Porte, accessi, sistemi di controllo - Sicurezza degli edifici - Architettura di sicurezza - Protezione successiva all'effrazione (su propriet\u00e0 esistenti) - Servizio clienti con servizio 24 ore."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Katharinengasse 14", "telephone": "+41 71 244 15 55", "email": "office@schluessel-mueller.ch", "url": "https://www.schluessel-mueller.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42705594591", "longitude": "9.377246815176932"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/2/7/9/2279bc36ce39fc0f9f1a2d379d38a1d27bf92c41_IMG_2436.heic.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Montag 13:30-18:00 Uhr\nDienstag bis Freitag 07:45-12:00 Uhr und 13:30-18:00 Uhr\nSamstag 9:00-12:00 Uhr", "en": "Monday 13:30-18:00\nTuesday to Friday 07:45-12:00 and 13:30-18:00\nSaturday 9:00-12:00", "fr": "Lundi 13:30-18:00\nMardi \u00e0 vendredi 07:45-12:00 et 13:30-18:00\nSamedi 9:00-12:00", "it": "Luned\u00ec 13:30-18:00\nDa marted\u00ec a venerd\u00ec 07:45-12:00 e 13:30-18:00\nSabato 9:00-12:00"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7503475142", "discoverSwissId": "loc_s9t_acajvftt-gjfb-eqfh-icdj-tbuubgqqfeae"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "TouristInformationCenter", "identifier": "0d74dfda-1d05-4ace-a36e-2870a6293536", "dateModified": "2025-04-14T08:14:38+02:00", "name": {"de": "Tourist Information Rorschach ", "en": "Tourist Information Rorschach ", "fr": "Office du tourisme de Rorschach", "it": "Informazioni turistiche di Rorschach "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Herzlich willkommen in der Tourist Information Rorschach ", "en": "Welcome to the Tourist Information Rorschach ", "fr": "Bienvenue \u00e0 l'office de tourisme de Rorschach ", "it": "Benvenuti all'Informazione Turistica di Rorschach "}, "description": {"de": "<p>Direkt am Hafen gelegen bieten wir Dir den perfekten Startpunkt f\u00fcr Deine Entdeckungstour durch die Stadt und die herrliche Bodenseeregion! </p><p>Bei uns erh\u00e4ltst Du wertvolle Tipps und Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Rorschach und die gesamte Region St.Gallen-Bodensee. Ob Du die malerische Landschaft erkunden m\u00f6chtest oder einfach auf der Suche nach Aktivit\u00e4ten bist \u2013 wir stehen mit Rat und Tat gerne zur Seite.</p><p>Zudem bieten wir eine grosse Auswahl verschiedener Bodensee-Schifffahrttickets an, sowie auch Bahntickets f\u00fcr die beiden nostalgischen Bahnstrecken der Appenzeller Bahnen: Rorschach\u2013Heiden und Walzenhausen\u2013Rheineck. </p><p>Vor Ort findest Du auch eine kleine Auswahl an Souvenirs, die Dir eine bleibende Erinnerung an Deinen Aufenthalt schenken.</p><p></p><p>Besuche uns und lass Dich inspirieren.&nbsp;</p><p><br></p><p></p><p><br></p>", "en": "<p class=\"MsoNormal\">Located directly at the harbor, we offer you the perfect starting point for your discovery tour through the city and the beautiful Lake Constance region!</p><p class=\"MsoNormal\">We can provide you with valuable tips and suggestions for Rorschach and the entire St.Gallen-Lake Constance region. Whether you want to explore the picturesque landscape or are simply looking for activities - we will be happy to help and advise you.</p><p class=\"MsoNormal\">We also offer a wide range of different Lake Constance boat tickets, as well as train tickets for the two nostalgic Appenzell Railway lines: Rorschach-Heiden and Walzenhausen-Rheineck.</p><p class=\"MsoNormal\">You will also find a small selection of souvenirs on site to give you a lasting memory of your stay.</p><p class=\"MsoNormal\">Visit us and let us inspire you.&nbsp;</p><p class=\"MsoNormal\"><br></p>", "fr": "<div>Situ\u00e9s directement sur le port, nous vous offrons le point de d\u00e9part parfait pour votre d\u00e9couverte de la ville et de la magnifique r\u00e9gion du lac de Constance !</div><div><br></div><div>Chez nous, vous trouverez de pr\u00e9cieux conseils et suggestions pour Rorschach et toute la r\u00e9gion de Saint-Gall-Lac de Constance. Que vous souhaitiez d\u00e9couvrir le paysage pittoresque ou que vous soyez simplement \u00e0 la recherche d'activit\u00e9s, nous sommes \u00e0 votre disposition pour vous conseiller et vous aider.</div><div><br></div><div>Nous proposons en outre un grand choix de diff\u00e9rents billets de bateau pour le lac de Constance, ainsi que des billets de train pour les deux lignes nostalgiques des chemins de fer appenzellois : Rorschach-Heiden et Walzenhausen-Rheineck.</div><div><br></div><div>Vous trouverez \u00e9galement sur place une petite s\u00e9lection de souvenirs qui vous permettront de garder un souvenir durable de votre s\u00e9jour.</div><div><br></div><div>Venez nous rendre visite et laissez-vous inspirer.&nbsp;</div><div><br></div><div><br></div>", "it": "<p class=\"MsoNormal\">Situati direttamente sul porto, vi offriamo il punto di partenza perfetto per il vostro tour alla scoperta della citt\u00e0 e della splendida regione del Lago di Costanza!</p><p class=\"MsoNormal\">Possiamo fornirvi preziosi consigli e suggerimenti su Rorschach e sull'intera regione di San Gallo-Lago di Costanza. Che vogliate esplorare il paesaggio pittoresco o che siate semplicemente alla ricerca di attivit\u00e0, saremo lieti di aiutarvi e consigliarvi.</p><p class=\"MsoNormal\">Offriamo anche un'ampia gamma di biglietti per il battello del Lago di Costanza e biglietti ferroviari per le due nostalgiche linee Appenzeller Bahnen: Rorschach-Heiden e Walzenhausen-Rheineck.</p><p class=\"MsoNormal\">In loco troverete anche una piccola selezione di souvenir per conservare un ricordo indelebile del vostro soggiorno.</p><p class=\"MsoNormal\">Venite a trovarci e lasciatevi ispirare.&nbsp;</p><p class=\"MsoNormal\"><br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9400", "streetAddress": "Hafenpavillon ", "telephone": "+41 71 841 61 41", "email": "rorschach@st.gallen-bodensee.ch", "url": "https://st.gallen-bodensee.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.478786411811946", "longitude": "9.493550062179567"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/8/b/1/78b18eef12a4e0c2568e90ffbabd10f381841fc4_medium__Schiff_Rorschach_Hafen.jpg"}], "copyrightHolder": "Mattias Nutt", "openingHours": {"de": "13. April bis 28. Mai 2025\nSAMSTAG, SONNTAG, FEIERTAGE\n10 bis 12 Uhr und 12.45 bis 17.15 Uhr\n\n29. Mai bis 05. Oktober 2025\nMONTAG BIS SONNTAG\n08.45 bis 12 Uhr und 12.45 bis 17.15 Uhr\n\n06. Oktober bis 19. Oktober 2025\nSAMSTAG, SONNTAG, FEIERTAGE\n10 bis 12 Uhr und 12.45 bis 17.15 Uhr", "en": "April 13 to May 28, 2025\nSATURDAY, SUNDAY, PUBLIC HOLIDAYS\n10 am to 12 noon and 12.45 pm to 5.15 pm\n\nMay 29 to October 05, 2025\nMONDAY TO SUNDAY\n08.45 to 12 a.m. and 12.45 to 5.15 p.m.\n\nOctober 06 to October 19, 2025\nSATURDAY, SUNDAY, PUBLIC HOLIDAYS\n10 a.m. to 12 p.m. and 12.45 p.m. to 5.15 p.m.", "fr": "13 avril au 28 mai 2025\nSAMEDI, DIMANCHE, JOURS F\u00c9RI\u00c9S\n10 h \u00e0 12 h et 12 h 45 \u00e0 17 h 15\n\n29 mai au 05 octobre 2025\nDU LUNDI AU DIMANCHE\n08.45 \u00e0 12 h et 12.45 \u00e0 17.15 h\n\n06 octobre au 19 octobre 2025\nSAMEDI, DIMANCHE, JOURS F\u00c9RI\u00c9S\n10 h \u00e0 12 h et 12 h 45 \u00e0 17 h 15", "it": "Dal 13 aprile al 28 maggio 2025\nSABATO, DOMENICA, GIORNI FESTIVI\ndalle 10.00 alle 12.00 e dalle 12.45 alle 17.15\n\nDal 29 maggio al 05 ottobre 2025\nDA LUNED\u00cc A DOMENICA\ndalle 08.45 alle 12 e dalle 12.45 alle 17.15.\n\nDal 06 ottobre al 19 ottobre 2025\nSABATO, DOMENICA, GIORNI FESTIVI\ndalle 10.00 alle 12.00 e dalle 12.45 alle 17.15."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:45", "closes": "17:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:45", "closes": "17:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "relation/1683927", "discoverSwissId": "loc_s9t_athetvtq-btaf-eqsu-qdgu-cihaqgcjdfdg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "EntertainmentBusiness", "identifier": "0df4528c-f9f4-4551-82cb-900c2f97a4ff", "dateModified": "2025-05-19T14:37:12+02:00", "name": {"de": "Stagelight AG", "en": "Stagelight AG"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Audio - Light - Visuals", "en": "Audio - Light - Visuals"}, "description": {"de": "Seit \u00fcber 30 Jahren ist die Stagelight AG eine der ersten Adressen, wenn es um die Beleuchtung, Beschallung, die technische Produktionsleitung oder die Konzeption eines Anlasses geht. Die Mitarbeiter geben der Stagelight AG ein Gesicht und sorgen mit ihrer Arbeit f\u00fcr kompromisslos hohe Qualit\u00e4t. Die Stagelight AG lebt die N\u00e4he zu ihren Kunden von Anfang an und steht Ihnen mit Rat und Tat zur Seite.", "en": "For over 30 years, Stagelight AG has been one of the premium addresses when it comes to lighting, sound, technical production management or event concepts. The employees lend Stagelight AG a human face and ensure uncompromisingly high quality with their work. Stagelight AG thrives on its close relationship to its customers right from the outset and provides them with advice and support. In addition, the systems are always state of the art!"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Herisau", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9100", "streetAddress": "Walke 43", "telephone": "+41 71 544 40 40", "email": "info@stagelight.ch", "url": "https://stagelight.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3930275", "longitude": "9.2987328"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/4/e/a/24eab4cf28c6b826e7e1fefcad62816c3e7fe438_CSIO1_726x365.jpg"}], "copyrightHolder": "Stagelight AG", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/318086450", "googlePlaceId": "ChIJFZ4dlXDgmkcRqVCMCb4sy4k", "discoverSwissId": "loc_s9t_atvefcis-vjve-effb-icsr-jaascvjhqevv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Corporation", "identifier": "0fc2d9c1-99fc-412d-8b39-333fe39ee726", "dateModified": "2024-10-08T11:05:31+02:00", "name": {"de": "ProPuls Projektagentur GmbH", "en": "ProPuls Projektagentur GmbH"}, "disambiguatingDescription": {"de": "ProPuls Projektagentur GmbH beratet, kreiert, koordiniert und realisiert Projekte und Veranstaltungen die den Puls h\u00f6her schlagen lassen.", "en": "ProPuls Projektagentur GmbH advises, creates, coordinates and realises projects and events that get the pulse racing."}, "description": {"de": "<p>Die Projekte und Veranstaltungen der ProPuls Projektagentur GmbH richten sich an ein breites Publikum. Sie haben zum Ziel, die Gesellschaft zu bewegen und zusammenzuf\u00fchren.<br></p>", "en": "<p>The projects and events organised by ProPuls Projektagentur GmbH are aimed at a wide audience. They aim to move society and bring it together.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9015", "streetAddress": "Schoretshuebstrasse 23", "email": "info@propuls.ch", "url": "https://www.propuls.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.40491725", "longitude": "9.293635142689112"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/d/a/7/dda7b6e9d25a62e0132c18537571ec75836f6cd2_propuls_projektagentur.png"}], "copyrightHolder": "ProPuls Projektagentur GmbH", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/241705197", "discoverSwissId": "loc_s9t_avsctjsb-jjvs-ebct-irdj-dddvudjuuhcg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "JewelryStore", "identifier": "10856a89-b261-49b6-b1c2-f4a405d2fabc", "dateModified": "2025-02-03T18:43:29+01:00", "name": {"de": "LABHART Chronometrie & Goldschmiede", "en": "LABHART Chronometrie & Goldschmiede", "fr": "LABHART Chronometrie & Goldschmiede", "it": "LABHART Chronometrie & Goldschmiede"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Exquisite Meisterwerke der Juwelier- und Uhrmacherkunst vereint an einem Ort", "en": "Highest jewellery and watchmaking art under one roof\n", "fr": "La plus haute joaillerie et l'art horloger sous un m\u00eame toit", "it": "L'arte pi\u00f9 alta della gioielleria e dell'orologeria sotto lo stesso tetto"}, "description": {"de": "LABHART Chronometrie & Goldschmiede seit 1886, Inhaber Romano Prader in Sankt Gallen.\n\nEntdecken Sie zeitlose Eleganz bei LABHART Chronometrie & Goldschmiede, dem traditionsreichsten Fachgesch\u00e4ft in Sankt Gallen seit 1886. Tauchen Sie ein in eine Welt exklusiver Markenuhren, edler Schmuckst\u00fccke und hochwertiger Trauringe. Unser umfangreiches Sortiment umfasst renommierte Manufakturmarken wie Patek Philippe, Omega und Breitling.\n\nLassen Sie sich von unserem fachkundigen Team pers\u00f6nlich beraten und entdecken Sie die Vielfalt unserer beeindruckenden Uhrenkollektion. Unsere Schmuckauswahl spiegelt h\u00f6chste Handwerkskunst wider, von namhaften Marken wie Marco Bicego, J\u00f6rg Heinz bis hin zu Niessing. Unter unserer Eigenmarke Labhart Princesse\u00ae kreiert unser erfahrener Goldschmiedemeister einzigartige Schmuckst\u00fccke von zeitloser Sch\u00f6nheit.\nF\u00fcr Individualisten bieten wir die M\u00f6glichkeit, massgeschneiderte Schmuckst\u00fccke nach Ihren W\u00fcnschen und Vorstellungen anzufertigen. In unserem umfangreichen Trauring-Sortiment pr\u00e4sentieren wir Top-Marken wie Furrer Jacot, Gerstner, Niessing und Siara. Oder lassen Sie Ihrer Kreativit\u00e4t freien Lauf und gestalten Sie Ihre Eheringe selbst in unserem einzigartigen Trauring-Workshop \u2013 hier sind fast alle W\u00fcnsche m\u00f6glich! Unser erfahrener Goldschmiedemeister steht Ihnen dabei beratend zur Seite.\nGeniessen Sie auch nach dem Kauf exzellenten Service in unserem hauseigenen Uhren- und Goldschmiedeatelier. Egal ob es um eine umfassende Reparatur Ihrer Uhr oder einen kleinen Reinigungsservice f\u00fcr Ihr Schmuckst\u00fcck geht \u2013 wir sind stets f\u00fcr Sie und Ihre Lieblingsst\u00fccke da, um ihre Sch\u00f6nheit zu bewahren. Tauchen Sie ein in die Welt von zeitlosem Luxus und exquisiter Handwerkskunst bei LABHART in Sankt Gallen.\n", "en": "LABHART Chronometrie & Goldschmiede since 1886, owner Romano Prader in Sankt Gallen.\n\nDiscover timeless elegance at LABHART Chronometrie & Goldschmiede, the most traditional specialist store in Sankt Gallen since 1886. Immerse yourself in a world of exclusive brand watches, fine jewelry and high-quality wedding rings. Our extensive range includes renowned manufactory brands such as Patek Philippe, Omega and Breitling.\n\nLet our expert team advise you personally and discover the diversity of our impressive watch collection. Our jewelry selection reflects the highest level of craftsmanship, from renowned brands such as Marco Bicego and J\u00f6rg Heinz to Niessing. Under our own brand Labhart Princesse\u00ae, our experienced master goldsmith creates unique pieces of jewelry of timeless beauty.\nFor individualists, we offer the opportunity to create bespoke pieces of jewelry according to your wishes and ideas. Our extensive range of wedding rings includes top brands such as Furrer Jacot, Gerstner, Niessing and Siara. Or give your creativity free rein and design your wedding rings yourself in our unique wedding ring workshop - almost any wish is possible here! Our experienced master goldsmith will be on hand to advise you.\n\nEnjoy excellent service in our in-house watch and goldsmith's workshop even after your purchase. Whether it's a comprehensive repair of your watch or a small cleaning service for your piece of jewelry - we are always there for you and your favorite pieces to preserve their beauty. Immerse yourself in the world of timeless luxury and exquisite craftsmanship at LABHART in Sankt Gallen.", "fr": "LABHART Chronom\u00e9trie & Orf\u00e8vrerie depuis 1886, propri\u00e9taire Romano Prader \u00e0 Saint-Gall.\n\nD\u00e9couvrez l'\u00e9l\u00e9gance intemporelle chez LABHART Chronometrie & Orf\u00e8vrerie, le magasin sp\u00e9cialis\u00e9 le plus traditionnel de Saint-Gall depuis 1886. Plongez dans un monde de montres de marques exclusives, de bijoux pr\u00e9cieux et d'alliances de qualit\u00e9. Notre vaste assortiment comprend des marques de manufacture renomm\u00e9es telles que Patek Philippe, Omega et Breitling.\n\nLaissez-vous conseiller personnellement par notre \u00e9quipe d'experts et d\u00e9couvrez la diversit\u00e9 de notre impressionnante collection de montres. Notre s\u00e9lection de bijoux refl\u00e8te le plus haut niveau d'artisanat, de marques renomm\u00e9es comme Marco Bicego, J\u00f6rg Heinz ou Niessing. Sous notre propre marque Labhart Princesse\u00ae, notre ma\u00eetre orf\u00e8vre exp\u00e9riment\u00e9 cr\u00e9e des bijoux uniques d'une beaut\u00e9 intemporelle.\nPour les individualistes, nous offrons la possibilit\u00e9 de confectionner des bijoux sur mesure selon vos souhaits et vos id\u00e9es. Dans notre vaste assortiment d'alliances, nous pr\u00e9sentons des marques de premier plan comme Furrer Jacot, Gerstner, Niessing et Siara. Ou laissez libre cours \u00e0 votre cr\u00e9ativit\u00e9 et concevez vous-m\u00eame vos alliances dans notre atelier d'alliances unique en son genre - ici, presque tous les souhaits sont possibles ! Notre ma\u00eetre orf\u00e8vre exp\u00e9riment\u00e9 se tient \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s pour vous conseiller.\n\nProfitez \u00e9galement d'un excellent service apr\u00e8s-vente dans notre propre atelier d'horlogerie et d'orf\u00e8vrerie. Qu'il s'agisse d'une r\u00e9paration compl\u00e8te de votre montre ou d'un petit service de nettoyage pour votre bijou, nous sommes toujours l\u00e0 pour vous et vos objets pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s afin de pr\u00e9server leur beaut\u00e9. Plongez dans le monde du luxe intemporel et de l'artisanat exquis chez LABHART \u00e0 Saint-Gall.", "it": "LABHART Chronometrie & Goldschmiede dal 1886, proprietario Romano Prader a Sankt Gallen.\n\nScoprite l'eleganza senza tempo da LABHART Chronometrie & Goldschmiede, il negozio specializzato pi\u00f9 tradizionale di San Gallo dal 1886. Immergetevi in un mondo di orologi di marca esclusivi, alta gioielleria e fedi nuziali di alta qualit\u00e0. Il nostro vasto assortimento comprende rinomati marchi di manifattura come Patek Philippe, Omega e Breitling.\n\nLasciatevi consigliare personalmente dal nostro team di esperti e scoprite la variet\u00e0 della nostra impressionante collezione di orologi. La nostra selezione di gioielli riflette il pi\u00f9 alto livello di artigianalit\u00e0, da marchi rinomati come Marco Bicego e J\u00f6rg Heinz a Niessing. Con il nostro marchio Labhart Princesse\u00ae, il nostro esperto maestro orafo crea gioielli unici di una bellezza senza tempo.\nPer gli individualisti, offriamo la possibilit\u00e0 di creare gioielli su misura secondo i vostri desideri e le vostre idee. Il nostro vasto assortimento di fedi nuziali comprende marchi di prim'ordine come Furrer Jacot, Gerstner, Niessing e Siara. Oppure date libero sfogo alla vostra creativit\u00e0 e progettate voi stessi le vostre fedi nuziali nel nostro laboratorio di fedi nuziali, unico nel suo genere: qui \u00e8 possibile realizzare quasi ogni desiderio! Il nostro esperto maestro orafo sar\u00e0 a vostra disposizione per consigliarvi.\n\n\nGodetevi un servizio eccellente nel nostro laboratorio di orologeria e oreficeria interno anche dopo l'acquisto. Che si tratti di una riparazione completa del vostro orologio o di un piccolo servizio di pulizia per il vostro gioiello, siamo sempre a disposizione per voi e per i vostri pezzi preferiti per preservarne la bellezza. Immergetevi nel mondo del lusso senza tempo e della squisita artigianalit\u00e0 presso LABHART a Sankt Gallen."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Neugasse 48", "telephone": "+41712225060", "email": "info@chronometrie.ch", "url": "https://www.chronometrie.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4247173", "longitude": "9.376726400000052"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/d/1/9/ed190f8302a360e65e7d15ec83efa6a136facd74_Labhart_Er__ffnung_klein.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Tuesday, Wednesday & Friday 09.00 to 18.30\nThursday 09.00 to 20.00\nSaturday 09.00 to 17.00\nMonday closed"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5839480825", "googlePlaceId": "ChIJ_wjRnk4em0cR_Jr-Phk-OkU", "discoverSwissId": "loc_s9t_baifgqij-rcgb-ejrg-rbsc-veqeaftcvqrs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "PublicSwimmingPool", "identifier": "137ca756-8aa8-4349-81cc-04a093c98b1f", "dateModified": "2025-05-20T21:46:14+02:00", "name": {"de": "Lidl Sportpark Bergholz", "en": "Lidl Sports Park Bergholz", "fr": "Parc de sport Lidl Bergholz", "it": "Parco sportivo Lidl Bergholz"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im Lidl Sportpark Bergholz gibt es alles unter einem Dach: Verschiedene Freizeitm\u00f6glichkeiten f\u00fcr alle sportlichen Anspr\u00fcche, egal ob gross oder klein, jung oder junggeblieben, intensiv oder gem\u00fctlich \u2013 und dies an 364 Tagen im Jahr.", "en": "Lidl Sportpark Bergholz has everything under one roof: various leisure activities for all sporting requirements, whether big or small, young or young at heart, intensive or leisurely - 364 days a year.", "fr": "Au Lidl Sportpark Bergholz, tout est r\u00e9uni sous un m\u00eame toit : diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s de loisirs pour toutes les exigences sportives, que l'on soit grand ou petit, jeune ou rest\u00e9 jeune, intense ou tranquille - et ce 364 jours par an.", "it": "Il Lidl Sportpark Bergholz ha tutto sotto lo stesso tetto: varie attivit\u00e0 per il tempo libero per tutte le esigenze sportive, grandi o piccole, giovani o meno giovani, intense o tranquille - 364 giorni all'anno."}, "description": {"de": "Das grossz\u00fcgige und moderne Hallenbad ist ganzj\u00e4hrig ge\u00f6ffnet, im Sommer locken die Freib\u00e4der und die Weierwiese. Wohtuende Massage- und Kosmetikbehandlungen sorgen in der Wellness-Oase f\u00fcr Erholung. Im Lidl Sportpark Bergholz werden auch verschiedene Aqua Training- und Schwimmkurse angeboten und im Badeshop die aktuellste Bademode pr\u00e4sentiert. \n\nIm Winter l\u00e4dt die Eisfl\u00e4che zum Herumkurven ein und von April bis Juni l\u00e4sst der Mini-Flitzer Indoor R\u00e4dlipark die Kinderherzen h\u00f6her schlagen. Das famili\u00e4re Fussballstadion begeistert mit kleinen und grossen Stars. Weiter gibt es auf dem Areal einen Skatepark, eine Boulder-Anlage, diverse Fussballpl\u00e4tze und einen grossz\u00fcgigen Kinderspielplatz. Nach der sportlichen Bet\u00e4tigung oder f\u00fcr diverse Anl\u00e4sse bietet das moderne Restaurant mit Indoor-Spielplatz ein attraktives Verpflegungsangebot. \nDas Bergholz ist schweizweit der erste Sportpark mit Minergie-Zertifizierung. Beispielsweise wird die Abw\u00e4rme aus der Eishalle genutzt, um das Freibad zu temperieren. So wird den G\u00e4sten bis Mitte September ein angenehmer Badespass angeboten.\n\nKommen Sie vorbei, lassen Sie den Alltag hinter sich und geniessen Sie die Zeit im Lidl Sportpark Bergholz. \n", "en": "The spacious and modern indoor pool is open all year round, while in summer the outdoor pools and the Weierwiese attract guests. Relaxing massage and cosmetic treatments are available in the wellness oasis. The Lidl Sportpark Bergholz also offers various aqua training and swimming courses and the latest swimwear is available in the swim store. \n\nIn winter, the ice rink invites you to skate around and from April to June, the Mini-Flitzer Indoor R\u00e4dlipark makes children's hearts beat faster. The family football stadium will delight young and old alike. The area also has a skate park, a bouldering facility, various football pitches and a spacious children's playground. After sporting activities or for various events, the modern restaurant with indoor playground offers an attractive range of catering options. \nBergholz is the first sports park in Switzerland to be Minergie-certified. For example, the waste heat from the ice rink is used to heat the outdoor pool. This means that guests can enjoy a pleasant swim until mid-September.\n\nCome by, leave everyday life behind you and enjoy your time at Lidl Sportpark Bergholz. \n", "fr": "La piscine couverte, spacieuse et moderne, est ouverte toute l'ann\u00e9e. En \u00e9t\u00e9, les piscines en plein air et la Weierwiese attirent les visiteurs. Des massages et des soins cosm\u00e9tiques bienfaisants permettent de se d\u00e9tendre dans l'oasis de bien-\u00eatre. Le Lidl Sportpark Bergholz propose \u00e9galement diff\u00e9rents cours d'aqua-training et de natation, et la boutique de la piscine pr\u00e9sente les derniers maillots de bain. \n\nEn hiver, la patinoire invite \u00e0 faire des tours de piste et, d'avril \u00e0 juin, le Mini-Flitzer Indoor R\u00e4dlipark fait battre le c\u0153ur des enfants. Le stade de football familial enthousiasme les petites et les grandes stars. Le site comprend \u00e9galement un skatepark, une installation de bloc, divers terrains de football et une vaste aire de jeux pour enfants. Apr\u00e8s l'activit\u00e9 sportive ou pour diverses occasions, le restaurant moderne avec aire de jeux int\u00e9rieure propose une offre de restauration attrayante. \nLe Bergholz est le premier parc sportif de Suisse \u00e0 \u00eatre certifi\u00e9 Minergie. Par exemple, la chaleur r\u00e9siduelle de la patinoire est utilis\u00e9e pour temp\u00e9rer la piscine en plein air. Les h\u00f4tes peuvent ainsi profiter d'une baignade agr\u00e9able jusqu'\u00e0 la mi-septembre.\n\nVenez nous rendre visite, laissez le quotidien derri\u00e8re vous et profitez du temps pass\u00e9 au Sportpark Bergholz de Lidl. ", "it": "La spaziosa e moderna piscina interna \u00e8 aperta tutto l'anno, mentre in estate sono le piscine esterne e il Weierwiese ad attirare gli ospiti. Nell'oasi del benessere sono disponibili massaggi rilassanti e trattamenti cosmetici. Il Lidl Sportpark Bergholz offre anche diversi corsi di nuoto e di acquaticit\u00e0, mentre nel negozio della piscina sono disponibili i pi\u00f9 moderni costumi da bagno. \n\nIn inverno, la pista di ghiaccio invita a pattinare e da aprile a giugno il Mini-Flitzer Indoor R\u00e4dlipark fa battere i cuori dei bambini. Lo stadio di calcio per famiglie far\u00e0 la gioia di grandi e piccini. Sul sito si trovano anche uno skate park, una struttura per il bouldering, vari campi da calcio e un ampio parco giochi per bambini. Dopo le attivit\u00e0 sportive o in occasione di vari eventi, il moderno ristorante con area giochi interna offre un'interessante gamma di opzioni di ristorazione. \nBergholz \u00e8 il primo parco sportivo in Svizzera ad aver ottenuto la certificazione Minergie. Ad esempio, il calore residuo della pista di pattinaggio viene utilizzato per riscaldare la piscina esterna. Ci\u00f2 significa che gli ospiti possono godersi una piacevole nuotata fino a met\u00e0 settembre.\n\nVenite a trovarci, lasciatevi alle spalle la routine quotidiana e godetevi il vostro tempo al Lidl Sportpark Bergholz. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9500", "streetAddress": "Feldstrasse 40", "telephone": "+41 71 914 47 77", "email": "info@bergholzwil.ch", "url": "https://www.bergholzwil.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.457866283969", "longitude": "9.036662578582765"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/d/3/b/ad3bfa460cb43a545de4ba51727116d0b5917fcd_DJI_0024.JPG"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Beim Freibad/Hallenbad gelten unterschiedliche \u00d6ffnungszeiten:\nhttps://bergholzwil.ch/oeffnungszeiten/", "en": "Different opening hours apply to the outdoor and indoor pools:\nhttps://bergholzwil.ch/oeffnungszeiten/", "fr": "Les horaires d'ouverture de la piscine ext\u00e9rieure/int\u00e9rieure sont diff\u00e9rents :\nhttps://bergholzwil.ch/oeffnungszeiten/", "it": "Gli orari di apertura della piscina esterna/interna sono diversi:\nhttps://bergholzwil.ch/oeffnungszeiten/"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/9653790444", "googlePlaceId": "ChIJJTV6UsbrmkcRDh5rtmBd7K0", "discoverSwissId": "loc_s9t_bdhsqhfg-iqqi-edej-ibss-aeqajdsjirbv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "FoodEstablishment", "identifier": "1a81cde3-a416-40a9-b34f-435170e6dd08", "dateModified": "2025-05-26T16:02:03+02:00", "name": {"de": "Eintritt Chocolarium", "en": "Admission Chocolarium", "fr": "Entr\u00e9e Chocolarium", "it": "Ingresso Chocolarium"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Wer Schokolade liebt, kommt nicht um einen Besuch im Chocolarium herum.", "en": "Discover the Chocolarium - the happiness factory of Munz and Minor independently and solve the secret of how happiness gets into chocolate. ", "fr": "D\u00e9couvrez la chocolaterie du bonheur de Munz et Minor par vous-m\u00eame et percez le secret de la pr\u00e9sence du bonheur dans le chocolat. ", "it": "Scoprite da soli la fabbrica della felicit\u00e0 Munz e Minor e scoprite il segreto di come la felicit\u00e0 si trasforma in cioccolato"}, "description": {"de": "<p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Auf der Tour durch das Chocolarium erf\u00e4hrt man auf spielerische Weise viel Wissenswertes \u00fcber Schokolade und wie das Gl\u00fcck hineinkommt.</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Von der Glasgalerie aus beobachtet man, wie die beliebten Produkte von Munz und Minor hergestellt werden. Im Gl\u00fccksraum warten f\u00fcnf Schokoladenbrunnen darauf, verkostet zu werden, und am Ende des Tours kann man eine eigene Schokoladentafel nach Herzenslust verzieren. Abgerundet wird der Besuch mit einer Tasse Kaffee und einem Snack im Minor Caf\u00e9. F\u00fcr ein geeignetes Mitbringsel bietet der Shop eine grosse Auswahl an Schoggiprodukten frisch ab Fabrik.</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\"></span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Chocolarium - das beliebte Ausflugsziel in der Ostschweiz heisst herzlich willkommen!</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Das erwartet Sie:</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem; color: rgb(15, 15, 15); font-family: Inter, -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, &quot;Helvetica Neue&quot;, Arial, &quot;Noto Sans&quot;, sans-serif, &quot;Apple Color Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Symbol&quot;, &quot;Noto Color Emoji&quot;; font-size: 17px; letter-spacing: -0.05px;\"><span style=\"color: rgb(103, 118, 138); font-family: Lato, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;\">Interaktiver Erlebnis-Rundgang</span></li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Einblick in die Live-Produktion (Dienstag bis Freitag)</li><li style=\"margin-bottom: 1rem; color: rgb(15, 15, 15); font-family: Inter, -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, &quot;Helvetica Neue&quot;, Arial, &quot;Noto Sans&quot;, sans-serif, &quot;Apple Color Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Symbol&quot;, &quot;Noto Color Emoji&quot;; font-size: 17px; letter-spacing: -0.05px;\"><span style=\"color: rgb(103, 118, 138); font-family: Lato, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;\">Treffen mit unserer Show-Confiseurin</span></li><li style=\"margin-bottom: 1rem; color: rgb(15, 15, 15); font-family: Inter, -apple-system, BlinkMacSystemFont, &quot;Segoe UI&quot;, Roboto, &quot;Helvetica Neue&quot;, Arial, &quot;Noto Sans&quot;, sans-serif, &quot;Apple Color Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Emoji&quot;, &quot;Segoe UI Symbol&quot;, &quot;Noto Color Emoji&quot;; font-size: 17px; letter-spacing: -0.05px;\"><span style=\"color: rgb(103, 118, 138); font-family: Lato, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px;\">Naschen erw\u00fcnscht!</span></li></ul><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Personen</span><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">: 1-30</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\">Sprache</span><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\">: Deutsch &amp; Englisch</span></p><div><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"white-space-collapse: preserve-breaks;\"><br></span></div><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\"><br></span></p>", "en": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Enjoy a sweet journey through the fantastic world of discovery. Product sampling included!&nbsp;</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">What you can expect:</span></p><ul><li>Interactive experience tour</li><li>Insight into live production (Tuesday to Friday)</li><li>Meeting with our show confectioner</li><li>Snacking welcome!&nbsp;</li></ul><p style=\"box-sizing: border-box; padding: 0px; margin: 0px; list-style: disc;\"><br class=\"Apple-interchange-newline\">Persons: 1-30</p><p>Language: German &amp; English</p>", "fr": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Profitez d'un voyage sucr\u00e9 dans un monde fantastique. Grignotage souhait\u00e9!</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Ce qui vous attend</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Visite guid\u00e9e interactive</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Aper\u00e7u de la production en direct (du mardi au vendredi)</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Rencontre avec notre confiseur de spectacle</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Grignotage souhait\u00e9 !</li></ul><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">Personnes : 1-30</p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\"></span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">Langue : allemand &amp; anglais</p><div><br></div>", "it": "<p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Godetevi un dolce viaggio nel fantastico mondo dell'esperienza. Si consiglia di fare uno spuntino!</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Cosa vi aspetta:</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Tour esperienziale interattivo</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Approfondimento della produzione dal vivo (da marted\u00ec a venerd\u00ec)</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Incontro con il nostro pasticcere</li><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">Merenda di benvenuto!</li></ul><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">Persone: 1-30</p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\"></span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\">Lingua: tedesco e inglese</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Flawil", "postalCode": "9230", "streetAddress": "Toggenburgerstrasse 41", "email": "info@chocolarium.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4130675", "longitude": "9.164934160728885"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/1/b/0/b1b012277430e713ab93a6b42fe405a879090ff5_Mischerei_Kinder_low__1_.jpg"}], "copyrightHolder": "Chocolarium ", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/196358285", "discoverSwissId": "foo_s9t_bqibstud-qebg-eaqj-rdev-edfbhaugttai"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "FurnitureStore", "identifier": "1edfc826-6125-4cb8-836b-d40bb0d74325", "dateModified": "2025-02-10T13:32:58+01:00", "name": {"de": "Domus Leuchten und M\u00f6bel AG", "en": "Domus Lights and Furniture Ltd.", "fr": "Domus Luminaires et Meubles SA", "it": "Domus Apparecchi e Mobili Ltd."}, "disambiguatingDescription": {"de": "Domus steht seit \u00fcber 50 Jahren f\u00fcr Raumgestaltung und Einrichten mit Wert. Das hat sich bis heute nicht ge\u00e4ndert. Die Konzepte folgen immer einer Leitidee, die aus Erfahrung und Kreativit\u00e4t entspringt.", "en": "Domus has stood for interior design and furnishing with value for almost 50 years now. This has not changed until today. The concepts always follow a central idea that comes from experience and creativity.", "fr": "Depuis pr\u00e8s de 50 ans, Domus est synonyme d'am\u00e9nagement de l'espace et de d\u00e9coration de valeur. Cela n'a pas chang\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui. Les concepts suivent toujours une id\u00e9e directrice issue de l'exp\u00e9rience et de la cr\u00e9ativit\u00e9.", "it": "Da quasi 50 anni Domus \u00e8 sinonimo di interior design e arredamento di valore. Questo non \u00e8 cambiato fino ad oggi. I concetti seguono sempre un'idea guida che nasce dall'esperienza e dalla creativit\u00e0."}, "description": {"de": "Das Einrichtungshaus bietet eine Auslese an zeitlosen Klassikern sowie aktuellen Designm\u00f6beln und -leuchten. Mit Material- und Farbmustern, Projektbeispielen und Kunst schafft Domus die Basis f\u00fcr die ganz pers\u00f6nliche Einrichtung.\n\nEs geht aber um viel mehr, als nur M\u00f6bel und Leuchten. Domus hat sich der Planung von Lebens- und Arbeitsr\u00e4umen verschrieben. Die Einrichtung und das Licht sind ein Teil davon. So setzen die \nInnenarchitekt:innen von Domus in Zusammenarbeit mit Partnern ganze Umbauprojekte inklusive Bauleitung f\u00fcr Privatpersonen und Unternehmen um. Die Produktberatung in der Ausstellung, die Einrichtungsplanung und Farbberatungen durch ausgebildete Farbexpert:innen runden das Angebot ab. \n\nIn der Showk\u00fcche, die von der M\u00f6belmanufaktur in Heerbrugg geplant und produziert wurde, finden Kochkurse in Zusammenarbeit mit Pro Table statt.", "en": "<div>The furniture store offers a selection of timeless classics as well as the latest designer furniture and lighting. With material and color samples, project examples and art, Domus creates the basis for personal furnishings. But it's about much more than just furniture and lighting. Domus is dedicated to the planning of living and working spaces. The furnishings and lighting are part of this. The interior designers at Domus work with partners to implement entire renovation projects, including construction management, for private individuals and companies. Product advice in the showroom, furnishing planning and color consultations by trained color experts round off the offer. In the show kitchen, which was planned and produced by M\u00f6belmanufaktur in Heerbrugg, cooking courses are held in collaboration with Pro Table.</div><div><br></div><div><br></div>", "fr": "<div>Le magasin d'ameublement propose une s\u00e9lection de classiques intemporels ainsi que des meubles et des luminaires design actuels. Avec des \u00e9chantillons de mat\u00e9riaux et de couleurs, des exemples de projets et de l'art, Domus cr\u00e9e la base d'un am\u00e9nagement tr\u00e8s personnel. Mais il s'agit de bien plus que de meubles et de luminaires. Domus se consacre \u00e0 la planification des espaces de vie et de travail. L'am\u00e9nagement et l'\u00e9clairage en font partie. Ainsi, les architectes d'int\u00e9rieur de Domus r\u00e9alisent, en collaboration avec des partenaires, des projets de transformation complets, y compris la direction des travaux, pour des particuliers et des entreprises. L'offre est compl\u00e9t\u00e9e par des conseils sur les produits dans l'exposition, la planification de l'am\u00e9nagement et des conseils sur les couleurs par des experts en couleurs form\u00e9s. Dans la cuisine d'exposition, con\u00e7ue et produite par la manufacture de meubles de Heerbrugg, des cours de cuisine sont organis\u00e9s en collaboration avec Pro Table.</div><div><br></div><div><br></div>", "it": "<div>Il negozio di mobili offre una selezione di classici senza tempo e di mobili di design e illuminazione di ultima generazione. Con campioni di materiali e colori, esempi di progetti e opere d'arte, Domus crea le basi per un arredamento personale. Ma non si tratta solo di mobili e illuminazione. Domus si dedica alla progettazione di spazi abitativi e lavorativi. L'arredamento e l'illuminazione ne sono parte integrante. Gli interior designer di Domus collaborano con partner per realizzare interi progetti di ristrutturazione, compresa la direzione lavori, per privati e aziende. La consulenza sui prodotti nello showroom, la pianificazione dell'arredamento e la consulenza sui colori da parte di esperti del settore completano il servizio. Nella cucina espositiva, progettata e realizzata dalla M\u00f6belmanufaktur di Heerbrugg, si tengono corsi di cucina in collaborazione con Pro Table.</div><div><br></div><div><br></div>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Davidstrasse 24", "telephone": "+41 71 228 20 60", "email": "info@domusag.ch", "url": "https://domusag.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.420616213738", "longitude": "9.369658328121401"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/3/4/1/c341d02dce8fa89a8d2d2aa8f150e20b9330f010_K20230705_Domus_Aussenansicht_1__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Mon closed\nTue - Fri 9:00-12:00 and 13.00-18.00\nSat 09:00-16:00\nSun closed", "fr": "Lun ferm\u00e9\nMa - Ve 9:00-12:00 et 13.00-18.00\nSa 09:00-16:00\nFerm\u00e9 le dimanche", "it": "Lun chiuso\nMar - Ven 9.00-12.00 e 13.00-18.00\nSab 09:00-16:00\nDomenica chiuso"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/145447357", "discoverSwissId": "loc_s9t_butvsicg-gbcf-esri-idgr-tearrathedcf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "EntertainmentBusiness", "identifier": "282080c8-bc5e-4e7d-ad90-f100139e7990", "dateModified": "2025-05-08T14:34:32+02:00", "name": {"de": "Textil-Shop in der Tourist Information", "en": "Textile Shop at the Tourist Information", "fr": "Boutique textile \u00e0 l'Office du tourisme", "it": "Negozio tessile all'Informazione Turistica"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Textile Accessoires und Hingucker - zum Mitbringen oder lieber selbst behalten?", "en": "Textile accessories and eye-catchers \u2013 a gift for a loved one at home or something for yourself?", "fr": "Accessoires textiles et attrape l\u2019\u0153il \u2013 \u00e0 offrir ou \u00e0 garder?", "it": "Accessori tessili accattivanti: da portare agli amici o da tenere per voi?"}, "description": {"de": "Weltweit ist St.Gallen als Textilstadt bekannt, grosse Designer wie Chanel, Christian Dior, Giorgio Armani und andere verarbeiten Spitzen aus St.Gallen, und kaum eine bedeutende Modenschau in Paris, Mailand oder New York verzichtet auf die Pr\u00e4sentation der entsprechenden Haute Couture. Getragen werden die Kreationen von zahlreichen Prominenten, darunter Michelle Obama, Adele, Madonna und Charl\u00e8ne, F\u00fcrstin von Monaco. \n\nOb ein St\u00fcck St.Galler Spitze am Handgelenk, wundersch\u00f6ne Stickereimotive oder samtene Armstulpen - im Textil-Shop in der Tourist Information St.Gallen findet sich eine einmalige Auswahl.", "en": "St.Gallen is known throughout the world as a textile city. Prominent fashion houses like Chanel, Christian Dior, Giorgio Armani and many others incorporate St.Gallen embroidery into their designs, and the big name fashion shows in Paris, Milan or New York all feature haute couture creations made from St.Gallen fabrics. The creations are worn by many celebrities including, Michelle Obama, Adele, Madonna and Charl\u00e8ne, Princess of Monaco. \n\nThe textile shop in the St.Gallen Tourist Information office has a unique selection of gifts and souvenirs \u2013 whether some St.Gallen lace to wear on your wrist, beautiful embroidery motifs or velvety arm warmers.", "fr": "Saint-Gall est mondialement connu comme la ville du textile. De grandes marques comme Chanel, Christian Dior, Giorgio Armani et bien d\u2019autres utilisent les dentelles de la ville dans leurs cr\u00e9ations et les grands d\u00e9fil\u00e9s de mode de Paris, Milan ou New York se privent rarement de pr\u00e9senter les mod\u00e8les de haute couture qui sortent des ateliers de Saint-Gall. Ces cr\u00e9ations sont port\u00e9es par des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s comme Michelle Obama, Adele, Madonna et la princesse Charl\u00e8ne de Monaco. \n\nQu\u2019il s\u2019agisse d\u2019un bout de dentelle au poignet, de beaux motifs de broderie ou de chauffe-bras en velours, la boutique de textile \u00e0 l\u2019Office de tourisme Saint-Gall propose une s\u00e9lection unique.", "it": "San Gallo \u00e8 nota in tutto il mondo come citt\u00e0 tessile: grandi designer quali Chanel, Christian Dior, Giorgio Armani e altri ancora utilizzano il pizzo San Gallo e non c\u2019\u00e8 sfilata di moda che si rispetti a Parigi, Milano o New York che non preveda anche la presentazione della rispettiva Haute Couture. Le creazioni vengono poi sfoggiate da varie star, quali Michelle Obama, Adele, Madonna e la principessa di Monaco Charl\u00e8ne. \n\nChe cerchiate un pezzo di pizzo San Gallo al polso, meravigliosi ricami o vellutati scaldamani, il negozio di tessuti dell'Ufficio informazioni turistiche di San Gallo offre una selezione unica nel suo genere."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9001", "streetAddress": "Bankgasse 9", "telephone": "+ 41 71 227 37 37", "email": "info@st.gallen-bodensee.ch", "url": "http://www.st.gallen-bodensee.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.423151396262", "longitude": "9.375731348991396"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/b/4/c/9b4c22c940667ddac93a6eb48ec3bfd0559764f3_TDS00020011235797754.gif"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "15:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "15:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "4092518490", "discoverSwissId": "loc_s9t_cicaiasi-rsfu-euht-qtja-vbaabdjuhjja"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "LiquorStore", "identifier": "2a2d8f52-cd61-4dcf-bc8f-90419180612c", "dateModified": "2024-08-30T00:43:56+02:00", "name": {"de": "Destillerie Brunner", "en": "Distillery Brunner", "fr": "Distillerie Brunner", "it": "Distilleria Brunner"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Nachhaltige, qualitativ hochwertige und pr\u00e4mierte Sankt Galler Spirituosen", "en": "Sustainable, high-quality and award-winning Sankt Gallen spirits", "fr": "Des spiritueux saint-gallois durables, de grande qualit\u00e9 et prim\u00e9s ", "it": "Acquaviti sangallesi sostenibili, di alta qualit\u00e0 e premiate "}, "description": {"de": "Basierend auf der Idee eines Gins mit Bibergeschmack wurde im Jahre 2019 die Firma gegr\u00fcndet, destilliert wird jedoch nach wie vor, wie vor hundert Jahren. Die Destillerie Brunner produziert als Lohn- und Gewerbebrennerei in St. Gallen mittels traditionellem und handwerklich bew\u00e4hrtem Verfahren einmalige und charakterstarke Spirituosen. Die Variet\u00e4t reicht von Gin, Vodka, Lik\u00f6re, Obst-und Fruchtbr\u00e4nde bis hin zu klassischen Schn\u00e4psen. Meist entstehen Produkte die an St.Galler Spezialit\u00e4ten, die Geschichte oder geographische Highlights angelehnt sind. So beispielsweise der Bibergin, der Spitzengin oder auch der S\u00e4ntisgin. Ein besonderer Genuss: die Bibergin Truffes. Zu finden sind die Produkte in ausgew\u00e4hlten Lokalit\u00e4ten und Verkaufsstellen und im Online-Shop.", "en": "Based on the idea of a beaver-flavored gin, the company was founded in 2019, but distilling is still done as it was a hundred years ago. As a contract and commercial distillery in St. Gallen, the Brunner distillery produces unique and characterful spirits using traditional and proven craftsmanship. The variety ranges from gin, vodka, liqueurs, fruit and fruit brandies to classic schnapps. Most of the products are based on St.Gallen specialties, history or geographical highlights. For example, the Bibergin, the Spitzengin or the S\u00e4ntisgin. A special treat: the Bibergin Truffles. The products can be found in selected localities and sales outlets and in the online store.", "fr": "L'entreprise a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 2019 sur l'id\u00e9e d'un gin au go\u00fbt de castor, mais elle continue de distiller comme il y a cent ans. La distillerie Brunner, distillerie \u00e0 fa\u00e7on et artisanale de Saint-Gall, produit des spiritueux uniques et de caract\u00e8re selon un proc\u00e9d\u00e9 traditionnel et artisanal \u00e9prouv\u00e9. Les vari\u00e9t\u00e9s vont du gin \u00e0 la vodka, en passant par les liqueurs, les eaux-de-vie de fruits et de l\u00e9gumes et les eaux-de-vie classiques. La plupart des produits s'inspirent de sp\u00e9cialit\u00e9s saint-galloises, de l'histoire ou de points forts g\u00e9ographiques. Par exemple le Bibergin, le Spitzengin ou encore le S\u00e4ntisgin. Un plaisir particulier : les truffes Bibergin. Les produits sont disponibles dans des locaux et des points de vente s\u00e9lectionn\u00e9s ainsi que dans la boutique en ligne.", "it": "Basata sull'idea di un gin dal sapore di castoro, l'azienda \u00e8 stata fondata nel 2019, ma la distillazione avviene ancora come cento anni fa. In qualit\u00e0 di distilleria a contratto e commerciale di San Gallo, la distilleria Brunner produce liquori unici dal carattere forte utilizzando una tradizionale e comprovata abilit\u00e0 artigianale. La variet\u00e0 spazia dal gin, alla vodka, ai liquori, alle acquaviti di frutta e alla grappa classica. La maggior parte dei prodotti si basa sulle specialit\u00e0 sangallesi, sulla storia o sulle caratteristiche geografiche. Ad esempio, il Bibergin, lo Spitzengin o il S\u00e4ntisgin. Una delizia speciale: i tartufi di Bibergin. I prodotti sono disponibili in localit\u00e0 e punti vendita selezionati e nel negozio online."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9014", "streetAddress": "Haggenstrasse 45", "telephone": "0041794623631", "email": "info@destillerie-brunner.ch", "url": "https://www.destillerie-brunner.ch/home.html"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4132147", "longitude": "9.3655093"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/6/4/a/a64a731c86f00b3c4a2b8ff45703f74559c86c1d_MBP_0975.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7193109903", "discoverSwissId": "loc_s9t_cqctivfc-stgb-etsv-rsiv-jaebjbiagbcs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Corporation", "identifier": "2bcd23e0-72f4-4beb-8822-01c016deb130", "dateModified": "2024-09-03T04:08:18+02:00", "name": {"de": "NIOS AG", "en": "NIOS AG", "fr": "NIOS AG", "it": "NIOS AG"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die NIOS AG ist die Expertin f\u00fcr sorgenfreie IT-Arbeitsumgebungen!", "en": "NIOS AG is the expert for carefree IT working environments!", "fr": "NIOS AG est l'expert des environnements de travail informatiques sans souci!", "it": "NIOS AG \u00e8 l'esperto per ambienti di lavoro IT spensierati!"}, "description": {"de": "Die NIOS AG bieten Unternehmen mit besonders schu\u0308tzenswerten Daten moderne Cloud-Infrastrukturen und IT-Lo\u0308sungen an. \nDurch Expertise in den Bereichen Private und Public Cloud, ausgezeichnetem Know-how, langja\u0308hriger Erfahrung und den Einsatz ausgewa\u0308hlter Produkte entwickelt die NIOS AG Arbeitsumgebungen, welche ho\u0308chste Anspru\u0308che an Sicherheit, gesetzliche Vorgaben und innovative Technologien vereinen.\n\nDer Name NIOS, der seinen Ursprung im Irischen hat, steht fu\u0308r \u00abmehr\u00bb und \u00abweiter\u00bb. Dies zeigt sich auch in der  Zusammenarbeit mit der Kundschaft: \"Wir denken immer ein Stu\u0308ck weiter und bieten Ihnen mehr als das U\u0308bliche.\"", "en": "NIOS AG offers companies with particularly sensitive data modern cloud infrastructures and IT solutions. \nThrough expertise in the areas of private and public cloud, excellent know-how, many years of experience and the use of selected products, NIOS AG develops working environments that combine the highest standards of security, legal requirements and innovative technologies.\n\nThe name NIOS, which has its origin in Irish, stands for \"more\" and \"further\". This is also reflected in the cooperation with the clientele: \"We always think a bit further and offer you more than the usual.\"", "fr": "NIOS AG propose aux entreprises dont les donn\u00e9es sont particuli\u00e8rement sensibles des infrastructures cloud et des solutions informatiques modernes. \nGr\u00e2ce \u00e0 son expertise dans les domaines du cloud priv\u00e9 et public, \u00e0 son excellent savoir-faire, \u00e0 sa longue exp\u00e9rience et \u00e0 l'utilisation de produits s\u00e9lectionn\u00e9s, NIOS AG d\u00e9veloppe des environnements de travail qui allient les exigences les plus \u00e9lev\u00e9es en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, les dispositions l\u00e9gales et les technologies innovantes.\n\nLe nom NIOS, d'origine irlandaise, est synonyme de \"plus\" et de \"plus loin\". Cela se refl\u00e8te \u00e9galement dans la collaboration avec la client\u00e8le : \"Nous pensons toujours un peu plus loin et vous offrons plus que ce qui est habituel\".", "it": "NIOS AG offre alle aziende con dati particolarmente sensibili moderne infrastrutture cloud e soluzioni IT. \nGrazie alla competenza nei settori del cloud privato e pubblico, all'eccellente know-how, all'esperienza pluriennale e all'utilizzo di prodotti selezionati, NIOS AG sviluppa ambienti di lavoro che combinano i pi\u00f9 elevati standard di sicurezza, i requisiti legali e le tecnologie innovative.\n\nIl nome NIOS, di origine irlandese, \u00e8 sinonimo di \"more\" e \"further\". Questo si riflette anche nella collaborazione con i clienti: \"Pensiamo sempre un po' pi\u00f9 in l\u00e0 e vi offriamo pi\u00f9 del solito\"."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Winterthur", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH ", "postalCode": "8408", "streetAddress": "Riedhofstrasse 65", "telephone": "+41 52 234 90 90", "email": "welcome@nios.ch", "url": "https://nios.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.5158925", "longitude": "8.6948008"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/4/6/6/3466129709211248b9b37533d81db4af5471b56c_NIOS_Logo__1_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mo - Fr 08:00-18:00\nSa & So geschlossen", "en": "Mon - Fri 08:00-18:00\nSat & Sun closed", "fr": "Lu - Ve 08:00-18:00\nFerm\u00e9 le samedi et le dimanche", "it": "Lun. - Ven. 08:00-18:00\nsabato e domenica chiuso"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4953101621", "discoverSwissId": "loc_s9t_crstcdua-hcve-erur-iicc-absabgturbda"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "IndoorPool", "identifier": "312fbe5c-d523-4470-8608-742d86c3054f", "dateModified": "2025-05-12T10:59:26+02:00", "name": {"de": "S\u00e4ntispark B\u00e4derwelt", "en": "S\u00e4ntispark B\u00e4derwelt (bathing world)", "fr": "S\u00e4ntispark B\u00e4derwelt (Le monde des bains)", "it": "Parco acquatico S\u00e4ntispark"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Badespass, Wellness, Fitness, Sport und Spiel im Freizeitzentrum S\u00e4ntispark", "en": "Bathing fun, wellness, fitness, sports and games in the S\u00e4ntispark B\u00e4derwelt.", "fr": "Plaisir de la baignade, bien-\u00eatre, fitness, sport et jeux dans l'univers aquatique du S\u00e4ntispark.", "it": "Divertimento balneare, benessere, fitness, sport e giochi nel S\u00e4ntispark B\u00e4derwelt."}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Das ganzj\u00e4hrig ge\u00f6ffnete Badeparadies verf\u00fcgt \u00fcber\nverschiedene Rutschen, B\u00e4der, eine grosse Saunalandschaft sowie zahlreiche\nSport- und Spielm\u00f6glichkeiten.&nbsp;</p>\n\n<p class=\"MsoNormal\">Besonders beeindruckend ist die Rutschenwelt mit elf\nspektakul\u00e4ren Wasserrutschen, die durch Licht- und Soundshows erg\u00e4nzt werden.\nBesucher k\u00f6nnen zwischen drei Virtual-Reality-Erlebnissen auf der Rutsche\nWildbach w\u00e4hlen, Kristalle auf der Kristalljagd sammeln oder sich bei einem\nWettrennen auf der Super-G messen.<o:p></o:p></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\">F\u00fcr die j\u00fcngsten G\u00e4ste gibt es die Kinderbadewelt mit\nspannenden Attraktionen wie der geheimnisvollen H\u00f6hlenrutsche und der\nHimmelsrutsche, die einen Blick in den Himmel erm\u00f6glicht. Die Breitrutsche\nbietet Spass f\u00fcr mehrere Kinder gleichzeitig, und eine interaktive\nFischprojektion sorgt f\u00fcr ein unvergessliches Familienerlebnis.&nbsp;</p>\n\nAuch ausserhalb der B\u00e4derwelt wird einem nicht\nlangweilig: Erholung bietet der Wellnessbereich mit grosser Saunawelt, Private\nSpa, R\u00f6misch-Irischem Bad und vielf\u00e4ltigem Massage-Angebot. F\u00fcr Spass ganz ohne\nWasser sorgen Sport- und Spielangebote: Wie w\u00e4re es mit einer Runde Minigolf,\neiner Partie Billard, einer Bowlingrunde oder einem Squash-Duell? Im S\u00e4ntispark\nkommen auch Sportfans auf ihre Kosten.", "en": "Not only the water flows here, but also the adrenaline: With ten diverse slides and the staging of a mountain and cave world, the S\u00e4ntispark in Abtwil creates a unique swimming experience. With the \"S\u00e4ntis Pipe,\" guests slide toward a six-meter-high steep wall - there is no other slide like it anywhere else in Switzerland. \n\nRelax in the brine bath with bubble niches and massage jets or in the Roman-Irish bath with twelve stations. Daily water gymnastics complete the health offer.\n\nThe sauna in the S\u00e4ntispark is also popular and well-known. The sauna village includes a beautiful sauna garden with a natural pond (closed in winter).\n\n", "fr": "Ici, ce n'est pas seulement l'eau qui coule, mais aussi l'adr\u00e9naline : avec dix toboggans vari\u00e9s et la mise en sc\u00e8ne d'un monde de montagnes et de grottes, le S\u00e4ntispark \u00e0 Abtwil cr\u00e9e une exp\u00e9rience de baignade unique. Avec le \"S\u00e4ntis-Pipe\", les visiteurs glissent vers un mur escarp\u00e9 de six m\u00e8tres de haut - un tel toboggan n'existe nulle part ailleurs en Suisse. \n\nOn s'offre un moment de d\u00e9tente dans le bain d'eau sal\u00e9e avec niches \u00e0 bulles et buses de massage ou dans le bain romano-irlandais avec douze stations. La gymnastique aquatique quotidienne compl\u00e8te l'offre sant\u00e9.\n\nLe sauna du S\u00e4ntispark est \u00e9galement tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 et connu. Le village du sauna comprend un magnifique jardin de sauna avec un \u00e9tang naturel (ferm\u00e9 en hiver).\n\n", "it": "Non \u00e8 solo l'acqua che scorre qui, ma anche l'adrenalina: con dieci diversi scivoli e la messa in scena di un mondo di montagna e di grotte, il S\u00e4ntispark di Abtwil crea un'esperienza balneare unica. Con il \"S\u00e4ntis Pipe\", gli ospiti scivolano verso una parete ripida alta sei metri - non c'\u00e8 un altro scivolo come questo in nessun'altra parte della Svizzera. \n\nRilassatevi nel bagno di salamoia con nicchie di bolle e getti di massaggio o nel bagno romano-irlandese con dodici stazioni. La ginnastica quotidiana in acqua completa il programma di salute.\n\nAnche la sauna nel S\u00e4ntispark \u00e8 popolare e conosciuta. Il villaggio sauna comprende un bel giardino sauna con un laghetto naturale (chiuso in inverno)."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Abtwil SG", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9030", "streetAddress": "Wiesenbachstrasse 9", "telephone": "+41 58 712 55 00", "email": "freizeit@saentispark.ch", "url": "https://saentispark-freizeit.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4187031", "longitude": "9.3156002"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/5/f/3/05f3562428cc58f7ffe25d50b51ef18d21ffb5be_small__20241220_s__ntispark_freizeit__5_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHours": {"de": "365 Tage im Jahr ge\u00f6ffnet. \nhttps://saentispark-freizeit.ch/oeffnungszeiten/", "en": "Open 365 days a year. \nhttps://saentispark-freizeit.ch/oeffnungszeiten/", "fr": "Ouvert 365 jours par an. \nhttps://saentispark-freizeit.ch/oeffnungszeiten/", "it": "Aperto 365 giorni all'anno. \nhttps://saentispark-freizeit.ch/oeffnungszeiten/"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/38750523", "googlePlaceId": "ChIJazap2kngmkcR1VXLzfs3pSM", "discoverSwissId": "loc_s9t_dbcvrufs-tfcd-eeha-igai-hectigsdafev"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BowlingAlley", "identifier": "338221d4-0e8f-4de6-b1a6-94a88a14cb81", "dateModified": "2025-04-24T09:23:50+02:00", "name": {"de": "S\u00e4ntispark Sport & Spiel", "en": "S\u00e4ntispark Sport & Play ", "fr": "S\u00e4ntispark Sport et jeux ", "it": "S\u00e4ntispark Sport e Gioco"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Auspowern bei Sport & Spiel", "en": "Exhaustion with sports & games", "fr": "Se d\u00e9penser en faisant du sport et en jouant", "it": "Allenarsi con sport e giochi"}, "description": {"de": "Den Kopf frei kriegen und dabei erst noch Spass haben \u2013 das geht am besten in guter Gesellschaft. Ob sportliche H\u00f6chstleistungen oder jede Menge Action mit Freunden und Familie: Im vielseitigsten Vergn\u00fcgungspark in der Ostschweiz ein leichtes Spiel.\n\nDas Angebot reicht von Billard, Bowling \u00fcber Badminton bis Squash bis atemberaubende Erlebnisse im Seilpark.", "en": "Clear your head and have fun at the same time - that works best in good company. Whether it's top sporting achievements or lots of action with friends and family: it's easy in the most versatile amusement park in eastern Switzerland.\n\nThe offer ranges from billiards, bowling to badminton and squash to breathtaking experiences in the rope park.", "fr": "Se vider la t\u00eate tout en s'amusant - c'est possible en bonne compagnie. Qu'il s'agisse de performances sportives ou de beaucoup d'action avec les amis et la famille : dans le parc d'attractions le plus diversifi\u00e9 de Suisse orientale, c'est un jeu d'enfant.\n\nL'offre va du billard au bowling en passant par le badminton et le squash, sans oublier les exp\u00e9riences \u00e0 couper le souffle dans le parc d'accrobranche.", "it": "Schiarirsi le idee e divertirsi allo stesso tempo - questo funziona meglio in buona compagnia. Che si tratti di risultati sportivi di alto livello o di tanta azione con gli amici e la famiglia: \u00e8 facile nel parco divertimenti pi\u00f9 versatile della Svizzera orientale.\n\nL'offerta spazia dal biliardo, bowling e badminton allo squash e alle esperienze mozzafiato nel parco avventura."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Abtwil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9030", "streetAddress": "Wiesenbachstrasse 9", "telephone": "+41 58 712 55 20", "email": "freizeit@saentispark.ch", "url": "https://saentispark-freizeit.ch/sport-spiel/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.41882", "longitude": "9.31539"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/e/8/2/5e827c564d35ef43b3c3a54625dc0ea2ea440401_Bowling.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Open 365 days a year. \nhttps://saentispark-freizeit.ch/oeffnungszeiten/#sport-und-spiel", "fr": "Open 365 days a year. \nhttps://saentispark-freizeit.ch/oeffnungszeiten/#sport-und-spiel", "it": "Open 365 days a year. \nhttps://saentispark-freizeit.ch/oeffnungszeiten/#sport-und-spiel"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "01:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "01:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-10-22", "validThrough": "2024-10-24"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/38750523", "discoverSwissId": "loc_s9t_ddiccbte-auiv-etug-rbqg-jeqiiqbesrib"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "ClothingStore", "identifier": "38a352b2-a78a-497d-8134-ec8bfabcf3cc", "dateModified": "2025-05-08T14:34:43+02:00", "name": {"de": "PKZ St.Gallen", "en": "PKZ St.Gallen ", "fr": "PKZ St.Gallen ", "it": "PKZ St.Gallen "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Neben den Modegesch\u00e4ften f\u00fcr Sie und Ihn wartet PKZ mit einem Onlineshop und dem eigenem Fashion Magazin \u00abINSIDE\u00bb auf.", "en": "In addition to the fashion stores for him and her, PKZ also has an online store and its own fashion magazine \"INSIDE\".", "fr": "Outre les boutiques de mode pour elle et lui, PKZ dispose d'une boutique en ligne et de son propre magazine de mode \"INSIDE\". ", "it": "Oltre ai negozi di moda per lui e per lei, PKZ ha anche un negozio online e la propria rivista di moda \"INSIDE\". "}, "description": {"de": "Nicht nur regelm\u00e4ssige Fashion-Events der Extraklasse begeistern die Kunden \u2013 es stehen zudem auch Top Stylisten f\u00fcr ein Personal Shopping zur Verf\u00fcgung, die mit ihrer Expertise bei der Suche nach den richtigen Outfits helfen. \n\nBereits im Jahr 1881, noch vor der Erfindung des ersten Druckknopfs, gr\u00fcndete Paul Kehl das Modehaus Paul Kehl Z\u00fcrich. PKZ ist somit das \u00e4lteste Modehaus der Schweiz. Bis heute ist es in Familienbesitz und beweist seine Fashion-Expertise immer wieder aufs Neue. Bis 1974 betrieb PKZ sogar zwei eigene Fabriken in der Schweiz und exportierte seine angesehene Herrenkollektion nach ganz Europa. \n\nIm Jahre 2014 wurden die Gesch\u00e4fte Feldpausch, Burger und Blue Dog auf die heutigen Gesch\u00e4fte PKZ MEN und PKZ WOMEN konsolidiert. Gleichzeitig mit dem Namenswechsel er\u00f6ffnete PKZ im gleichen Jahr das mit \u00fcber 3000 Quadratmetern gr\u00f6sste Damenmodehaus der Schweiz an der Bahnhofstrasse in Z\u00fcrich.", "en": "Not only regular fashion events of the extra class inspire the customers - there are also top stylists available for a personal shopping, who help with their expertise in the search for the right outfits. \n\nAlready in 1881, before the invention of the first snap fastener, Paul Kehl founded the fashion house Paul Kehl Zurich. PKZ is thus the oldest fashion house in Switzerland. It is still family-owned today and proves its fashion expertise time and again. Until 1974, PKZ even operated two of its own factories in Switzerland and exported its prestigious men's collection all over Europe. \n\nIn 2014, the Feldpausch, Burger and Blue Dog stores were consolidated into the current PKZ MEN and PKZ WOMEN stores. At the same time as the name change, PKZ opened Switzerland's largest women's fashion store on Bahnhofstrasse in Zurich in the same year, covering more than 3,000 square meters.  ", "fr": "Les clients ne sont pas seulement enthousiasm\u00e9s par les \u00e9v\u00e9nements mode r\u00e9guliers de grande classe, mais aussi par les stylistes de haut niveau qui se tiennent \u00e0 leur disposition pour un shopping personnel et qui les aident, gr\u00e2ce \u00e0 leur expertise, \u00e0 trouver les bonnes tenues. \n\nC'est en 1881, avant m\u00eame l'invention du premier bouton-pression, que Paul Kehl a fond\u00e9 la maison de mode Paul Kehl Zurich. PKZ est ainsi la plus ancienne maison de mode de Suisse. Aujourd'hui encore, elle est rest\u00e9e une entreprise familiale et prouve sans cesse son expertise en mati\u00e8re de mode. Jusqu'en 1974, PKZ a m\u00eame exploit\u00e9 deux usines en Suisse et a export\u00e9 sa prestigieuse collection pour hommes dans toute l'Europe. \n\nEn 2014, les magasins Feldpausch, Burger et Blue Dog ont \u00e9t\u00e9 consolid\u00e9s pour devenir les magasins actuels PKZ MEN et PKZ WOMEN. Parall\u00e8lement \u00e0 ce changement de nom, PKZ a ouvert la m\u00eame ann\u00e9e le plus grand magasin de mode f\u00e9minine de Suisse, avec plus de 3000 m\u00e8tres carr\u00e9s, dans la Bahnhofstrasse \u00e0 Zurich.  ", "it": "Non solo i regolari eventi di moda di altissimo livello ispirano i clienti - i top stylist sono anche disponibili per il personal shopping, che aiutano con la loro esperienza nella ricerca dell'outfit giusto. \n\nPaul Kehl ha fondato la casa di moda Paul Kehl Z\u00fcrich nel 1881, ancora prima dell'invenzione della prima chiusura a scatto. PKZ \u00e8 quindi la pi\u00f9 antica casa di moda della Svizzera. \u00c8 ancora oggi a conduzione familiare e dimostra continuamente la sua competenza nella moda. Fino al 1974, PKZ gestiva anche due fabbriche proprie in Svizzera ed esportava la sua prestigiosa collezione maschile in tutta Europa. \n\nNel 2014, i negozi Feldpausch, Burger e Blue Dog sono stati consolidati negli attuali negozi PKZ MEN e PKZ WOMEN. Contemporaneamente al cambio di nome, PKZ ha aperto nello stesso anno il pi\u00f9 grande negozio di moda femminile della Svizzera nella Bahnhofstrasse a Zurigo, con oltre 3000 metri quadrati.  "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Spisergasse 10", "telephone": "0712221717", "email": "franco.mastropietro@pkz.ch", "url": "https://www.pkz.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.424802", "longitude": "9.377226"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/9/7/8/d9781ebd9d01163c6491a57ef352d78f9497337f_Haus_PKZ_SG_ZS.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHours": {"en": "Mon - Wed 9:00 - 18:30\nThu 9:00 - 21:00\nFri 9:00 - 18:30\nSat 9:00 am - 5:00 pm\nSunday closed", "fr": "Lu-Mi 9:00 - 18:30\nJeu 9:00 - 21:00\nVe 9:00 - 18:30\nSa 9:00 - 17:00\nFerm\u00e9 le dimanche", "it": "Lun - Mer 9:00 - 18:30\nGio 9:00 - 21:00\nVen 9:00 am - 6:30 pm\nSab 9:00 am - 5:00 pm\nDomenica chiuso"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4348354369", "discoverSwissId": "loc_s9t_diqdfcrc-qhiq-ejht-ibde-usirvqrsvdss"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "FlightSchool", "identifier": "40dc5e3a-ec28-441b-8376-cfbe8e9fb0db", "dateModified": "2024-09-03T04:09:25+02:00", "name": {"de": "Helialpin AG", "en": "Helialpin AG", "fr": "Helialpin AG", "it": "Helialpin AG"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Helikopter-Basis der Helialpin AG liegt auf dem Airport St.Gallen-Altenrhein direkt am Bodensee. Im Dreil\u00e4ndereck Schweiz, \u00d6sterreich, Deutschland und in n\u00e4chster N\u00e4he der Berge ist dies der ideale Ausgangspunkt f\u00fcr einen Rundflug.", "en": "The Helialpin AG helicopter base is located at St.Gallen-Altenrhein Airport, directly on Lake Constance. In the border triangle of Switzerland, Austria, Germany and in close proximity to the mountains, this is the ideal starting point for a sightseeing flight.", "fr": "La base d'h\u00e9licopt\u00e8res d'Helialpin AG se trouve sur l'a\u00e9roport de St-Gall-Altenrhein, directement au bord du lac de Constance. Au carrefour de la Suisse, de l'Autriche et de l'Allemagne et \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate des montagnes, c'est le point de d\u00e9part id\u00e9al pour un vol panoramique.", "it": "La base elicotteristica di Helialpin AG si trova all'aeroporto di San Gallo-Altenrhein, direttamente sul Lago di Costanza. Nel triangolo di confine tra Svizzera, Austria e Germania e nelle immediate vicinanze delle montagne, questo \u00e8 il punto di partenza ideale per un volo turistico."}, "description": {"de": "Wer die einmalige Landschaft der Schweiz von oben geniessen will, ist bei Helialpin AG genau richtig. Sehensw\u00fcrdigkeiten wie der Alpstein mit dem S\u00e4ntis sowie dem Seealpsee, die Churfirsten, diversen Gletschern und verschiedenen Seen liegen zum Greifen nah.\n\nHelialpin ist nebst dem kommerziellen Flugbetrieb zudem die gr\u00f6sste Flugschule der Ostschweiz. Einmal selbst einen Helikopter fliegen, ist ohne jegliche Vorkenntnisse buchbar. Die Helikopter, die Piloten sowie alle Fluglehrerinnen sind an allen Wochentagen von fr\u00fch bis sp\u00e4t startbereit.", "en": "If you want to enjoy the unique landscape of Switzerland from above, Helialpin AG is the right place for you. Sights such as the Alpstein with the S\u00e4ntis and the Seealpsee, the Churfirsten, various glaciers and lakes are within reach.\n\nIn addition to its commercial flight operations, Helialpin is also the largest flight school in eastern Switzerland. Flying a helicopter once yourself can be booked without any prior knowledge. The helicopters, the pilots as well as all flight instructors are ready for take-off every day of the week from early morning until late at night.", "fr": "Helialpin AG est la bonne adresse pour ceux qui veulent profiter du paysage unique de la Suisse vue d'en haut. Des curiosit\u00e9s telles que l'Alpstein avec le S\u00e4ntis et le Seealpsee, les Churfirsten, divers glaciers et diff\u00e9rents lacs sont \u00e0 port\u00e9e de main.\n\nEn plus de ses vols commerciaux, Helialpin est la plus grande \u00e9cole de pilotage de Suisse orientale. Il est possible de r\u00e9server un vol en h\u00e9licopt\u00e8re sans aucune connaissance pr\u00e9alable. Les h\u00e9licopt\u00e8res, les pilotes ainsi que tous les instructeurs de vol sont pr\u00eats \u00e0 d\u00e9coller tous les jours de la semaine, du matin au soir.", "it": "Se volete ammirare il paesaggio unico della Svizzera dall'alto, Helialpin AG \u00e8 il posto giusto per voi. Attrazioni come l'Alpstein con il S\u00e4ntis e il Seealpsee, il Churfirsten, vari ghiacciai e laghi sono a portata di mano.\n\nOltre alle operazioni di volo commerciali, Helialpin \u00e8 anche la pi\u00f9 grande scuola di volo della Svizzera orientale. \u00c8 possibile prenotare un volo in elicottero senza alcuna esperienza precedente. Gli elicotteri, i piloti e tutti gli istruttori di volo sono pronti al decollo dalle prime ore del mattino fino a tarda sera in tutti i giorni della settimana."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Altenrhein", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9423", "streetAddress": "R\u00fctiweg 1340", "telephone": "+41 71 422 50 50", "email": "info@helialpin.ch", "url": "https://www.helialpin.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4873925", "longitude": "9.56215999379961"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/0/0/b/400ba832f8a318ba43adc4bfc0181985f6c0f8de_B505_6.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mo - Sa 08:00-17:00 Uhr\nSo 10:00-17:00 (nur telefonisch)\n\nAlle Fl\u00fcge sind auch ausserhalb der \u00d6ffnungszeiten buchbar.", "en": "Mon - Sat 08:00-17:00\nSun 10:00-17:00 (only by phone)\n\nAll flights can also be booked outside opening hours.", "fr": "Lu - Sa 08:00-17:00\nDim 10:00-17:00 (uniquement par t\u00e9l\u00e9phone)\n\nTous les vols peuvent \u00e9galement \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s en dehors des heures d'ouverture.", "it": "Lun - Sab 08:00-17:00\nDomenica 10:00-17:00 (solo per telefono)\n\nTutti i voli possono essere prenotati anche al di fuori degli orari di apertura."}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/82465492", "discoverSwissId": "loc_s9t_eatsfudq-usci-eebr-idhg-svruiujvratr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "TouristInformationCenter", "identifier": "4b5f424c-994a-4be8-acc0-7a8a9a78733a", "dateModified": "2024-11-12T10:15:47+01:00", "name": {"de": "Tourismusb\u00fcro Altst\u00e4tten ", "en": "Tourist office Altst\u00e4tten", "fr": "Office de tourisme d'Altst\u00e4tten ", "it": "Ufficio turistico di Altst\u00e4tten "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Altst\u00e4tten ist das traditionsreiche Zentrum des oberen Rheintals. Das liebenswerte St\u00e4dtchen hat G\u00e4sten einiges zu bieten.", "en": "Altst\u00e4tten is the traditional center of the upper Rhine Valley. The charming little town has plenty to offer guests.", "fr": "Altst\u00e4tten est le centre traditionnel de la vall\u00e9e sup\u00e9rieure du Rhin. Cette charmante petite ville a beaucoup \u00e0 offrir aux visiteurs.", "it": "Altst\u00e4tten \u00e8 il centro tradizionale dell'alta valle del Reno. Questa graziosa cittadina ha molto da offrire agli ospiti."}, "description": {"de": "<p>Das Tourismusb\u00fcro Altst\u00e4tten ber\u00e4t gerne bei der Unterkunftssuche und erteilt Tipps zu Sehensw\u00fcrdigkeiten und Kulturangeboten in Altst\u00e4tten und der Region.<br></p>", "en": "<p>The Altst\u00e4tten tourist office will be happy to advise you on finding accommodation and provide tips on sights and cultural attractions in Altst\u00e4tten and the region.<br></p>", "fr": "<p>L'office de tourisme d'Altst\u00e4tten vous conseille volontiers dans votre recherche d'h\u00e9bergement et vous donne des conseils sur les curiosit\u00e9s et les offres culturelles d'Altst\u00e4tten et de la r\u00e9gion.<br></p>", "it": "<p>L'ufficio turistico di Altst\u00e4tten sar\u00e0 lieto di consigliarvi sulla ricerca di un alloggio e di fornirvi suggerimenti sulle attrazioni turistiche e culturali di Altst\u00e4tten e della regione.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Altst\u00e4tten ", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9450", "streetAddress": "Breite 9", "telephone": "+41 71 750 00 23", "email": "info@reisetreff.ch", "url": "https://www.altstaetten.ch/tourismusbuero"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.37821685", "longitude": "9.538301449999999"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/d/8/a/ad8aee45a956510f7a2bc34faa0c236df384c663_medium__Marktgasse_Altst__tten_01.jpg"}], "copyrightHolder": "Thomas Egger", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/193024767", "discoverSwissId": "loc_s9t_erfveces-jjeq-erui-qssa-hqiqjqhihddq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "DaySpa", "identifier": "503aad9a-929c-43bd-a8e5-7a554889c350", "dateModified": "2025-05-19T14:35:53+02:00", "name": {"de": "Day Spa im Einstein St.Gallen", "en": "Day Spa at the Einstein St.Gallen", "fr": "Day Spa \u00e0 l'Einstein St-Gall", "it": "Day Spa all'Einstein St.Gallen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Genuss f\u00fcr K\u00f6rper, Geist, Seele und Gaumen", "en": "Pleasure for body, mind, soul and palate", "fr": "Le plaisir du corps, de l'esprit, de l'\u00e2me et du palais", "it": "Piacere per il corpo, la mente, l'anima e il palato"}, "description": {"de": "<p data-v-360ed6ae=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Geniessen Sie Fitness und Wellness mit einem Aufenthalt im well come FIT Einstein (Behandlungen separat buchbar) und st\u00e4rken Sie sich danach oder zuvor im Bistro St.Gallen. Wir servieren Ihnen gerne unser Fr\u00fchst\u00fcck bis 10.30 Uhr oder ein 2-Gang Men\u00fc zum Mittag- oder Abendessen.</span></p><p data-v-360ed6ae=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Das Ticket ist nur einmalig und an einem Tag g\u00fcltig.</span></p>", "en": "<p>Enjoy fitness and wellness with a stay at the well come FIT Einstein (treatments can be booked separately) and fortify yourself afterwards or beforehand in the Bistro St.Gallen. We are happy to serve you our breakfast until 10.30 a.m. or a 2-course menu for lunch or dinner.</p><p>The ticket is only valid once and on one day.</p>", "fr": "<p>Profitez du fitness et du wellness en s\u00e9journant au well come FIT Einstein (les traitements peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s s\u00e9par\u00e9ment) et reprenez des forces apr\u00e8s ou avant au Bistro St.Gallen. Nous vous servirons volontiers notre petit-d\u00e9jeuner jusqu'\u00e0 10h30 ou un menu \u00e0 deux plats pour le d\u00e9jeuner ou le d\u00eener.</p><p>Le billet n'est valable qu'une seule fois et pour une seule journ\u00e9e.</p>", "it": "<p>Godetevi il fitness e il benessere con un soggiorno al well come FIT Einstein (i trattamenti possono essere prenotati a parte) e ritempratevi dopo o prima nel Bistro St.Gallen. Saremo lieti di servirvi la nostra colazione fino alle 10.30 o un menu di 2 portate per pranzo o cena.</p><p>Il biglietto \u00e8 valido una sola volta e per un solo giorno.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Wassergasse 7", "telephone": "+41 71 227 57 77", "email": "info@bistro-sg.ch", "url": "https://www.bistro-sg.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4214519", "longitude": "9.3754457"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/e/c/1/bec19c9d559340776335d8c12e8557c8ec9a1f01_Day_Spa.jpg"}], "copyrightHolder": "Einstein St.Gallen", "openingHours": {"de": "\u00d6ffnungszeiten Fitness:\nMontag bis Freitag\n06.00 Uhr bis 22.00 Uhr\nSamstag, Sonntag und Feiertage\n09.00 Uhr bis 19.00 Uhr\n\n\u00d6ffnungszeiten Wellness 4. Etage:\nMontag bis Freitag\n06.30 Uhr bis 21.30 Uhr\nSamstag, Sonntag und Feiertage\n09.30 Uhr bis 18.30 Uhr\n\n\u00d6ffnungszeiten Wellness 5. Etage:\nMontag bis Freitag\n17.00 Uhr bis 21.30 Uhr\nSamstag, Sonntag und Feiertage\n09.30 Uhr bis 18.30 Uhr"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/145470788", "discoverSwissId": "loc_s9t_fadqqtjq-jcjs-edrt-qiuf-hqffeiijsdfa"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "EntertainmentBusiness", "identifier": "561cff28-0536-4203-a406-e3cdb93257d2", "dateModified": "2025-05-13T20:35:20+02:00", "name": {"de": "Erlebnisrundfahrt mit Witzwanderweg", "en": "Adventure tour with joke hiking trail", "fr": "Circuit d\u00e9couverte avec sentier des blagues", "it": "Escursione avventurosa con percorso di battute"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Nostalgische Fahrt mit der Zahnradbahn, eine Wanderung auf dem Witzweg und gem\u00fctliche Schifffahrt durch das Naturschutzgebiet Altenrhein!", "en": "A nostalgic ride on the cog railroad, a hike on the Witzweg trail and a leisurely boat trip through the Altenrhein nature reserve!", "fr": "Voyage nostalgique avec le train \u00e0 cr\u00e9maill\u00e8re, une randonn\u00e9e sur le Witzweg et une agr\u00e9able promenade en bateau \u00e0 travers la r\u00e9serve naturelle d'Altenrhein!", "it": "Un nostalgico giro sulla ferrovia a cremagliera, un'escursione sul sentiero Witzweg e una piacevole gita in barca nella riserva naturale dell'Altenrhein!"}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:107%;\nfont-family:&quot;Aptos&quot;,sans-serif;mso-ascii-theme-font:minor-latin;mso-fareast-font-family:\nAptos;mso-fareast-theme-font:minor-latin;mso-hansi-theme-font:minor-latin;\nmso-bidi-font-family:Arial;mso-bidi-theme-font:minor-bidi;mso-ansi-language:\nDE-CH;mso-fareast-language:EN-US;mso-bidi-language:AR-SA\">Die Reise startet in\nRorschach mit der Zahnradbahn und f\u00fchrt hoch hinauf nach Heiden (794m.\u00fc.M.). In\nHeiden angekommen solltest du unbedingt die Witzkiste besuchen, dort erf\u00e4hrst du von \u00abWitzli\u00bb und seinem Freund mehr \u00fcber die Geschichte des Appenzeller\nWitzes.&nbsp;</span><span style=\"font-family: Aptos, sans-serif; font-size: 11pt;\">Anschliessend startet\ndie rund dreist\u00fcndige Wanderung auf dem Witzweg mit herrlichem Panorama auf den\nBodensee. Die typischen Appenzeller Witze kannst du neu auch mittels\nSmartphone an diversen H\u00f6rstationen entlang des Witzweges geniessen.</span><span style=\"font-family: Aptos, sans-serif; font-size: 11pt;\">&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"font-family: Aptos, sans-serif; font-size: 11pt;\">In Walzenhausen\nreist du mit der nostalgischen Zahnradbahn bequem nach Rheineck. Die letzte\nEtappe der Erlebnisrundfahrt bildet die Schifffahrt durchs Naturschutzgebiet\nentlang dem Alten Rhein bis zum Ausgangspunkt Rorschach.</span><br></p><span style=\"font-size:11.0pt;line-height:107%;\nfont-family:&quot;Aptos&quot;,sans-serif;mso-ascii-theme-font:minor-latin;mso-fareast-font-family:\nAptos;mso-fareast-theme-font:minor-latin;mso-hansi-theme-font:minor-latin;\nmso-bidi-font-family:Arial;mso-bidi-theme-font:minor-bidi;mso-ansi-language:\nDE-CH;mso-fareast-language:EN-US;mso-bidi-language:AR-SA\">\n<!--[if !supportLineBreakNewLine]--><span style=\"font-size: 11pt; line-height: 107%;\">Die Schiff-Saison ist\nt\u00e4glich von Mitte Mai bis Anfang Oktober.</span><br>\n<!--[endif]--></span><p><br></p>", "en": "<div>The journey starts in Rorschach with the cogwheel railroad and leads high up to Heiden (794m above sea level). Once in Heiden, you should definitely visit the Witzkiste, where \u201cWitzli\u201d and his friend will tell you more about the history of the Appenzell joke. Afterwards, the three-hour hike starts on the Witzweg trail with a magnificent panoramic view of Lake Constance. You can now also enjoy the typical Appenzell jokes via smartphone at various listening stations along the joke trail.&nbsp; In Walzenhausen, you travel comfortably to Rheineck on the nostalgic cogwheel railroad. The last stage of the adventure tour is the boat trip through the nature reserve along the Old Rhine to the starting point in Rorschach.</div><div><br></div><div>The boat season is daily from mid-May to the beginning of October.</div><div><br></div><div><br></div>", "fr": "<div>Le voyage commence \u00e0 Rorschach avec le train \u00e0 cr\u00e9maill\u00e8re et monte jusqu'\u00e0 Heiden (794 m d'altitude). Une fois \u00e0 Heiden, ne manquez pas de visiter la Witzkiste, o\u00f9 \u00ab Witzli \u00bb et son ami vous en apprendront plus sur l'histoire de la blague appenzelloise. Ensuite, la randonn\u00e9e d'environ trois heures d\u00e9bute sur le Witzweg, avec un magnifique panorama sur le lac de Constance. D\u00e9sormais, vous pouvez \u00e9galement savourer les blagues typiques de l'Appenzell au moyen d'un smartphone \u00e0 diverses stations d'\u00e9coute le long du Witzweg.&nbsp; \u00c0 Walzenhausen, vous voyagerez confortablement jusqu'\u00e0 Rheineck \u00e0 bord du train \u00e0 cr\u00e9maill\u00e8re nostalgique. La derni\u00e8re \u00e9tape du circuit d\u00e9couverte est la croisi\u00e8re \u00e0 travers la r\u00e9serve naturelle le long du Vieux Rhin jusqu'au point de d\u00e9part \u00e0 Rorschach.&nbsp;</div><div><br></div><div>La saison des bateaux est ouverte tous les jours de mi-mai \u00e0 d\u00e9but octobre.</div><div><br></div><div><br></div>", "it": "<div>Il viaggio inizia a Rorschach con la ferrovia a cremagliera e conduce in alto fino a Heiden (794 metri sul livello del mare). Una volta arrivati a Heiden, dovete assolutamente visitare la Witzkiste, dove \u201cWitzli\u201d e il suo amico vi racconteranno la storia della barzelletta dell'Appenzello. Successivamente, inizia l'escursione di tre ore sul sentiero Witzweg, con un meraviglioso panorama sul Lago di Costanza. Ora \u00e8 possibile ascoltare le tipiche barzellette dell'Appenzello anche tramite smartphone in diverse stazioni di ascolto lungo il sentiero delle barzellette.&nbsp; A Walzenhausen si viaggia comodamente fino a Rheineck sulla nostalgica ferrovia a cremagliera. L'ultima tappa del tour avventuroso \u00e8 il viaggio in battello attraverso la riserva naturale lungo il Vecchio Reno fino al punto di partenza a Rorschach.</div><div><br></div><div>La stagione dei battelli \u00e8 giornaliera da met\u00e0 maggio all'inizio di ottobre.</div><div><br></div><div><br></div>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9400", "telephone": "+41 71 841 61 41", "email": "info@tourist-rorschach.ch", "url": "http://www.st.gallen-bodensee.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.47881214265565", "longitude": "9.493550062179567"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/9/f/6/29f6793002d23255ed7e6f40f05c8e8805fd97d5_Stele_Walzenhausen_Hofstet.jpg"}], "copyrightHolder": "Appenzellerland Tourismus", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/179748654", "discoverSwissId": "loc_s9t_fgbsvvci-afdg-ecad-qeag-udstrjdcfhtc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "EntertainmentBusiness", "identifier": "5a1139eb-1ab4-47d6-9733-07f113fb8982", "dateModified": "2025-05-19T14:36:00+02:00", "name": {"de": "Scandola Light Audio Media GmbH", "en": "Scandola Light Audio Media GmbH"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ihr Partner f\u00fcr magische Momente. Mit ungew\u00f6hnlichen Ideen, mit Spass bei der Sache und viel Liebe zum Detail sorgt Scandola f\u00fcr professionelle Veranstaltungstechnik.", "en": "Your partner for magical moments. Scandola provides professional event equipment with unusual ideas, enthusiasm and lots of passion for detail."}, "description": {"de": "Seit \u00fcber f\u00fcnf Jahrzehnten ist die Scandola Light Audio Media GmbH ein kompetenter Partner f\u00fcr Veranstaltungstechnik. Als ganzheitlicher Anbieter von Lichttechnik, Tontechnik, Beschallungsanlagen und Medientechnik unterst\u00fctzen das Team bei Veranstaltungen aller Art. Ob private Feier, B\u00fchnenshow, Firmen-Event, Generalversammlungen oder Messe\u00adstand \u2013 die Scandola Light Audio Media GmbH entwickelt mit dem Kunden ein umfassendes Veranstaltungskonzept oder liefert und installiert B\u00fchnenbeleuchtung, Projektionstechnik, Medientechnik und Tontechnik.", "en": "For over five decades, Scandola Light Audio Media GmbH has been a competent partner for event equipment. As an integrated provider of lighting technology, sound equipment, PA systems and media equipment, the team provides support for events of all kinds. Whether private celebrations, stage shows, company events, general meetings or exhibition stands \u2013 Scandola Light Audio Media GmbH works together with the customer to develop a comprehensive event concept or provides and installs stage lighting, projection equipment, media equipment and sound equipment."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9014", "streetAddress": "Gr\u00f6blistrasse 18", "telephone": "+41 71 511 93 93", "email": "contact@scandola.ch", "url": "https://www.scandola.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.409759", "longitude": "9.341001"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/c/9/d/2c9dda169e8aa6d039c5c1a72515a732e000e4fc_scandola_light_audio_media_gmbh.jpg"}], "copyrightHolder": "Scandola Light Audio Media GmbH", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/309204502", "googlePlaceId": "ChIJ5S-q9tgfm0cRBt3ooIMbyf8", "discoverSwissId": "loc_s9t_fqbbdjur-bqre-ehtg-jhdd-ahvbbdvrijic"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "PublicSwimmingPool", "identifier": "5f301d1d-2e2f-4d36-900a-2c7e18d5fe13", "dateModified": "2025-05-20T01:11:58+02:00", "name": {"de": "Freibad Speck", "en": "Outdoor pool Speck", "fr": "Piscine en plein air de Speck", "it": "Piscina all'aperto Speck"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Badeanlage Speck in Staad ist eine sch\u00f6ne, familienfreundliche Anlage direkt am Bodensee. ", "en": "The Speck bathing facility in Staad is a beautiful, family-friendly facility directly on Lake Constance. ", "fr": "Le complexe aquatique Speck \u00e0 Staad est un bel \u00e9tablissement familial situ\u00e9 directement au bord du lac de Constance. ", "it": "Il complesso balneare Speck di Staad \u00e8 una bellissima struttura adatta alle famiglie, direttamente sul Lago di Costanza. "}, "description": {"de": "Eine grosse Wiese mit diversen Spielm\u00f6glichkeiten sowie viel Platz zum Ausspannen und Geniessen laden zum Baden ein. Das Schwimmbad bietet ein grosses Nichtschwimmerbecken und auch die Kleinsten k\u00f6nnen sich im Planschbecken mit Wasserpumpe vergn\u00fcgen. Ein Spielplatz sowie ein Volleyballfeld runden das Angebot ab. \n\nEin Kiosk und ein kleines Restaurant sind Bestandteil der Badi Speck. Die Bushaltestelle Staad SG, Speck befindet sich nur wenige Meter von der Seebadi entfernt.\n", "en": "A large lawn with various play facilities as well as plenty of space to relax and enjoy invites you to swim. The swimming pool offers a large non-swimmer pool and also the smallest can have fun in the paddling pool with water pump. A playground and a volleyball court complete the offer. \n\nA kiosk and a small restaurant are part of the Badi Speck. The bus stop Staad SG, Speck is only a few meters away from the Seebadi.", "fr": "Une grande prairie avec diverses possibilit\u00e9s de jeux ainsi que beaucoup d'espace pour se d\u00e9tendre et profiter de la vie invitent \u00e0 la baignade. La piscine offre un grand bassin non-nageur et m\u00eame les plus petits peuvent s'amuser dans la pataugeoire avec pompe \u00e0 eau. Une aire de jeux ainsi qu'un terrain de volley-ball compl\u00e8tent l'offre. \n\nUn kiosque et un petit restaurant font partie int\u00e9grante de la baignade Speck. L'arr\u00eat de bus Staad SG, Speck se trouve \u00e0 quelques m\u00e8tres seulement du Seebadi.\n", "it": "Un grande prato con varie attrezzature per il gioco e tanto spazio per rilassarsi e divertirsi invita a fare un tuffo. La piscina offre un'ampia vasca per non nuotatori e i pi\u00f9 piccoli possono divertirsi nella vasca per bambini con pompa d'acqua. Un parco giochi e un campo da pallavolo completano l'offerta. \n\nUn chiosco e un piccolo ristorante fanno parte del Badi Speck. La fermata dell'autobus Staad SG, Speck si trova a pochi metri dal Seebadi.\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Staad", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9422", "streetAddress": "Hauptstrasse 83", "telephone": "+41 71 855 46 15", "email": "technischebetriebe@thal.ch", "url": "https://www.badi-info.ch/sg/staad.html"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.48350050780087", "longitude": "9.540895131644676"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/6/7/8/8678154ec3d790960aaf275873cd7b5957bb922d_Photokleinformat_3_2_Freibad_Speck.jpg"}], "openingHours": {"de": "W\u00e4hrend der Badesaison t\u00e4glich von 9-19 Uhr. Die Benutzung der Seeanlage ist - auf eigene Verwantwortung - auch ausserhalb der \u00d6ffnungszeiten erlaubt.\n"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_carpark", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/1735041253", "discoverSwissId": "loc_s9t_fvdabtbt-cucv-etdg-jaaq-cshubitfvubd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "HealthAndBeautyBusiness", "identifier": "64561cc7-303b-4558-a203-dea3da578712", "dateModified": "2025-04-13T06:04:58+02:00", "name": {"de": "Private Spa im Boardinghouse St.Gallen", "en": "Private Spa at Boardinghouse St.Gallen", "fr": "Spa priv\u00e9 au Boardinghouse de Saint-Gall", "it": "Spa privata nella pensione di San Gallo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Zeit f\u00fcr K\u00f6rper und Seele - Enstpannung, Erholung und Ruhe in der neuen Wellnessoase!", "en": "Time for body and soul - relaxation, recreation and tranquility in the new wellness oasis!", "fr": "Du temps pour le corps et l'esprit - d\u00e9tente, relaxation et calme dans la nouvelle oasis de bien-\u00eatre !", "it": "Tempo per il corpo e l'anima - relax, recupero e tranquillit\u00e0 nella nuova oasi di benessere!"}, "description": {"de": "Hier im Herzen des urbanen Lachenquartiers l\u00e4sst es sich wunderbar in die neuen Private Spas eintauchen. Das moderne und nat\u00fcrliche Ambiente begeistert und die G\u00e4ste k\u00f6nnen hier so richtig ausspannen. \n\nPrivate Spa Deluxe: Dampfbad / Sauna, Finarium / Erlebnisdusche / Whirlwanne / Liegestuhl / Lounge / Snacks / Getr\u00e4nke / Ausblick \u00fcber die Stadt\n\nPrivate Spa Superior: Dampfbad / Sauna, Finarium / Erlebnisdusche / Liegestuhl mit grosser Terrasse / Lounge / Snacks / Getr\u00e4nke / Ausblick \u00fcber die Stadt\n\nAuch f\u00fcr das leibliche Wohl wird gesorgt: Bei der Hausb\u00e4ckerei Handmade F\u00fcger k\u00f6nnen s\u00fcsse oder herzhafte H\u00e4ppchen bestellt werden.", "en": "Here in the heart of the urban Lachenquartier, it is wonderful to immerse oneself in the new private spas. The modern and natural ambience inspires and guests can really relax here. \n\nPrivate Spa Deluxe: Steam bath / Sauna, Finarium / Experience shower / Whirlpool / Deck chair / Lounge / Snacks / Drinks / View over the city\n\nPrivate Spa Superior: steam bath / sauna, finarium / experience shower / deck chair with large terrace / lounge / snacks / drinks / view over the city\n\nThe physical well-being is also taken care of: sweet or savory appetizers can be ordered from the in-house bakery Handmade F\u00fcger.  ", "fr": "Ici, au c\u0153ur du quartier urbain de Lachen, il fait bon s'immerger dans les nouveaux spas priv\u00e9s. L'ambiance moderne et naturelle s\u00e9duit et les h\u00f4tes peuvent s'y d\u00e9tendre comme il se doit. \n\nPrivate Spa Deluxe : Bain de vapeur / Sauna, Finarium / Douche \u00e9motionnelle / Bain \u00e0 remous / Chaise longue / Lounge / Snacks / Boissons / Vue sur la ville\n\nPrivate Spa Superior : Bain de vapeur / Sauna, Finarium / Douche \u00e9motionnelle / Chaise longue avec grande terrasse / Lounge / Snacks / Boissons / Vue sur la ville.\n\nLe bien-\u00eatre physique est \u00e9galement pris en charge : il est possible de commander des amuse-gueules sucr\u00e9s ou sal\u00e9s aupr\u00e8s de la boulangerie maison Handmade F\u00fcger.  ", "it": "Qui, nel cuore del Lachenquartier urbano, \u00e8 meraviglioso immergersi nelle nuove terme private. L'ambiente moderno e naturale \u00e8 stimolante e gli ospiti possono davvero rilassarsi qui. \n\nPrivate Spa Deluxe: bagno di vapore / sauna, finarium / doccia di esperienza / idromassaggio / poltrona reclinabile / salotto / snack / bevande / vista sulla citt\u00e0.\n\nPrivate Spa Superior: bagno di vapore / sauna, finarium / doccia di esperienza / sdraio con grande terrazza / lounge / snack / bevande / vista sulla citt\u00e0\n\nAnche il benessere fisico \u00e8 assicurato: spuntini dolci o salati possono essere ordinati dal panificio interno Handmade F\u00fcger.  "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Metallstrasse 16", "telephone": "+41 71 260 20 20", "email": "info@boardinghouse.ch", "url": "https://boardinghouse.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42007005807", "longitude": "9.354960322380068"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/a/c/c/9acceedb437add3d38eabb3c204450e957843663___berblick6_Website_SGT.png"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "T\u00e4glich buchbar: 9.00 Uhr / 13.00 Uhr / 17.30 Uhr\ndirekt reservieren \u00fcber unsere Homepage oder telefonisch.\n\nB\u00fcro\u00f6ffnungszeiten:\nMontag bis Freitag: 08.00 bis 11.45 Uhr / 13.15 bis 17.00 Uhr\nSamstag / Sonntag 10.00 bis 16.00 Uhr", "en": "Bookable daily: 9.00 am / 1.00 pm / 5.30 pm\nbook directly through our homepage or by phone.\n\nOffice opening hours:\nMonday to Friday: 08.00 to 11.45 h / 13.15 to 17.00 h\nSaturday / Sunday 10.00 to 16.00 o'clock", "fr": "R\u00e9servation possible tous les jours : 9.00 h / 13.00 h / 17.30 h\nr\u00e9server directement sur notre site internet ou par t\u00e9l\u00e9phone.\n\nHeures d'ouverture du bureau :\nLundi \u00e0 vendredi : 08.00 \u00e0 11.45 / 13.15 \u00e0 17.00\nSamedi / dimanche 10.00 \u00e0 16.00 heures", "it": "Prenotabile tutti i giorni: 9.00 / 13.00 / 17.30.\nprenotare direttamente tramite la nostra homepage o per telefono.\n\nOrari di apertura dell'ufficio:\nDa luned\u00ec a venerd\u00ec: 08.00 a 11.45 h / 13.15 a 17.00 h\nSabato / Domenica dalle 10.00 alle 16.00."}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/1346888802", "discoverSwissId": "loc_s9t_gefgbssh-dadr-effi-qcad-tuqdtqfhihbc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Railway", "identifier": "6b97bc30-9045-4644-a2d6-260e59e8cf60", "dateModified": "2024-08-30T00:22:15+02:00", "name": {"de": "Schweizerische S\u00fcdostbahn AG", "en": "Schweizerische S\u00fcdostbahn", "fr": "Schweizerische S\u00fcdostbahn (Chemins de fer du sud-est suisse)", "it": "Compagnia ferroviaria Schweizerische S\u00fcdostbahn"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Schweizerische S\u00fcdostbahn AG (SOB) ist ein eigenst\u00e4ndiges, nach privatwirtschaftlichen Kriterien gef\u00fchrtes und integriertes Eisenbahnunternehmen, zu dem alle Bereiche geh\u00f6ren, die ein Transportunternehmen des \u00f6ffentlichen Verkehrs braucht.", "en": "Schweizerische S\u00fcdostbahn AG (SOB) is an independent, integrated railroad company managed according to private-sector criteria, which includes all the divisions required by a public transport company.", "fr": "La Schweizerische S\u00fcdostbahn AG (SOB) est une entreprise ferroviaire autonome, g\u00e9r\u00e9e selon des crit\u00e8res d'\u00e9conomie priv\u00e9e et int\u00e9gr\u00e9e, \u00e0 laquelle appartiennent tous les domaines dont une entreprise de transport public a besoin.", "it": "La Schweizerische S\u00fcdostbahn AG (SOB) \u00e8 un'azienda ferroviaria indipendente e integrata, gestita secondo i criteri del settore privato, che comprende tutti i settori di cui un'azienda di trasporto pubblico ha bisogno."}, "description": {"de": "In modernen Z\u00fcgen transportiert die SOB j\u00e4hrlich \u00fcber 13 Millionen Fahrg\u00e4ste (Pendlerinnen und Pendler und Freizeitreisende) und unterh\u00e4lt ein 123 Kilometer langes Schienennetz mit zahlreichen Kunstbauten (19 Tunnels und 192 Br\u00fccken, darunter der Sitterviadukt, die mit 99 Metern h\u00f6chste Eisenbahnbr\u00fccke der Schweiz). \n\nDie einzigartige und farbintensive Schweizer Landschaft mit ihren Bergen, T\u00e4lern und Seen, die langsam am Fenster der SOB-Z\u00fcge vorbeizieht, beeindruckt und fasziniert Touristen und auch Einheimische. Die sch\u00f6nsten Ausflugsziele entlang der SOB-Bahnlinie eignen sich gut f\u00fcr einen Tagesausflug oder Zwischenhalt.", "en": "In modern trains, the SOB transports over 13 million passengers a year (commuters and leisure travelers) and maintains a 123-kilometer rail network with numerous engineering structures (19 tunnels and 192 bridges, including the Sitter Viaduct, Switzerland's highest railroad bridge at 99 meters). \n\nThe unique and colorful Swiss landscape with its mountains, valleys and lakes, which slowly passes by the window of the SOB trains, impresses and fascinates tourists and locals alike. The most beautiful destinations along the SOB railroad line are well suited for a day trip or stopover.", "fr": "Dans des trains modernes, le SOB transporte chaque ann\u00e9e plus de 13 millions de passagers (pendulaires et voyageurs de loisirs) et entretient un r\u00e9seau ferroviaire de 123 kilom\u00e8tres avec de nombreux ouvrages d'art (19 tunnels et 192 ponts, dont le Sitterviadukt, le plus haut pont ferroviaire de Suisse avec ses 99 m\u00e8tres). \n\nLe paysage suisse unique et color\u00e9, avec ses montagnes, ses vall\u00e9es et ses lacs, qui d\u00e9file lentement devant la fen\u00eatre des trains SOB, impressionne et fascine les touristes, mais aussi les habitants de la r\u00e9gion. Les plus beaux buts d'excursion le long de la ligne ferroviaire du SOB se pr\u00eatent bien \u00e0 une excursion d'une journ\u00e9e ou \u00e0 un arr\u00eat interm\u00e9diaire.", "it": "La SOB trasporta ogni anno pi\u00f9 di 13 milioni di passeggeri (pendolari e turisti) in treni moderni e gestisce una rete ferroviaria lunga 123 chilometri con numerose strutture ingegneristiche (19 gallerie e 192 ponti, tra cui il viadotto Sitter, il ponte ferroviario pi\u00f9 alto della Svizzera con i suoi 99 metri). \n\nIl paesaggio svizzero unico e colorato con le sue montagne, valli e laghi, che passa lentamente davanti al finestrino dei treni SOB, impressiona e affascina sia i turisti che la gente del posto. Le pi\u00f9 belle destinazioni escursionistiche lungo la linea ferroviaria SOB sono adatte per una gita di un giorno o una sosta."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9001", "streetAddress": "Bahnhofplatz 1A", "telephone": "+41 58 580 70 70", "email": "info@sob.ch", "url": "http://www.sob.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4229252", "longitude": "9.3711002"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/e/5/d/9e5d98d463a931162f31493274c22a1ffc86e688_RABe_526_2019_04_Samstagern_2929.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "award": [{"name": "swisstainable2"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/117850188", "googlePlaceId": "ChIJl9XzUkoem0cR9T5Aqk3lLog", "discoverSwissId": "loc_s9t_grjhrsda-jaef-egee-qctg-cgaufjuisvga"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "AmusementPark", "identifier": "73028659-01ae-4300-abd6-8135c20cf3e5", "dateModified": "2025-05-08T08:48:17+02:00", "name": {"de": "ArboPark ACTION & FUN CENTER", "en": "ArboPark ACTION & FUN CENTER", "fr": "ArboPark ACTION & FUN CENTER", "it": "ArboPark ACTION & FUN CENTER"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Spass und Unterhaltung mit mehr als 20 actionreichen und faszinierenden Erlebnissen", "en": "Fun and entertainment with more than 20 action-packed and fascinating experiences", "fr": "Amusement et divertissement avec plus de 20 exp\u00e9riences fascinantes et pleines d'action", "it": "Divertimento e intrattenimento con pi\u00f9 di 20 esperienze ricche di azione e di fascino"}, "description": {"de": "Die Indoor Freizeitanlage ArboPark bietet auf 6000m2 innovative und hochmoderne Attraktionen unter einem Dach. Spass, Action und Unterhaltung sind in der einzigartigen Anlage garantiert. \n\nDer Arbopark steht nicht nur f\u00fcr Fun und Action und ein tolles Erlebnis f\u00fcr Jung und Alt, sondern trainiert und f\u00f6rdert gleichzeitig Teamerlebnisse und Durchhalteverm\u00f6gen auf eine spielerische und spannende Art. \n\nTop Attraktionen wie die hochmoderne Kartbahn, der Driftpark mit einem kurvenreichen Parcours und die Welt der Cube-Challenges garantieren Spass pur. Hochwertige, innovative und realit\u00e4tsnahe Spielr\u00e4ume mit neusten Technologien sorgen zudem f\u00fcr ein unvergessliches Spielerlebnis im Team. \n\nHerausfordernde Attraktionen wie AR-Darts (Augmented Reality), Jet-Pong, Pac-Man Battle Royale, Shuffleboard und interaktives Minigolf warten darauf, von den Besuchern gemeistert zu werden und Spiele wie Pixel Games, Pool Ball und Clip\u2019n Climbing Kletterwand bieten Spass und Bewegung f\u00fcr alle und sorgen f\u00fcr k\u00f6rperlich aktive Unterhaltung. Die einzigartige Valo Arena ist ein interactiver \u00abMixed Reality Playground\u00bb und bietet mit einer Fl\u00e4che von 60 m\u00b2 ein unvergleichliches Eintauchen in verschiedene virtuelle Welten. \n\nEin gem\u00fctliches Bistro mit Essen und Getr\u00e4nken steht f\u00fcr Pausen selbstverst\u00e4ndlich ebenso zur Verf\u00fcgung wie mehr als 400 Parkpl\u00e4tze. Den Arbopark erreicht man zudem einfach mit den \u00d6ffentlichen Verkehrsmittel. \n\nEs stehen Schliessf\u00e4cher zur Verf\u00fcgung und es gelten h\u00f6chste Sicherheitsstandards.", "en": "<p>The ArboPark indoor leisure facility offers innovative and ultra-modern attractions under one roof on 6000m2. Fun, action and entertainment are guaranteed in this unique facility. The Arbopark not only stands for fun and action and a great experience for young and old, but also trains and promotes team spirit and stamina in a playful and exciting way. Top attractions such as the ultra-modern go-kart track, the drift park with a winding course and the world of cube challenges guarantee pure fun. High-quality, innovative and realistic play areas with the latest technologies also ensure an unforgettable team gaming experience. Challenging attractions such as AR darts (augmented reality), jet pong, Pac-Man Battle Royale, shuffleboard and interactive minigolf are waiting to be mastered by visitors, while games such as Pixel Games, Pool Ball and Clip'n Climbing wall provide fun and exercise for everyone and ensure physically active entertainment. The unique Valo Arena is an interactive \u201cMixed Reality Playground\u201d and, with an area of 60 m\u00b2, offers an incomparable immersion in various virtual worlds. A cozy bistro with food and drinks is of course available for breaks, as are more than 400 parking spaces. The Arbopark is also easy to reach by public transport.</p>", "fr": "<p>Le centre de loisirs couvert ArboPark propose des attractions innovantes et ultramodernes sous un m\u00eame toit sur 6000m2. Plaisir, action et divertissement sont garantis dans cette installation unique en son genre. L'Arbopark n'est pas seulement synonyme de fun et d'action et d'une exp\u00e9rience formidable pour les jeunes et les moins jeunes, mais il entra\u00eene et encourage \u00e9galement les exp\u00e9riences d'\u00e9quipe et la pers\u00e9v\u00e9rance de mani\u00e8re ludique et passionnante. Des attractions de pointe telles que la piste de karting ultramoderne, le driftpark avec son parcours sinueux et le monde des d\u00e9fis Cube garantissent un plaisir pur. Des espaces de jeu de grande qualit\u00e9, innovants et proches de la r\u00e9alit\u00e9, dot\u00e9s des technologies les plus r\u00e9centes, garantissent en outre une exp\u00e9rience de jeu en \u00e9quipe inoubliable. Des attractions stimulantes telles que les fl\u00e9chettes AR (r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e), le jet-pong, le Pac-Man Battle Royale, le shuffleboard et le minigolf interactif attendent d'\u00eatre ma\u00eetris\u00e9es par les visiteurs, et des jeux tels que les Pixel Games, le Pool Ball et le mur d'escalade Clip'n Climbing offrent du plaisir et du mouvement pour tous et assurent un divertissement physiquement actif. L'unique Valo Arena est un \u00ab Mixed Reality Playground \u00bb interactif et offre, avec une surface de 60 m\u00b2, une immersion incomparable dans diff\u00e9rents mondes virtuels. Un bistrot agr\u00e9able avec de la nourriture et des boissons est bien entendu \u00e0 disposition pour les pauses, tout comme plus de 400 places de parking. L'Arbopark est facilement accessible par les transports en commun.</p>", "it": "<p>Il centro ricreativo al coperto ArboPark offre 6000 m2 di attrazioni innovative e all'avanguardia sotto lo stesso tetto. Divertimento, azione e intrattenimento sono garantiti in questa struttura unica. L'Arbopark non \u00e8 solo sinonimo di divertimento e azione e di una grande esperienza per grandi e piccini, ma anche di allenamento e promozione dello spirito di squadra e della resistenza in modo giocoso ed emozionante. Attrazioni di prim'ordine come la modernissima pista di go-kart, il drift park con un percorso tortuoso e il mondo delle sfide a cubo garantiscono puro divertimento. Aree di gioco di alta qualit\u00e0, innovative e realistiche, dotate delle pi\u00f9 recenti tecnologie, assicurano inoltre un'esperienza di gioco di squadra indimenticabile. Attrazioni impegnative come le freccette AR (realt\u00e0 aumentata), il jet pong, Pac-Man Battle Royale, lo shuffleboard e il minigolf interattivo aspettano di essere padroneggiate dai visitatori, mentre giochi come Pixel Games, Pool Ball e la parete Clip'n Climbing offrono divertimento e esercizio per tutti e garantiscono un intrattenimento fisicamente attivo. La Valo Arena, unica nel suo genere, \u00e8 un \u201cMixed Reality Playground\u201d interattivo e offre un'immersione senza pari in vari mondi virtuali con una superficie di 60 m\u00b2. Per le pause sono disponibili un accogliente bistrot con cibo e bevande e oltre 400 posti auto. L'Arbopark \u00e8 facilmente raggiungibile anche con i mezzi pubblici.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Arbon", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9320", "streetAddress": "Textilstrasse 7", "telephone": "+41 79 788 05 84", "email": "jonas.blechschmidt@arbopark.ch", "url": "https://arbopark.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.5069449", "longitude": "9.4295678"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/f/0/c/7f0c2ef1d23a2602a983af071843b5dd5b3b5713_DJI_20240305210830_0070_D.png"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Letzter Einlass: 2 Stunden bevor ArboPark schliesst", "en": "Last admission: 2 hours before ArboPark closes", "fr": "Derni\u00e8re entr\u00e9e : 2 heures avant la fermeture d'ArboPark", "it": "Ultimo ingresso: 2 ore prima della chiusura dell'ArboPark"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/10578653436", "discoverSwissId": "loc_s9t_hdacigfj-abqu-edaa-qrtg-ibdfscasvduf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Railway", "identifier": "7389a411-daa4-449b-8759-541fc888fb70", "dateModified": "2024-09-03T04:07:31+02:00", "name": {"de": "Aare Linth", "en": "Aare Linth", "fr": "Aare Linth", "it": "Aare Linth"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die sch\u00f6nste Verbindung von Stadt, Land und Fluss", "en": "The most beautiful combination of city, country and river", "fr": "Le plus beau lien entre ville, campagne et rivi\u00e8re", "it": "La pi\u00f9 bella combinazione di citt\u00e0, campagna e fiume"}, "description": {"de": "Der Interregio Aare Linth verbindet die St\u00e4dte Bern, Z\u00fcrich und Chur im Stundentakt. Er h\u00e4lt in abwechslungsreichen Regionen mit unterschiedlichen Traditionen und geografischen Gegebenheiten. Sie alle bieten spannende Ausflugs- und Entdeckungsm\u00f6glichkeiten. Die Strecke West\u2013Ost wird damit zur sch\u00f6nsten Verbindung von Stadt, Land und Fluss.", "en": "The Interregio Aare Linth connects the cities of Bern, Zurich and Chur every hour. It stops in varied regions with different traditions and geographical features. They all offer exciting opportunities for excursions and discoveries. The west-east route thus becomes the most beautiful connection of city, countryside and river.", "fr": "L'Interregio Aare Linth relie les villes de Berne, Zurich et Coire toutes les heures. Il s'arr\u00eate dans des r\u00e9gions vari\u00e9es aux traditions et aux caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques diff\u00e9rentes. Elles offrent toutes des possibilit\u00e9s d'excursions et de d\u00e9couvertes passionnantes. La ligne ouest-est devient ainsi la plus belle liaison entre ville, campagne et rivi\u00e8re.", "it": "L'Interregio Aare Linth collega le citt\u00e0 di Berna, Zurigo e Coira ogni ora. Si ferma in varie regioni con diverse tradizioni e caratteristiche geografiche. Tutti offrono eccitanti opportunit\u00e0 di escursioni e scoperte. Questo fa del percorso ovest-est la pi\u00f9 bella connessione tra citt\u00e0, campagna e fiume."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9001", "streetAddress": "Bahnhofplatz 1a", "telephone": "+41 58 580 70 70", "email": "info@sob.ch", "url": "https://www.aarelinth.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4231038", "longitude": "9.3712797"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/4/c/c/f4ccc6c4e737c8ceeff6a009f9d0315af9904b4b_Walensee.png"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/117850188", "discoverSwissId": "loc_s9t_hdijqebb-tqqe-eejr-ihfj-febvsiiivrha"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "HealthAndBeautyBusiness", "identifier": "78561152-4c6f-475d-aa7b-e230d4458b2a", "dateModified": "2025-03-05T08:16:45+01:00", "name": {"de": "JUST Welt", "en": "JUST World", "fr": "Le monde de JUST", "it": "Mondo JUST"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Heimat des nat\u00fcrlichen Wohlbefindens und der einzigartigen Kosmetikprodukte", "en": "The home of natural well-being and unique cosmetic products\n", "fr": "La patrie du bien-\u00eatre naturel et des produits cosm\u00e9tiques uniques\n", "it": "La casa del benessere naturale e dei prodotti cosmetici unici\n"}, "description": {"de": "Wirksam, wohltuend, pers\u00f6nlich: Seit 1930 bringt JUST das Naturwohlgef\u00fchl nach Hause. Nun l\u00e4dt JUST in die Heimat der einzigartigen Kosmetikprodukte nach Walzenhausen ein. Auf den Erlebnistouren werfen die G\u00e4ste einen Blick hinter die Kulissen und testen ihre Sinne. ", "en": "Effective, soothing, personal: JUST has been bringing natural well-being home since 1930. Now JUST invites you to the home of its unique cosmetic products in Walzenhausen. On the experience tours, guests take a look behind the scenes and test their senses. \n", "fr": "Efficace, bienfaisant, personnel : depuis 1930, JUST apporte le bien-\u00eatre de la nature \u00e0 domicile. Aujourd'hui, JUST invite \u00e0 Walzenhausen, la patrie de ses produits cosm\u00e9tiques uniques. Lors des visites guid\u00e9es, les visiteurs jettent un coup d'\u0153il dans les coulisses et testent leurs sens. ", "it": "Efficace, lenitivo, personale: dal 1930 JUST porta a casa il benessere naturale. Ora JUST vi invita a visitare la sede dei suoi prodotti cosmetici unici a Walzenhausen. Durante i tour esperienziali, gli ospiti possono dare un'occhiata dietro le quinte e mettere alla prova i loro sensi. \n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Walzenhausen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "AR", "postalCode": "9428", "streetAddress": "Dorf 62", "telephone": "+41 71 886 42 42", "email": "justweltteam@just.ch", "url": "https://www.just.swiss"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4519213370881", "longitude": "9.602163434028627"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/8/1/0/3810b6b5da3604a97b0a46a90126c3c06da3a4fe_Just_Dez22_066.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Monday to Friday 07:30-12:00 and 13:00-17:00\nSaturday and Sunday closed \n", "fr": "du lundi au vendredi 07:30-12:00 et 13:00-17:00\nSamedi et dimanche ferm\u00e9 ", "it": "Dal luned\u00ec al venerd\u00ec 07:30-12:00 e 13:00-17:00\nSabato e domenica chiuso \n"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "award": [{"name": "okgo"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1076703620", "discoverSwissId": "loc_s9t_hifgbbfc-esgv-ehft-qqhr-ucdateefircq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Railway", "identifier": "7ad0c18a-3449-41d1-8c9a-fb7eace6ad0b", "dateModified": "2024-09-03T04:07:32+02:00", "name": {"de": "Treno Gottardo", "en": "Treno Gottardo", "fr": "Treno Gottardo", "it": "Treno Gottardo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die sch\u00f6nste Verbindung zwischen Nord und S\u00fcd", "en": "The most beautiful connection between north and south", "fr": "La plus belle liaison entre le nord et le sud", "it": "Il pi\u00f9 bel collegamento tra nord e sud"}, "description": {"de": "Ab in die Sonnenstube der Schweiz! Als sch\u00f6nste Verbindung zwischen Nord und S\u00fcd f\u00e4hrt der Treno Gottardo in Kooperation mit der SBB vom Norden direkt bis nach Locarno im S\u00fcden. Auf der Fahrt \u00fcber die legend\u00e4re Gotthard-Panoramastrecke bietet sich den Fahrg\u00e4sten Schweizer Geschichte und atemberaubende Aussichten. Damit wird schon der Weg zum Ziel. Unterwegs gibt es viel zu sehen.\n\nSehensw\u00fcrdigkeiten:\n\u2022\tDie internationale Tourismusmetropole Luzern mit zahlreichen  Sehensw\u00fcrdigkeiten wie der Kapellbr\u00fccke oder dem L\u00f6wendenkmal\n\u2022\tDer Vierwaldst\u00e4ttersee mit der grossen Dampfschiffflotte\n\u2022\tDer Urner Hauptort Altdorf mit dem weltber\u00fchmten Telldenkmal\n\u2022\tDie 1882 er\u00f6ffnete Gotthard-Panoramastrecke mit der bekannten Kirche von Wassen, die man aus drei verschiedenen Perspektiven sehen kann\n\u2022\tDie Leventina mit spektakul\u00e4ren Ausflugszielen: mit einer der steilsten Standseilbahnen der Welt zum Lago Ritom und zur Strada Alta oder mit der Gondelbahn zum Lago Tremorgio\n\u2022\tDie Burgen von Bellinzona, die seit dem Jahr 2000 zum UNESCO-Weltkulturerbe geh\u00f6ren \n\u2022\tLocarno mit der pulsierenden Piazza Grande, dem Lago Maggiore und der bekannten Wallfahrtskirche Madonna del Sasso", "en": "Off to the sunny region of Switzerland! As the most beautiful connection between north and south, the Treno Gottardo runs in cooperation with the SBB from the north directly to Locarno in the south. On the journey over the legendary Gotthard panorama route, passengers are offered Swiss history and breathtaking views. This makes the journey itself a destination. There's plenty to see along the way.\n\nPlaces of interest:\n- The international tourist metropolis of Lucerne with numerous sights such as the Chapel Bridge or the Lion Monument.\n- Lake Lucerne with its large fleet of steamboats\n- The capital of Uri, Altdorf, with the world-famous Tell monument\n- The Gotthard panorama route, opened in 1882, with the famous church of Wassen, which can be seen from three different perspectives\n- The Leventina with spectacular excursion destinations: with one of the steepest funiculars in the world to Lago Ritom and the Strada Alta or with the gondola to Lago Tremorgio\n- The castles of Bellinzona, a UNESCO World Heritage Site since 2000 \n- Locarno with its vibrant Piazza Grande, Lake Maggiore and the famous pilgrimage church of Madonna del Sasso", "fr": "En route pour le soleil de la Suisse ! Le Treno Gottardo, la plus belle liaison entre le nord et le sud, circule en coop\u00e9ration avec les CFF du nord directement jusqu'\u00e0 Locarno au sud. Pendant le trajet sur la l\u00e9gendaire ligne panoramique du Gothard, les passagers d\u00e9couvrent l'histoire suisse et des vues \u00e0 couper le souffle. Ainsi, le trajet devient d\u00e9j\u00e0 une destination. Il y a beaucoup \u00e0 voir en chemin.\n\nLes attractions touristiques :\n- La m\u00e9tropole touristique internationale de Lucerne avec de nombreuses curiosit\u00e9s comme le Pont de la Chapelle ou le Monument du Lion.\n- Le lac des Quatre-Cantons avec sa grande flotte de bateaux \u00e0 vapeur\n- Le chef-lieu d'Uri, Altdorf, avec son monument \u00e0 Tell mondialement connu.\n- La ligne panoramique du Gothard, ouverte en 1882, avec la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9glise de Wassen, que l'on peut voir sous trois angles diff\u00e9rents.\n- La L\u00e9ventine avec des buts d'excursion spectaculaires : avec l'un des funiculaires les plus raides du monde jusqu'au lac Ritom et \u00e0 la Strada Alta ou avec la t\u00e9l\u00e9cabine jusqu'au lac Tremorgio.\n- Les ch\u00e2teaux de Bellinzone, inscrits au patrimoine mondial de l'UNESCO depuis 2000. \n- Locarno avec sa vibrante Piazza Grande, le lac Majeur et le c\u00e9l\u00e8bre sanctuaire de la Madonna del Sasso", "it": "Via verso la regione pi\u00f9 soleggiata della Svizzera! Come il pi\u00f9 bel collegamento tra nord e sud, il Treno Gottardo corre in collaborazione con le FFS dal nord direttamente a Locarno nel sud. Durante il viaggio sul leggendario percorso panoramico del Gottardo, i passeggeri sono trattati con storia svizzera e panorami mozzafiato. Questo rende il viaggio stesso una destinazione. C'\u00e8 molto da vedere sulla strada.\n\nLuoghi di interesse:\n- La metropoli turistica internazionale di Lucerna con numerose attrazioni come il Ponte della Cappella o il Monumento al Leone.\n- Il lago dei Quattro Cantoni con la sua grande flotta di navi a vapore\n- Altdorf, la capitale di Uri, con il suo monumento di Tell famoso in tutto il mondo\n- Il percorso panoramico del Gottardo, aperto nel 1882, con la famosa chiesa di Wassen, che pu\u00f2 essere vista da tre diverse prospettive\n- La Leventina con spettacolari mete di escursioni: con una delle funicolari pi\u00f9 ripide del mondo al Lago Ritom e la Strada Alta o con la gondola al Lago Tremorgio\n- I castelli di Bellinzona, patrimonio mondiale dell'UNESCO dal 2000 \n- Locarno con la sua vivace Piazza Grande, il Lago Maggiore e il famoso santuario della Madonna del Sasso"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9001", "streetAddress": "Bahnhofplatz 1a", "telephone": "+41 58 580 70 70", "email": "info@sob.ch", "url": "https://www.trenogottardo.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4231038", "longitude": "9.3712797"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/f/8/3/5f83388a1acfdb98366141949a30e86ab1c6e765_2020_09_TG_Zug_bei_Wassen_mit_Kirche_105_8A2A0322_ps.JPG"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/117850188", "discoverSwissId": "loc_s9t_hqtasbiq-deej-ebtb-isjq-vrhuqsugqtar"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Corporation", "identifier": "8d36c474-3c64-4288-b054-813a3c5fb1b5", "dateModified": "2025-01-09T22:35:37+01:00", "name": {"de": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ GmbH", "en": "TOPAZ - adventure time-travels", "fr": "TOPAZ - Abenteuer Zeitreisen", "it": "Abenteuer Zeitreisen TOPAZ"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Spezialist f\u00fcr die Organisation von Teamevents, Mitarbeiteressen, Vereinsausfl\u00fcgen oder Rahmenprogrammen", "en": "The specialist for the organization of team events, employee dinners, club outings or social programs", "fr": "Le sp\u00e9cialiste de l'organisation d'\u00e9v\u00e9nements d'\u00e9quipe, de repas de collaborateurs, d'excursions d'associations ou de programmes cadres", "it": "Il vostro specialista per l\u2019organizzazione di eventi collettivi, pranzi/cene aziendali, gite associative o programmi generali."}, "description": {"de": "Abenteuer Zeitreisen TOPAZ ist der Spezialist f\u00fcr die Organisation von Team-Events, Mitarbeiteressen, Vereinsausfl\u00fcgen oder Rahmenprogrammen. Das Team von TOPAZ \u00fcbernimmt die gesamte Organisation, so dass einem einzigartigen Erlebnis nichts mehr im Weg steht.", "en": "Adventure Time Travel TOPAZ is the specialist for the organization of team events, employee dinners, club outings or social programs. The team of TOPAZ takes over the entire organization, so that nothing stands in the way of a unique experience. ", "fr": "Voyages d'aventure dans le temps TOPAZ est le sp\u00e9cialiste de l'organisation d'\u00e9v\u00e9nements d'\u00e9quipe, de repas de collaborateurs, d'excursions d'associations ou de programmes cadres. L'\u00e9quipe de TOPAZ se charge de toute l'organisation, de sorte que plus rien ne s'oppose \u00e0 une exp\u00e9rience unique. ", "it": "Adventure Time Travel TOPAZ \u00e8 lo specialista per l'organizzazione di eventi di gruppo, cene del personale, gite di club o programmi sociali. Il team di TOPAZ si occupa dell'intera organizzazione, in modo che nulla ostacoli un'esperienza unica. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Teufen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9053", "streetAddress": "Hauptstrasse 59", "telephone": "+41 71 787 51 15", "email": "info@zeitreisen.ch", "url": "https://zeitreisen.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.389632", "longitude": "9.373439"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/b/9/d/db9de9f5789e7aaa1d44986546cb3546de2e6c15_20241024_topaz_profilfoto_pim.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Montag bis Freitag: 8.00 Uhr - 12.00 Uhr / 13.30 Uhr - 17.00 Uhr", "en": "https://t.ly/fe37z", "fr": "https://t.ly/fe37z", "it": "https://t.ly/fe37z"}, "award": [{"name": "swisstainable1"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/456718166", "googlePlaceId": "ChIJi-fvzoQfm0cRtMEqb0BVWSc", "discoverSwissId": "loc_s9t_itdgsehe-dsge-ecii-rafe-ibdqdsfvrbrf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "EntertainmentBusiness", "identifier": "93e82970-b657-4e3a-b28d-297292d0c1bc", "dateModified": "2024-11-05T11:53:02+01:00", "name": {"de": "auviso - audio visual solutions ag", "en": "auviso - audio visual solutions ag"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Technischer Dienstleister f\u00fcr Veranstaltungen und Installationen von Medientechnik.", "en": "Technical service provider for events and installation of media technology."}, "description": {"de": "<p>Auviso bietet einen umfassenden Dienstleistungsmix f\u00fcr die erfolgreiche Konzeption und Durchf\u00fchrung Ihrer Veranstaltung. Das Team unterst\u00fctzt Sie technisch oder inhaltlich mit modernem Equipment und innovativen Ideen.<br></p>", "en": "<p>Auviso offers a comprehensive mix of services for the successful conception and realisation of your event. The team supports you technically or in terms of content with modern equipment and innovative ideas.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9015", "streetAddress": "Bionstrasse 5", "telephone": "+41 71 226 10 50", "email": "info@auviso.ch", "url": "https://auviso.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.408186650000005", "longitude": "9.31463906864774"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/3/f/e/f3fe853c5bfe7f0e4e6275971d3a4b62071d67ce_auviso_kompetenz_Event_Technik_04.jpg"}], "copyrightHolder": "auviso - audio visual solutions ag", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/309838630", "discoverSwissId": "loc_s9t_jduicjha-rgfh-eudq-rcit-cjhcjctasbrs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Cinema", "identifier": "9e891f5b-aab4-4443-891b-e3fe8e73c131", "dateModified": "2025-05-01T15:48:51+02:00", "name": {"de": "KINOTHEATER Madlen", "en": "KINOTHEATER Madlen", "fr": "KINOTHEATER Madlen", "it": "KINOTHEATER Madlen (Cineteatro Madlen)"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Einzigartig in der Region \u2013 das Madlen bietet Kino, Theater, Kabarett, Comedy, Konzerte oder Vortr\u00e4ge sowie ein eigenes Restaurant", "en": "Unique in the region - the Madlen offers cinema, theater, cabaret, comedy, concerts or lectures as well as its own restaurant", "fr": "Unique dans la r\u00e9gion, le Madlen propose du cin\u00e9ma, du th\u00e9\u00e2tre, du cabaret, de la com\u00e9die, des concerts ou des conf\u00e9rences, ainsi que son propre restaurant.", "it": "Unico nella regione, il Madlen offre cinema, teatro, cabaret, commedie, concerti e conferenze, oltre a un proprio ristorante."}, "description": {"de": "1949 wurde das Ton-Film-Theater Madlen in Heerbrugg mit dem Film \u00abWeisses Gold\u00bb durch den Betreiber J. Eggimann feierlich er\u00f6ffnet. Sch\u00f6pfer der Pl\u00e4ne und Leiter des Kinobaus war Fred Carnier, der mit diesem stattlichen Geb\u00e4ude grosses architektonisches Geschick an den Tag legte. Der geschmackvolle Saal wurde mit einer kompletten B\u00fchne, einer Kinoleinwand, Polstersesseln und Ledersitzen ausgestattet. Beidseitig zieren pittoreske Gebirgslandschaften vom Kunstmaler Hugentobler aus Appenzell die W\u00e4nde. Das altehrw\u00fcrdige Kinotheater Madlen wurde Ende 2016 durch einen neuen Erweiterungsbau mit einem zweiten Event- und Kinosaal erweitert. Der Unterhaltungsteil wird seither durch eine regionale Gastronomie perfekt erg\u00e4nzt.\n\nDie pers\u00f6nliche Atmosph\u00e4re im KINOTHEATER Madlen erlaubt dem Besucher fr\u00f6hliche Stunden der Erholung.", "en": "In 1949, the Madlen sound and film theater in Heerbrugg was ceremoniously opened by the operator J. Eggimann with the film \u201cWeisses Gold\u201d. The creator of the plans and manager of the cinema building was Fred Carnier, who displayed great architectural skill with this stately building. The tasteful auditorium was equipped with a complete stage, a movie screen, upholstered armchairs and leather seats. Picturesque mountain landscapes by the painter Hugentobler from Appenzell adorn the walls on both sides. The venerable Kinotheater Madlen was extended at the end of 2016 with a new extension featuring a second event and cinema hall. Since then, the entertainment section has been perfectly complemented by regional gastronomy. The personal atmosphere in the KINOTHEATER Madlen allows visitors to enjoy happy hours of relaxation.", "fr": "En 1949, le Ton-Film-Theater Madlen \u00e0 Heerbrugg a \u00e9t\u00e9 solennellement inaugur\u00e9 par l'exploitant J. Eggimann avec le film \u00ab Weisses Gold \u00bb. Le cr\u00e9ateur des plans et directeur du cin\u00e9ma \u00e9tait Fred Carnier, qui a fait preuve d'une grande habilet\u00e9 architecturale avec ce b\u00e2timent imposant. La salle de bon go\u00fbt a \u00e9t\u00e9 \u00e9quip\u00e9e d'une sc\u00e8ne compl\u00e8te, d'un \u00e9cran de cin\u00e9ma, de fauteuils rembourr\u00e9s et de si\u00e8ges en cuir. Des deux c\u00f4t\u00e9s, des paysages de montagne pittoresques du peintre Hugentobler d'Appenzell ornent les murs. Le v\u00e9n\u00e9rable Kinotheater Madlen a \u00e9t\u00e9 agrandi fin 2016 par une nouvelle extension comprenant une deuxi\u00e8me salle d'\u00e9v\u00e9nements et de cin\u00e9ma. Depuis, la partie divertissement est parfaitement compl\u00e9t\u00e9e par une gastronomie r\u00e9gionale. L'atmosph\u00e8re personnelle du KINOTHEATER Madlen permet au visiteur de passer de joyeuses heures de d\u00e9tente.", "it": "Nel 1949, il cinema Madlen di Heerbrugg fu inaugurato ufficialmente dall'esercente J. Eggimann con il film \u201cWeisses Gold\u201d. L'ideatore dei progetti e direttore dell'edificio cinematografico fu Fred Carnier, che dimostr\u00f2 grande abilit\u00e0 architettonica con questo imponente edificio. L'auditorium di buon gusto era dotato di un palcoscenico completo, di uno schermo cinematografico, di poltrone imbottite e di sedili in pelle. Le pareti di entrambi i lati sono ornate da pittoreschi paesaggi montani del pittore appenzellese Hugentobler. Alla fine del 2016, l'antico cinema teatro Madlen \u00e8 stato ampliato con una seconda sala per eventi e cinema. Da allora, la sezione intrattenimento \u00e8 stata perfettamente completata dalla ristorazione regionale. L'atmosfera personale del KINOTHEATER Madlen permette ai visitatori di godere di ore di relax."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Heerbrugg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9435", "streetAddress": "Auerstrasse 18", "telephone": "+41 71 722 25 32", "email": "info@kinomadlen.ch", "url": "http://www.kinomadlen.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4132732", "longitude": "9.6301033"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/4/e/c/d4ecad871ee9c06eeb8526248160e34dbe9de09b_Kino_von_aussen.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Restaurant: \nDi \u2013 Fr 11:30 bis 13:30 Uhr\nDi \u2013 Sa 17:30 bis 22:30 Uhr\n\nVorstellungen an unterschiedlichen Zeiten \nDie Kinokasse ist 45 Minuten vor der Vorstellung ge\u00f6ffnet, bei B\u00fchnenprogrammen sind es 90 Minuten."}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/600072321", "googlePlaceId": "ChIJv29eYJkWm0cRBGPDJ5Mckhc", "discoverSwissId": "loc_s9t_juijbvfr-qqre-eeed-ijbr-udvuiuhdsbdb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CourseOrganizer", "identifier": "a3d7421c-502f-4fde-aad4-b0fb5b6f93db", "dateModified": "2025-01-16T13:33:11+01:00", "name": {"de": "Executive Events GmbH", "en": "Executive Events GmbH", "fr": "Executive Events GmbH", "it": "Executive Events GmbH"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Erlebnisagentur und Teameventspezialist in der Schweiz", "en": "The adventure agency and team event specialist in Switzerland", "fr": "L'agence d'\u00e9v\u00e9nements et le sp\u00e9cialiste des \u00e9v\u00e9nements d'\u00e9quipe en Suisse", "it": "L'agenzia d'avventura e specialista in eventi di squadra in Svizzera"}, "description": {"de": "<p>Die Philosophie ist: \u201cWir wollen dem Kunden immer etwas mehr bieten, als er erwartet!\u201d\n\nDie Executive Events GmbH wurde 2005 gegr\u00fcndet. Die Veranstaltungsagentur, in der sich der Chef und sein motiviertes Team von A-Z engagieren, ist f\u00fcr die pers\u00f6nliche Betreuung, die guten Destinationskenntnisse und Tourismus Kontakte bekannt. F\u00fcr nationale und internationale Kunden werden j\u00e4hrlich rund 90 Events verschiedenster Gr\u00f6sse organisiert. Folgende Team-Events in den Regionen Aarau, Basel, Bern, Biel, Luzern, Nidwalden, Obwalden, Schwyz, Solothurn, St. Gallen, Uri, Winterthur, Z\u00fcrich und Zug sind die Spezialit\u00e4t der Executive Events GmbH:\n</p><ul><li>Voyage Culinaire\n</li><li>Teamkochen\n</li><li>Cocktail Mix Workshop\n</li><li>Schifffahrt mit Weinseminar und K\u00e4se\n</li><li>Gastro Team Challenge\n</li><li>Outdoor Team Challenge\n</li><li>Curling mit Fondue Plausch\n</li><li>Schneeschuhtour mit Fondue Plausch.&nbsp;</li></ul><p><br></p><p>Diese sind professionell organisiert, k\u00f6nnen individuell angepasst werden und sind sowohl in Deutsch als auch in Englisch buchbar. \n\nMit dem Kerngesch\u00e4ft begeistern die Eventprofis und Gastgeber die Teilnehmer und schaffen unvergessliche Momente.&nbsp;</p>", "en": "<p>The philosophy is: \u201cWe always want to offer our customers something more than they expect!\u201d Executive Events GmbH was founded in 2005. The event agency, in which the boss and his motivated team are involved from A to Z, is known for its personal service, good destination knowledge and tourism contacts. Around 90 events of various sizes are organized each year for national and international clients. The following team events in the regions of Aarau, Basel, Bern, Biel, Lucerne, Nidwalden, Obwalden, Schwyz, Solothurn, St. Gallen, Uri, Winterthur, Zurich and Zug are the specialties of Executive Events GmbH: </p><ul><li>Voyage Culinaire </li><li>Team Cooking </li><li>Cocktail Mix Workshop </li><li>Boat Trip with Wine Seminar and Cheese </li><li>Gastro Team Challenge </li><li>Outdoor Team Challenge </li><li>Curling with Fondue Fun </li><li>Snowshoe Tour with Fondue Fun</li></ul><p><br></p><p>These are professionally organized, can be individually adapted and can be booked in both German and English. With their core business, the event professionals and hosts inspire the participants and create unforgettable moments.&nbsp;</p>", "fr": "La philosophie est la suivante : \u00ab Nous voulons toujours offrir au client quelque chose de plus que ce qu'il attend ! \u00bb Executive Events GmbH a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 2005. L'agence \u00e9v\u00e9nementielle, dans laquelle le patron et son \u00e9quipe motiv\u00e9e s'engagent de A \u00e0 Z, est r\u00e9put\u00e9e pour son suivi personnalis\u00e9, sa bonne connaissance des destinations et ses contacts touristiques. Environ 90 \u00e9v\u00e9nements de diff\u00e9rentes tailles sont organis\u00e9s chaque ann\u00e9e pour des clients nationaux et internationaux. Les \u00e9v\u00e9nements d'\u00e9quipe suivants dans les r\u00e9gions d'Aarau, B\u00e2le, Berne, Bienne, Lucerne, Nidwald, Obwald, Schwyz, Soleure, Saint-Gall, Uri, Winterthour, Zurich et Zoug sont la sp\u00e9cialit\u00e9 d'Executive Events GmbH : - Voyage Culinaire - Cuisine d'\u00e9quipe - Cocktail Mix Workshop - Croisi\u00e8re avec s\u00e9minaire sur le vin et le fromage - Gastro Team Challenge - Outdoor Team Challenge - Curling avec Fondue Plausch - Tour en raquettes \u00e0 neige avec Fondue Plausch.&nbsp; Ces activit\u00e9s sont organis\u00e9es de mani\u00e8re professionnelle, peuvent \u00eatre adapt\u00e9es individuellement et peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9es aussi bien en allemand qu'en anglais. Gr\u00e2ce \u00e0 leur activit\u00e9 principale, les professionnels de l'\u00e9v\u00e9nementiel et les h\u00f4tes enthousiasment les participants et cr\u00e9ent des moments inoubliables.&nbsp;", "it": "<p>La filosofia \u00e8: \u201cVogliamo sempre offrire ai nostri clienti qualcosa di pi\u00f9 di quello che si aspettano!\u201d. Executive Events GmbH \u00e8 stata fondata nel 2005. L'agenzia di eventi, in cui il capo e il suo motivato team sono coinvolti dalla A alla Z, \u00e8 nota per il suo servizio personalizzato, la buona conoscenza delle destinazioni e i contatti turistici. Ogni anno vengono organizzati circa 90 eventi di varie dimensioni per clienti nazionali e internazionali. I seguenti eventi di squadra nelle regioni di Aarau, Basilea, Berna, Bienne, Lucerna, Nidvaldo, Obvaldo, Svitto, Soletta, San Gallo, Uri, Winterthur, Zurigo e Zugo sono le specialit\u00e0 di Executive Events GmbH: - Voyage Culinaire - Cucina di squadra - Cocktail Mix Workshop - Gita in barca con seminario sul vino e sul formaggio - Gastro Team Challenge - Outdoor Team Challenge - Curling con divertimento alla fonduta - Escursione con racchette da neve con divertimento alla fonduta.&nbsp; Questi eventi sono organizzati in modo professionale, possono essere adattati individualmente e possono essere prenotati sia in tedesco che in inglese. I professionisti dell'evento e i padroni di casa ispirano i partecipanti con la loro attivit\u00e0 principale e creano momenti indimenticabili.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rudolfstetten", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "8964", "streetAddress": "Sch\u00f6sslerstrasse 48", "telephone": "+41 56 560 91 91", "email": "info@executive-events.ch", "url": "https://www.executive-events.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3674968", "longitude": "8.37688090595922"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/d/3/4/1d34dd149962e43f7b2e885a44afc01e27188466_Teamkochen_Selfies_St._Gallen__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mo-Fr 09:00 - 18:00 Uhr\nSa und So B\u00fcro geschlossen", "en": "Mon - Fri 09:00 - 18:00\nSat and Sun office closed", "fr": "Lu-Ve 09:00 - 18:00 heures\nBureau ferm\u00e9 le samedi et le dimanche", "it": "Lun-Ven 09:00 - 18:00\nSabato e domenica ufficio chiuso"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/306163395", "discoverSwissId": "loc_s9t_qdthecbs-facv-evtu-qqte-ravrfrgvjdtr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Corporation", "identifier": "a8919e91-4c76-4d77-a2f9-6a629337b9d7", "dateModified": "2024-10-08T13:56:04+02:00", "name": {"de": "HDS St.Gallen", "en": "HDS St.Gallen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "HDS bietet \u00dcbersetzungs- und Dolmetscherdienste durch ausgebildete und erfahrene Expertinnen und Experten an.", "en": "HDS provides translation and interpreting services by trained and experienced professionals."}, "description": {"de": "<p>Dank langj\u00e4hriger Erfahrung kann HDS auf einen grossen Pool ausgew\u00e4hlter \u00dcbersetzerinnen und \u00dcbersetzer zur\u00fcckgreifen, um eine thematisch optimale \u00dcbersetzerauswahl f\u00fcr die Kundendokumente zu gew\u00e4hrleisten. Zudem bietet HDS einen Dolmetscherservice f\u00fcr verschiedenste Veranstaltungen an und begleitet auf Kundenwunsch auch Delegationen ausl\u00e4ndischer Gesch\u00e4ftspartner oder fremdsprachige G\u00e4ste.<br></p>", "en": "<p>Thanks to its many years of experience, HDS can draw on a large pool of selected translators to ensure the best possible choice of translation for the client's documents. In addition, HDS provides interpreting services for a wide range of events and can accompany delegations of foreign business partners or foreign language guests at the client's request.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9008", "streetAddress": "Hodlerstrasse 2", "telephone": "+41 71 245 30 35", "email": "email@hds.ch", "url": "https://www.hds.ch/dienstleistungen/uebersetzerdienst/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4374541", "longitude": "9.3950338"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/3/f/b/c3fb549137430adda29a7a57b6dfa25b19d8a140_hds_stgallen.png"}], "copyrightHolder": "HDS St.Gallen", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/9847057249", "discoverSwissId": "loc_s9t_qijbjujb-eshg-ethh-qcvj-gqgcjddhrjth"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Sauna", "identifier": "af0729a1-1964-4532-b59b-b664c34728c4", "dateModified": "2024-12-10T10:37:24+01:00", "name": {"de": "Weiere Sauna", "en": "Weiere sauna", "fr": "Weiere sauna", "it": "Weiere sauna"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die wohl sch\u00f6nste Natursauna der Schweiz", "en": "Probably the most beautiful natural sauna in Switzerland", "fr": "Probablement le plus beau sauna naturel de Suisse", "it": "Probabilmente la pi\u00f9 bella sauna naturale della Svizzera"}, "description": {"de": "Das Naherholungsgebiet Drei Weihern z\u00e4hlt zu den sch\u00f6nsten Naturschwimmb\u00e4dern der Schweiz. Im alten Badehaus haben St.Galler Architekten mit viel Feingef\u00fchl eine Sauna gebaut. \n\nDie \u00e4sthetische Ausstattung ist aufs Wesentliche reduziert: Garderoben mit Duschen, zwei Saunar\u00e4ume mit unterschiedlichen Temperaturen sowie ein Ruheraum mit Aussicht in den Wald. Zum Abk\u00fchlen l\u00e4dt der romantische Schwimmweiher. Grossz\u00fcgige, teilweise gedeckte Liege- und Sitzgelegenheiten laden zum Verweilen ein. Ein Bistro mit ausgew\u00e4hlten Getr\u00e4nken und einem Angebot f\u00fcr den kleinen Hunger rundet das Angebot ab. \n\nEine winterliche Oase der Ruhe, Erholung und Gesundheit.", "en": "The Drei Weihern recreation area is one of the most beautiful natural swimming pools in Switzerland. St.Gallen architects have built a sauna in the old bathhouse with great sensitivity. \n\nThe aesthetic design is reduced to the essentials: Checkrooms with showers, two sauna rooms with different temperatures and a relaxation room with a view of the forest. The romantic swimming pond invites you to cool off. Spacious, partly covered loungers and seating invite you to linger. A bistro with selected drinks and a selection of snacks rounds off the offer. \n\nA winter oasis of peace, relaxation and health.", "fr": "L'espace de d\u00e9tente de proximit\u00e9 Drei Weihern compte parmi les plus belles piscines naturelles de Suisse. Dans l'ancien \u00e9tablissement de bains, des architectes saint-gallois ont construit un sauna avec beaucoup de sensibilit\u00e9. \n\nL'\u00e9quipement esth\u00e9tique est r\u00e9duit \u00e0 l'essentiel : Des vestiaires avec douches, deux salles de sauna avec des temp\u00e9ratures diff\u00e9rentes ainsi qu'une salle de repos avec vue sur la for\u00eat. L'\u00e9tang de natation romantique invite \u00e0 se rafra\u00eechir. De vastes chaises longues et des si\u00e8ges, en partie couverts, invitent \u00e0 la d\u00e9tente. Un bistrot avec des boissons s\u00e9lectionn\u00e9es et une offre pour les petites faims compl\u00e8te l'offre. \n\nUne oasis hivernale de calme, de repos et de sant\u00e9.", "it": "L'area ricreativa Drei Weihern \u00e8 una delle pi\u00f9 belle piscine naturali della Svizzera. Gli architetti di San Gallo hanno costruito una sauna nel vecchio stabilimento balneare con grande sensibilit\u00e0. \n\nIl design estetico \u00e8 ridotto all'essenziale: Guardaroba con docce, due sale sauna con temperature diverse e una sala relax con vista sulla foresta. Il romantico laghetto balneabile invita a rinfrescarsi. Ampi lettini e sedute, in parte coperti, invitano a soffermarsi. Un bistrot con bevande selezionate e una scelta di snack completa l'offerta. \n\nUn'oasi invernale di pace, relax e salute."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9011", "streetAddress": "Dreilindenstrasse 50", "telephone": "0041 71 548 20 20", "email": "info@weieresauna.ch", "url": "http://www.weieresauna.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42258195", "longitude": "9.39152700294117"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/8/3/a/083ad96f90f8d6bf566e0e5b553db55751fcce4d_Bild_WEIERE_SAUNA.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Dienstag: Frauentag", "en": "Beginning of October to end of April:\n\nMonday closed\nTuesday 2 - 10 p.m. Women's Day\nWednesday 2 - 10 p.m.\nThursday 2 - 10 p.m.\nFriday 2 - 10 p.m.   \nSaturday 10 a.m. - 10 p.m.\nSunday 10 a.m. - 8 p.m.", "fr": "D\u00e9but octobre \u00e0 fin avril :\n\nFerm\u00e9 le lundi\nMardi 14 - 22 h Journ\u00e9e de la femme\nMercredi 14 - 22 heures\nJeudi 14 - 22 h\nVendredi 14 - 22 heures   \nSamedi 10 - 22 h\nDimanche 10 - 20 h", "it": "Da inizio ottobre a fine aprile:\n\nLuned\u00ec chiuso\nMarted\u00ec 14.00 - 22.00 Festa della donna\nMercoled\u00ec 14.00 - 22.00\nGioved\u00ec 14.00 - 22.00\nVenerd\u00ec 14.00 - 22.00   \nSabato 10.00 - 22.00\nDomenica 10.00 - 20.00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "21:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "21:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "21:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "21:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "21:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/125682190", "discoverSwissId": "loc_s9t_qvahcjqb-bjge-efdc-rfjr-rggesdehcise"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Corporation", "identifier": "b32aa1be-e17a-435c-a3f9-902d7732fa87", "dateModified": "2024-10-08T13:59:11+02:00", "name": {"de": "Intertext \u00dcbersetzungsb\u00fcro GmbH", "en": "Intertext \u00dcbersetzungsb\u00fcro GmbH"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Professionelle \u00dcbersetzungen in 50 verschiedenen Sprachen.", "en": "Professional translations in 50 languages."}, "description": {"de": "<p>Intertext \u00dcbersetzungsb\u00fcro GmbH bietet Beh\u00f6rden, Unternehmen und Privatpersonen professionelle \u00dcbersetzungen in alle Weltsprachen.</p>", "en": "<p>Intertext \u00dcbersetzungsb\u00fcro GmbH offers professional translations in all world languages to public authorities, companies and private individuals.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9015", "streetAddress": "Lilienthalstrasse 15", "telephone": "+41 71 503 88 88", "email": "info@intertext.ch", "url": "https://intertext.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.40071125", "longitude": "9.296958983020989"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/d/3/8/6d38a9e5f7a467987dcdd2c473fef9330d181fbf_intertext_uebersetzungsbuero_gmbh.png"}], "copyrightHolder": "Intertext \u00dcbersetzungsb\u00fcro GmbH", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/147066991", "discoverSwissId": "loc_s9t_rdcqqbru-ubhq-edfs-qdvj-jacthhdcvqih"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "FoodEstablishment", "identifier": "b5e6368d-cfbe-4580-93d4-5efc07928105", "dateModified": "2025-05-19T10:06:07+02:00", "name": {"de": "Chocolarium \u2013 die Gl\u00fccksfabrik von Munz und Minor", "en": "Chocolarium \u2013 the happiness factory of Munz & Minor", "fr": "Chocolarium \u2013 la chocolaterie du bonheur de Munz & Minor", "it": "Chocolarium \u2013 la fabbrica della felicit\u00e0 di Munz e Minor"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die beliebte Schokoladen-Erlebniswelt von Munz und Minor l\u00e4dt zu einer s\u00fcssen Reise auf die Suche nach dem Gl\u00fcck ein. Das Chocolarium bietet einen interaktiven Erlebnis-Rundgang, Einblick in die Live Produktion und diverse Schoggi-Kurse an. Naschen erw\u00fcnscht!", "en": "The popular chocolate experience world of Munz and Minor invites you on a sweet journey in search of happiness. The Chocolarium offers an interactive experience tour, insight into live production and various chocolate courses. Snacking is encouraged!", "fr": "L'univers de d\u00e9couverte du chocolat de Munz et Minor, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9, invite \u00e0 un voyage sucr\u00e9 \u00e0 la recherche du bonheur. Le Chocolarium propose une visite interactive, un aper\u00e7u de la production en direct et divers cours sur le chocolat. Grignotage souhait\u00e9!", "it": "Il famoso mondo del cioccolato di Munz e Minor vi invita a un dolce viaggio alla ricerca della felicit\u00e0. Il Chocolarium offre una visita interattiva, una visione della produzione dal vivo e vari corsi di cioccolato. Si consiglia di sgranocchiare!"}, "description": {"de": "Wer Schokolade liebt, kommt nicht um einen Besuch im Chocolarium herum. Auf der Tour durch das Chocolarium erf\u00e4hrt man auf spielerische Weise viel Wissenswertes \u00fcber Schokolade und wie das Gl\u00fcck hineinkommt. Es warten unter anderem f\u00fcnf Schoggibrunnen darauf, verkostet zu werden, und am Ende der Tour kann man eine eigene Schokoladentafel nach Herzenslust verzieren. Der Shop bietet eine grosse Auswahl an frischer Schokolade ab Fabrik als perfektes Mitbringsel.\n\nDas beliebte Ausflugsziel in der Ostschweiz heisst herzlich willkommen!\n\n", "en": "If you love chocolate, you can't avoid a visit to the Chocolarium. The tour through the Chocolarium is a fun way to learn lots of interesting facts about chocolate and how happiness gets into it. Among other things, there are five chocolate fountains waiting to be tasted and at the end of the tour you can decorate your own chocolate bar to your heart's content. The store offers a large selection of fresh chocolate from the factory as the perfect souvenir.\n\nA warm welcome to this popular excursion destination in Eastern Switzerland!", "fr": "Si vous aimez le chocolat, vous ne pouvez pas faire l'impasse sur une visite au Chocolarium. Lors de la visite du Chocolarium, on apprend de mani\u00e8re ludique beaucoup de choses int\u00e9ressantes sur le chocolat et sur la mani\u00e8re dont le bonheur y entre. Cinq fontaines de chocolat attendent entre autres d'\u00eatre d\u00e9gust\u00e9es et, \u00e0 la fin de la visite, on peut d\u00e9corer sa propre tablette de chocolat \u00e0 sa guise. La boutique propose un grand choix de chocolats frais en provenance de l'usine, parfaits \u00e0 emporter.\n\nCe lieu d'excursion tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 en Suisse orientale vous souhaite la bienvenue !", "it": "Se amate il cioccolato, non potete non visitare il Chocolarium. Durante il tour del Chocolarium, potrete apprendere in modo divertente molte informazioni interessanti sul cioccolato e su come si forma la felicit\u00e0. Tra le altre cose, ci sono cinque fontane di cioccolato che aspettano di essere assaggiate e alla fine del tour potrete decorare la vostra tavoletta di cioccolato a vostro piacimento. Il negozio offre un'ampia selezione di cioccolato fresco della fabbrica come souvenir perfetto.\n\nUn caloroso benvenuto in questa popolare destinazione escursionistica della Svizzera orientale!"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Flawil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9230", "streetAddress": "Toggenburgerstrasse 41", "telephone": "+41 71 228 38 88", "email": "info@chocolarium.ch", "url": "http://www.chocolarium.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4130675", "longitude": "9.164934160728885"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/6/b/1/a6b13a65de135db0ee097b8b64538ea62e3b50bc_Mischerei_Kinder_low.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Letzter Einlass 1h vor Schliessung\nSpezial\u00f6ffnungszeiten: https://www.chocolarium.ch/infos\n", "en": "Mon: closed\nTue-Fri: 10.00 - 18.00 h\nSat-Sun: 10.00 - 17.00 h\nLast admission 1h before closing time\nSpecial opening hours: https://www.chocolarium.ch/infos", "fr": "Lu : ferm\u00e9\nmar-ven : 10.00 - 18.00 heures\nsam-dim : 10.00 - 17.00 heures\nDerni\u00e8re entr\u00e9e 1h avant la fermeture\nHeures d'ouverture sp\u00e9ciales : https://www.chocolarium.ch/infos", "it": "Lun: chiuso\nmar-ven: 10.00 - 18.00 h\nSab-dom: 10.00 - 17.00 h\nUltimo ingresso 1 ora prima della chiusura\nAperture speciali: https://www.chocolarium.ch/infos"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "award": [{"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable2"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/196358285", "googlePlaceId": "ChIJUeHuEuvnmkcRntTT54yrIwA", "discoverSwissId": "foo_s9t_rfugdgit-svru-efia-jdte-fuvsahjcibaf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "TouristInformationCenter", "identifier": "bcc32bc7-075b-48c9-ae88-f2ace8a2ae79", "dateModified": "2025-03-20T13:43:45+01:00", "name": {"de": "Appenzellerland Tourismus AI"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Offizielles Tourismusb\u00fcro von Appenzell Innerrhoden\n\n"}, "description": {"de": "<p>In keiner anderen Region werden Kultur, Handwerk und Geselligkeit so engagiert gelebt wie in den gr\u00fcnen H\u00fcgeln des Appenzellerlandes. Das ganze Jahr hin\u00fcber feiert oder gedenken die Appenzeller fr\u00f6hlicher, aber auch trauriger Momente in der Geschichte ihrer Vorv\u00e4ter und Ururgrossm\u00fctter.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Appenzell", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9050", "streetAddress": "Hauptgasse 38", "telephone": "+41 71 788 96 41", "email": "info@appenzell.ch", "url": "https://www.appenzell.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.331590899999995", "longitude": "9.407132704285322"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/a/0/2/da02fc3dd1b13077b46160cc1d7bd517ab68f228_Tourist_Info_hoch.jpeg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "\u00d6ffnungszeiten: Januar bis M\u00e4rz und November\n\nMo bis Fr 9.00 \u2013 12.00 14.00 \u2013 17.00,\nSa und So 14.00 \u2013 17.00\n\nApril\nMo bis Fr 9.00 \u2013 12.00  13.30 \u2013 17.00,\nSa 10.00 \u2013 17.00 \nSo 11.00 \u2013 17.00\n\nMai bis Oktober\nMo bis Fr 9.00 \u2013 12.00 13.30 \u2013 17.00\nSa 10.00 \u2013 17.00\nSo 11.00 \u2013 17.00\n\nDezember\nMo bis Fr 9.00 \u2013 12.00 14.00 \u2013 17.00\nSa und So 14.00 \u2013 17.00\n"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/194191781", "discoverSwissId": "loc_s9t_rssdcrsh-ahfr-eisj-quii-vcqsuiqcquhj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Corporation", "identifier": "c4cbbd59-81ca-4c19-a22d-3b08c765f7d3", "dateModified": "2024-10-28T11:12:38+01:00", "name": {"de": "Pfefferbeere AG", "en": "Pfefferbeere AG"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Pfefferbeere AG unterst\u00fctzt Sie bei Ihrer Veranstaltung von der Idee-Entwicklung bis zur Umsetzung.", "en": "Pfefferbeere AG supports you with your event from idea development to realisation."}, "description": {"de": "<p>Als ganzheitlicher Eventpartner k\u00fcmmert sich die Pfefferbeere AG nebst leckerem Essen um alles, was zu einer unvergesslichen Veranstaltung geh\u00f6rt. Ob Einladung, die Wahl der perfekten Location, Dekoration und Mobiliar, Signaletik, Show und Unterhaltung oder Aktivit\u00e4ten und Interaktion. Die Pfefferbeere AG ist von Anfang bis Ende dabei und sorgt f\u00fcr den roten Faden auf Ihrem Event.</p>", "en": "<p>As an all-round event partner, Pfefferbeere AG takes care of everything that goes into organising an unforgettable event. From invitations, choosing the perfect location, decorations and furnishings, signage, shows and entertainment, to activities and interaction. Pfefferbeere AG is involved from start to finish and ensures that your event has a central theme.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "B\u00fchler AR", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9055", "streetAddress": "Bleichelistrasse 22", "telephone": "+41 71 793 92 23", "email": "info@pfefferbeere.ch", "url": "https://pfefferbeere.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.37177", "longitude": "9.4194155"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/b/f/8/ebf88c48ecc072cafb6695b9ba26e7fd574b2c34_Wilde_M__hre_6.jpg"}], "copyrightHolder": "Pfefferbeere AG", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/8221080515", "discoverSwissId": "loc_s9t_sesrrtfj-ibsq-esbj-qcct-draishgfvhtd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "AmusementPark", "identifier": "c4dd5896-d54a-4ba3-9c64-5851e361318a", "dateModified": "2025-04-13T06:00:23+02:00", "name": {"de": "Battle City 2.0", "en": "Battle City 2.0", "fr": "Battle City 2.0", "it": "Battle City 2.0"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Actiongeladene Games in atemberaubenden Locations", "en": "Action-packed games in breathtaking locations", "fr": "Des jeux pleins d'action dans des lieux \u00e0 couper le souffle", "it": "Giochi ricchi di azione in luoghi mozzafiato"}, "description": {"de": "Eventlokal f\u00fcr LaserTag/LaserGame, iCombat, Airsoft.&nbsp; Der perfekte Ort f\u00fcr Team-Events, Firmenausfl\u00fcge, Geburtstage, Junggesellenabschiede usw.", "en": "<p>Event location for LaserTag/LaserGame, iCombat, Airsoft.&nbsp; The perfect place for team events, company outings, birthdays, stag parties, etc.</p>", "fr": "<p>Local \u00e9v\u00e9nementiel pour LaserTag/LaserGame, iCombat, Airsoft.&nbsp; L'endroit id\u00e9al pour les \u00e9v\u00e9nements d'\u00e9quipe, les sorties d'entreprise, les anniversaires, les enterrements de vie de gar\u00e7on, etc.</p>", "it": "<p>Sede di eventi per LaserTag/LaserGame, iCombat, Airsoft.&nbsp; Il luogo ideale per eventi di squadra, gite aziendali, compleanni, addii al celibato, ecc.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rebstein", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9445", "streetAddress": "Staatsstrasse 77", "telephone": "+41 77 431 77 83", "email": "info@battlecity.ch", "url": "https://www.battlecity.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.39912015", "longitude": "9.586114920385956"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/e/c/c/4eccc39e7b4fe065e1e2f2951904f6cc7877b94b_logo.png"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Auf Anfrage/Reservation", "en": "On registration", "fr": "Sur r\u00e9servation", "it": "Al momento della registrazione"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/292578698", "discoverSwissId": "loc_s9t_settfijg-tfeq-erqd-jsge-fifbudgbdbiq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "TouristInformationCenter", "identifier": "cf6d26d8-8a7d-4759-a357-6eec3a3053b1", "dateModified": "2025-03-20T13:43:46+01:00", "name": {"de": "Appenzellerland Tourismus AG", "en": "Appenzellerland Tourismus AG", "fr": "Appenzellerland Tourismus AG", "it": "Appenzellerland Tourismus AG"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Zwischen Bodensee und S\u00e4ntis lockt das Appenzellerland mit kulinarischen, urchigen und naturnahen Erlebniswelten. Die liebliche H\u00fcgellandschaft mit ihren Streusiedlungen pr\u00e4gt die Szenerie des Kleinods in der Ostschweiz. Eine Entdeckungsfahrt durchs Appenzellerland kann beginnen.", "en": "Between Lake Constance and S\u00e4ntis, Appenzellerland attracts visitors with culinary, rustic and natural experiences. The lovely hilly landscape with its scattered settlements characterizes the scenery of this gem in Eastern Switzerland. Let the journey of discovery through Appenzellerland begin.", "fr": "Entre le lac de Constance et le S\u00e4ntis, le pays d'Appenzell s\u00e9duit par ses sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires, son authenticit\u00e9 et sa nature. Le charmant paysage vallonn\u00e9 avec ses habitations dispers\u00e9es caract\u00e9rise le d\u00e9cor de ce joyau de la Suisse orientale. Un voyage de d\u00e9couverte \u00e0 travers le pays d'Appenzell peut commencer.", "it": "Tra il Lago di Costanza e il S\u00e4ntis, l'Appenzello attira i visitatori con le sue esperienze culinarie, rustiche e naturali. L'incantevole paesaggio collinare con i suoi insediamenti sparsi caratterizza lo scenario di questo gioiello della Svizzera orientale. Lasciate che il viaggio alla scoperta dell'Appenzello abbia inizio."}, "description": {"de": "Durch Wiesen und W\u00e4lder: Ab ins Gr\u00fcne\nOb zu Fuss oder mit dem Velo: Am sch\u00f6nsten ist eine Erkundungstour durchs Appenzellerland an der frischen Luft. Elektrobike Routen f\u00fchren vom Bodensee bis an den Fuss des Alpsteins. Nordic Walking Trails ziehen sich in einem Netzwerk \u00fcber die H\u00fcgel. Unz\u00e4hlige Themenwege laden ein, bisher unbekannte Seiten des Appenzellerlands zu entdecken. Mit \u00fcber 1\u2018200 Kilometer Wanderwegen ist das Appenzellerland das Wander-Eldorado schlechthin \u2013 f\u00fcr Profis und Anf\u00e4nger. Mysteri\u00f6se Hochmoore l\u00fcften ihre Geheimnisse. Schwindelerregende Pfade schwingen sich \u00fcber die Zacken des Alpsteins. F\u00fcr Kinderwagen geeignete Spazierwege f\u00fchren malerischen W\u00e4ldern, T\u00e4lern und H\u00fcgeln entlang zu gem\u00fctlichen Restaurants, Feuerstellen oder Aussichtspunkten.", "en": "Through meadows and forests: Out into the countryside\nWhether on foot or by bike, the best way to explore Appenzellerland is in the fresh air. Electric bike routes lead from Lake Constance to the foot of the Alpstein. Nordic walking trails stretch across the hills in a network. Countless themed trails invite you to discover previously unknown aspects of Appenzellerland. With over 1,200 kilometers of hiking trails, Appenzellerland is the hiking Eldorado par excellence - for professionals and beginners alike. Mysterious high moors reveal their secrets. Dizzying paths swing over the peaks of the Alpstein. Walking trails suitable for baby carriages lead along picturesque forests, valleys and hills to cozy restaurants, fireplaces and viewpoints.", "fr": "A travers les prairies et les for\u00eats : En route pour la campagne\nQue ce soit \u00e0 pied ou \u00e0 v\u00e9lo, c'est \u00e0 l'air libre qu'il est le plus agr\u00e9able d'explorer le pays d'Appenzell. Des itin\u00e9raires de v\u00e9lo \u00e9lectrique m\u00e8nent du lac de Constance jusqu'au pied de l'Alpstein. Des pistes de nordic walking s'\u00e9tendent en r\u00e9seau sur les collines. D'innombrables sentiers th\u00e9matiques invitent \u00e0 d\u00e9couvrir des aspects jusqu'alors inconnus du pays d'Appenzell. Avec plus de 1'200 kilom\u00e8tres de sentiers de randonn\u00e9e, l'Appenzell est l'eldorado de la randonn\u00e9e par excellence - pour les professionnels comme pour les d\u00e9butants. De myst\u00e9rieux hauts-marais d\u00e9voilent leurs secrets. Des sentiers vertigineux se balancent au-dessus des pics de l'Alpstein. Des promenades adapt\u00e9es aux poussettes m\u00e8nent le long de for\u00eats, de vall\u00e9es et de collines pittoresques \u00e0 des restaurants agr\u00e9ables, des foyers ou des points de vue.", "it": "Attraverso prati e boschi: In campagna\nA piedi o in bicicletta, il modo migliore per esplorare l'Appenzello \u00e8 all'aria aperta. I percorsi per biciclette elettriche conducono dal Lago di Costanza ai piedi dell'Alpstein. I sentieri per il nordic walking si estendono in rete tra le colline. Innumerevoli sentieri tematici invitano a scoprire aspetti inediti dell'Appenzello. Con oltre 1.200 chilometri di sentieri escursionistici, l'Appenzello \u00e8 l'Eldorado escursionistico per eccellenza, sia per i professionisti che per i principianti. Misteriose torbiere alte rivelano i loro segreti. Sentieri vertiginosi oscillano sulle cime dell'Alpstein. Sentieri adatti ai passeggini conducono lungo boschi pittoreschi, valli e colline fino a ristoranti accoglienti, caminetti e punti panoramici."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Herisau", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9100", "streetAddress": "St.Gallerstrasse 49", "telephone": "+41 71 898 33 00", "email": "info@appenzellerland.ch", "url": "https://appenzellerland.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3923982", "longitude": "9.28058244"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/2/b/9/e2b9909aa1466c513918e64932decb4427aeedfb_Computerformat_4_3_S__ntis_der_Berg_Sonnenuntergang.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Montag - Freitag\t08:00 - 12:00 Uhr\n13:00 - 17:00 Uhr\nSamstag\tgeschlossen\nSonn- und Feiertage\tgeschlossen", "en": "Monday - Friday 08:00 - 12:00\n13:00 - 17:00\nSaturday closed\nClosed on Sundays and public holidays", "fr": "Lundi - vendredi 08:00 - 12:00\n13:00 - 17:00 heures\nSamedi ferm\u00e9\nFerm\u00e9 le dimanche et les jours f\u00e9ri\u00e9s", "it": "Luned\u00ec - venerd\u00ec 08:00 - 12:00\n13:00 - 17:00\nSabato chiuso\nChiuso la domenica e i giorni festivi"}, "award": [{"name": "swisstainable1"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1098126342", "discoverSwissId": "loc_s9t_svgtcgti-iqht-ehfj-qdfh-guusdqdafdrb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "PublicSwimmingPool", "identifier": "d679320a-cf05-4dbe-9331-64a7acad4bf9", "dateModified": "2025-05-21T17:56:42+02:00", "name": {"de": "Strandbad Rorschach", "en": "Rorschach beach", "fr": "Plage de Rorschach", "it": "Lido di Rorschach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Badespass im und am Bodensee!", "en": "Water fun in and around Lake Constance!", "fr": "Plaisir de la baignade dans le Lac de Constance et en bordure!", "it": "Il divertimento acquatico sul Lago di Costanza!"}, "description": {"de": "<p>Das Strandbad mit Herberge f\u00fcr Junge und Junggebliebene, Familien und Radfahrer liegt direkt am internationalen Bodensee-Radwanderweg. In einer einmaligen Gegend geniessen G\u00e4ste die direkte N\u00e4he zum Bodensee, das Wasser und den Blick hin\u00fcber ans deutsche Bodenseeufer. In einer sportlichen und unkomplizierten Atmosph\u00e4re f\u00fchlen sich Familien und Gruppen ebenso wohl wie Einzelpersonen jeden Alters.\n\nDas Strandbad hat folgende Angebote: \n- Schwimmen im Schwimmbecken oder im See\n- Wasserrutschbahn 65 m\n- Sprungturm\n- Strandspiele auf der Spielwiese\n- Kinderspielplatz\n- Gartenrestaurant</p><p><br></p><p style=\"margin-top: 0.4em; margin-bottom: 0.43em;\">Die neuen Edelstahlbecken sind auf die Saisoner\u00f6ffnung am 10. Mai noch nicht bereit, zumal nach Bauabschluss auch die Umgebung noch fertigzustellen ist. Neues Ziel ist es, dass die Badeg\u00e4ste die neuen Anlagen ab den Sommerferien nutzen k\u00f6nnen.</p><p style=\"margin-top: 0.4em; margin-bottom: 0.43em;\">Reduziertes Angebot \u2013 daf\u00fcr kostenlos<br>Der Stadtrat bedauert, dass es nicht m\u00f6glich ist, die Arbeiten rechtzeitig zu vollenden, zumal ausgerechnet auch die Badh\u00fctte ausf\u00e4llt. Baden im See wird aber ab dem 10. Mai 2025 ordentlich m\u00f6glich sein. Auch das Restaurant und die Herberge bieten von Beginn weg ihre gewohnten Dienstleistungen an. Als kleine \u201cEntsch\u00e4digung\u201d f\u00fcr das reduzierte Angebot wird die Stadt bis zur Inbetriebnahme der Schwimmbecken keinen Eintritt erheben.</p>", "en": "<p>The beach with hostel for the young and young at heart, families and cyclists is located directly on the international Lake Constance cycle path. In a unique setting, guests enjoy the direct proximity to Lake Constance, the water and the view across to the German shore of Lake Constance. Whether you want to relax and unwind or get some exercise, families, groups and individuals of all ages feel at home in this beach atmosphere.\n\nThe beach has the following facilities: \n- Swimming in the pool or lake\n- Water slide 65 m\n- Diving platform\n- Grassy areas for beach games\n- Children's playground\n- Garden restaurant</p><p><br></p><p>The new stainless steel pools are not yet ready for the opening of the season on May 10, especially as the surrounding area still needs to be finished once construction is complete. The new aim is for bathers to be able to use the new facilities from the summer vacations.</p><p>Reduced offer - but free of charge</p><p>The town council regrets that it is not possible to complete the work on time, especially as the bathing hut is also out of action. However, bathing in the lake will be properly possible from May 10, 2025. The restaurant and hostel will also offer their usual services from the start. As a small \u201ccompensation\u201d for the reduced offer, the town will not charge admission until the swimming pools open.</p>", "fr": "<p>La plage et son auberge pour jeunes et moins jeunes, familles et cyclistes est situ\u00e9e en bordure de la piste cyclable qui longe le Lac de Constance. Plong\u00e9s dans un d\u00e9cor exceptionnel, les baigneurs savourent la proximit\u00e9 directe du Lac de Constance, l\u2019eau et la vue sur la rive allemande, de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du lac. Dans une ambiance sportive et d\u00e9contract\u00e9e, les familles et groupes se sentent autant \u00e0 l\u2019aise que les jeunes et les moins jeunes.\n\nLa plage propose les attractions suivantes: \n- natation dans la piscine ou dans le lac\n- toboggan de 65 m\n- plongeoir\n- jeux de plage sur la pelouse\n- place de jeux pour enfants\n- restaurant en plein air</p><p><br></p><p>Les nouveaux bassins en acier inoxydable ne sont pas encore pr\u00eats pour l'ouverture de la saison le 10 mai, d'autant plus qu'une fois la construction termin\u00e9e, les alentours doivent \u00e9galement \u00eatre achev\u00e9s. Le nouvel objectif est que les baigneurs puissent utiliser les nouvelles installations d\u00e8s les vacances d'\u00e9t\u00e9.</p><p>Offre r\u00e9duite - mais gratuite</p><p>Le conseil municipal regrette qu'il ne soit pas possible d'achever les travaux \u00e0 temps, d'autant plus que la cabane de bain est justement aussi hors service. La baignade dans le lac sera toutefois possible en bonne et due forme \u00e0 partir du 10 mai 2025. Le restaurant et l'auberge proposeront \u00e9galement leurs services habituels d\u00e8s le d\u00e9but. En guise de petite \u00ab compensation \u00bb pour cette offre r\u00e9duite, la ville ne fera pas payer l'entr\u00e9e jusqu'\u00e0 la mise en service des bassins de natation.</p>", "it": "<p>Il lido con postazioni per giovani e \u00abgiovani dentro\u00bb, famiglie e ciclisti si affaccia direttamente sul percorso ciclabile internazionale del Lago di Costanza. In un contesto davvero unico, gli ospiti potranno apprezzare l\u2019immediata vicinanza al lago, l\u2019ambiente acquatico e la vista sulla sponda tedesca. Questo contesto sportivo e informale sapr\u00e0 accogliere al meglio famiglie e comitive, ma anche visitatori singoli di ogni et\u00e0.\n\nIl lido offre le strutture seguenti: \n- possibilit\u00e0 di nuotare in piscina o nel lago\n- scivolo di 65 m\n- trampolino\n- giochi da spiaggia sul prato per giocare\n- parco giochi per bambini\n- ristorante con giardino</p><p><br></p><p>Le nuove piscine in acciaio inox non sono ancora pronte per l'apertura della stagione il 10 maggio, soprattutto perch\u00e9 l'area circostante deve ancora essere completata una volta terminata la costruzione. Il nuovo obiettivo \u00e8 che i bagnanti possano utilizzare le nuove strutture a partire dalle vacanze estive.</p><p>Offerta ridotta - ma gratis</p><p>L'amministrazione comunale si rammarica che non sia possibile completare i lavori in tempo, soprattutto perch\u00e9 anche la capanna balneare \u00e8 stata cancellata. Tuttavia, dal 10 maggio 2025 sar\u00e0 possibile nuotare correttamente nel lago. Anche il ristorante e l'ostello offriranno i loro servizi abituali fin dall'inizio. Come piccolo \u201crisarcimento\u201d per l'offerta ridotta, la citt\u00e0 non far\u00e0 pagare l'ingresso fino all'apertura delle piscine.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9400", "streetAddress": "Churerstrasse 4", "telephone": "+41 71 844 21 54", "email": "strandbad@rorschach.ch", "url": "https://www.rorschach.ch/strandbad"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4791612", "longitude": "9.510384599999952"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/e/1/c/de1c0da82318ee397121b87be95d68f947fa1520_2013.05.27_2027.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/161823133", "googlePlaceId": "ChIJQ28zPq0bm0cRPrrIgjsya4Q", "discoverSwissId": "loc_s9t_tghjdcaq-svaf-etru-jddb-geqhqsqtervj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Railway", "identifier": "dc10aa32-719d-43fc-9bcc-95263ff5a5e7", "dateModified": "2024-09-03T04:05:36+02:00", "name": {"de": "Voralpen-Express", "en": "Voralpen-Express", "fr": "Voralpen-Express", "it": "Voralpen-Express"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die sch\u00f6nste Verbindung von Natur und Kultur", "en": "The most beautiful combination of nature and culture", "fr": "La plus belle alliance de la nature et de la culture", "it": "La pi\u00f9 bella combinazione di natura e cultura"}, "description": {"de": "Der st\u00fcndlich zwischen Luzern und St.Gallen verkehrende Voralpen-Express der Schweizerischen S\u00fcdostbahn AG ist die sch\u00f6nste Verbindung von Natur und Kultur. Auf der Strecke von Luzern nach St.Gallen fasziniert der Blick auf die Rigi und die Schwyzer Mythen. Vorbei an der gr\u00f6ssten zusammenh\u00e4ngenden Hochmoorfl\u00e4che bei Rothenthurm rollt der Zug weiter \u00fcber den Seedamm von Rapperswil. Durch das h\u00fcgelige Toggenburg und \u00fcber das mit 99 Metern h\u00f6chste Eisenbahnviadukt der Schweiz gelangt der kupferfarbene Voralpen-Express in die Ostschweizer Metropole St.Gallen, deren Stiftsbezirk zum UNESCO-Weltkulturerbe geh\u00f6rt.", "en": "The hourly Voralpen-Express of the Schweizerische S\u00fcdostbahn AG between Lucerne and St.Gallen is the most beautiful combination of nature and culture. On the route from Lucerne to St.Gallen, the view of the Rigi and the Schwyzer Mythen is fascinating. Passing the largest contiguous area of high moorland near Rothenthurm, the train rolls on over the Rapperswil lake dam. Through the hilly Toggenburg region and over Switzerland's highest railroad viaduct (99 meters), the copper-colored Voralpen-Express arrives in the eastern Swiss metropolis of St.Gallen, whose abbey district is a UNESCO World Heritage Site.\n\n", "fr": "Le Voralpen-Express de la Schweizerische S\u00fcdostbahn AG, qui circule toutes les heures entre Lucerne et Saint-Gall, est le plus beau trait d'union entre nature et culture. Sur le trajet de Lucerne \u00e0 Saint-Gall, la vue sur le Rigi et les Mythen de Schwyz est fascinante. En passant devant la plus grande surface de haut-marais d'un seul tenant pr\u00e8s de Rothenthurm, le train continue \u00e0 rouler sur la digue du lac de Rapperswil. Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 le Toggenburg vallonn\u00e9 et franchi le viaduc ferroviaire le plus haut de Suisse (99 m\u00e8tres), le Voralpen-Express cuivr\u00e9 arrive dans la m\u00e9tropole de Suisse orientale, Saint-Gall, dont le quartier abbatial est inscrit au patrimoine culturel mondial de l'UNESCO.\n\n", "it": "Il Voralpen-Express a ore della Schweizerische S\u00fcdostbahn AG tra Lucerna e San Gallo \u00e8 la pi\u00f9 bella combinazione di natura e cultura. Sul percorso da Lucerna a San Gallo, la vista del Rigi e dello Schwyzer Mythen \u00e8 affascinante. Passando la pi\u00f9 grande area contigua di torbiera alta vicino a Rothenthurm, il treno passa sopra la diga del lago Rapperswil. Attraverso il Toggenburgo collinoso e il viadotto ferroviario pi\u00f9 alto della Svizzera (99 metri), il Voralpen-Express color rame arriva nella metropoli della Svizzera orientale, San Gallo, il cui quartiere abbaziale \u00e8 patrimonio mondiale dell'UNESCO.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9001", "streetAddress": "Bahnhofplatz 1a", "telephone": "+41 58 580 70 70", "email": "info@sob.ch", "url": "https://www.voralpen-express.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4231038", "longitude": "9.3712797"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/b/5/a/2b5a9978638fe6f101edfb591bc28d1c0485d56c_RABe_526_Traverso_2019_03_St._Gallen_2329.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/117850188", "googlePlaceId": "ChIJl9XzUkoem0cRHy5HTCzzzmc", "discoverSwissId": "loc_s9t_tsbaqqdc-hbjt-edvs-jrss-jfcgdvvfqfuh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Corporation", "identifier": "de7254c8-d17e-41be-8763-074cdbaf60b7", "dateModified": "2024-11-20T09:07:58+01:00", "name": {"de": "SGR Schweizer Gruppenreisen GmbH", "en": "SGR Schweizer Gruppenreisen GmbH"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ihr Partner f\u00fcr unvergessliche Gruppenreisen. Die Schweizer Gruppenreisen GmbH unterst\u00fctzt Sie bei der Planung Ihres Firmenausfluges, Teamevents, Incentive oder Vereinsausfluges.", "en": "Your partner for unforgettable group trips. Schweizer Gruppenreisen GmbH can help you plan your company excursion, team event, incentive or association trip."}, "description": {"de": "<div>Keine z\u00fcndende Idee f\u00fcr die Abteilungsreise, das Teambuilding oder den Incentive? Keine Zeit, den Firmenausflug oder die Vereinsreise zu organisieren? Bei der Schweizer Gruppenreisen GmbH erhalten Sie massgeschneiderte Vorschl\u00e4ge und ein Rundum-sorglos-Paket \u2013 alles aus einer Hand, individuell und zuverl\u00e4ssig!</div>", "en": "<p>No brilliant idea for your company excursion, team building or incentive? No time to organise a company or association excursion? Schweizer Gruppenreisen GmbH offers you tailor-made suggestions and an all-round carefree package - everything from a single source, individually and reliably!</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Kreuzlingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "Thurgau", "postalCode": "8280", "streetAddress": "Sch\u00fctzenstrasse 1", "telephone": "+41 71 552 07 37", "email": "info@schweizergruppenreisen.ch", "url": "https://www.schweizergruppenreisen.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.6499273", "longitude": "9.173991026977491"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/9/9/a/499a5052bad60b33818c099da8c86169abd71905_schweizer_gruppenreisen_logo.png"}], "copyrightHolder": "SGR Schweizer Gruppenreisen GmbH", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/483768770", "discoverSwissId": "loc_s9t_tuhcfesi-tbhu-ebru-ihgd-ahestrqvgarh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "TouristInformationCenter", "identifier": "e1c42d32-262b-48a8-b3f1-598509398417", "dateModified": "2025-02-10T10:37:10+01:00", "name": {"de": "Tourist Information St.Gallen ", "en": "Tourist Information St.Gallen ", "fr": "Office du tourisme de Saint-Gall", "it": "Informazioni turistiche di San Gallo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Herzlich Willkommen in der Tourist Information St.Gallen ", "en": "Welcome to the Tourist Information St.Gallen ", "fr": "Bienvenue \u00e0 l'office de tourisme de St-Gall ", "it": "Benvenuti all'Informazione Turistica di San Gallo "}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Ob Du die besten Sehensw\u00fcrdigkeiten entdecken m\u00f6chtest,\nInsidertipps suchst oder Dich einfach \u00fcber die Region informieren willst \u2013 bei uns\nbist Du richtig. <o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\">Entdecke einzigartige Souvenirs und st\u00f6bere in\nunserem Shop mit hochwertigen regionalen Produkten, die ein St\u00fcck St.Gallen mit\nnach Hause bringen. Die Tourist Information ist zudem der perfekte Startpunkt\nf\u00fcr spannende Stadtf\u00fchrungen, bei denen Du in die Geschichte und Kultur\nunserer charmanten Altstadt eintauchen kannst.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\">Zudem findest Du bei uns eine F\u00fclle an\nInformationsbrosch\u00fcren, die Dir helfen, Deinen Aufenthalt in St.Gallen und am\nBodensee optimal zu gestalten.<o:p></o:p></p><p>\n\n\n\n\n\n</p><p class=\"MsoNormal\">Entdecke St.Gallen und die Bodenseeregion \u2013 wir unterst\u00fctzen Dich dabei!<o:p></o:p></p>", "en": "<p>Whether you want to discover the best sights, are looking for insider tips or simply want to find out more about the region - you've come to the right place.</p><p>Discover unique souvenirs and browse through our store with high-quality regional products that will bring a piece of St.Gallen home with you. The Tourist Information is also the perfect starting point for exciting city tours, where you can immerse yourself in the history and culture of our charming old town.</p><p>You will also find a wealth of information brochures to help you make the most of your stay in St.Gallen and on Lake Constance.</p><p>Discover St.Gallen and the Lake Constance region - we will help you!</p><p><br></p><p><br></p>", "fr": "<p>Que vous souhaitiez d\u00e9couvrir les meilleures attractions touristiques, que vous cherchiez des conseils d'initi\u00e9s ou que vous souhaitiez simplement vous informer sur la r\u00e9gion, vous \u00eates \u00e0 la bonne adresse.</p><p>D\u00e9couvrez des souvenirs uniques et parcourez notre boutique de produits r\u00e9gionaux de qualit\u00e9 qui vous permettront de ramener un peu de Saint-Gall chez vous. L'office de tourisme est en outre le point de d\u00e9part id\u00e9al pour des visites guid\u00e9es passionnantes de la ville, qui vous permettront de vous plonger dans l'histoire et la culture de notre charmante vieille ville.</p><p>De plus, vous trouverez chez nous une multitude de brochures d'information qui vous aideront \u00e0 organiser au mieux votre s\u00e9jour \u00e0 Saint-Gall et au lac de Constance.</p><p>D\u00e9couvrez Saint-Gall et la r\u00e9gion du lac de Constance - nous vous y aiderons !</p><p><br></p>", "it": "<p>Se volete scoprire le migliori attrazioni, se siete alla ricerca di consigli per gli addetti ai lavori o semplicemente se volete saperne di pi\u00f9 sulla regione, siete nel posto giusto.</p><p>Scoprite souvenir unici e curiosate nel nostro negozio con prodotti regionali di alta qualit\u00e0 che vi permetteranno di portare a casa un pezzo di San Gallo. L'Ufficio del Turismo \u00e8 anche il punto di partenza ideale per emozionanti tour della citt\u00e0, dove potrete immergervi nella storia e nella cultura del nostro affascinante centro storico.</p><p>Abbiamo anche una grande quantit\u00e0 di opuscoli informativi per aiutarvi a sfruttare al meglio il vostro soggiorno a San Gallo e sul Lago di Costanza.</p><p>Scoprite San Gallo e la regione del Lago di Costanza - vi aiuteremo!</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen ", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9001", "streetAddress": "Bankgasse 9", "telephone": "+41 71 227 37 37", "email": "info@st.gallen-bodensee.ch", "url": "https://st.gallen-bodensee.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4232737", "longitude": "9.3756155"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/5/4/c/154c93caa665bf9bc1cc804375c1f693a3d6a559_medium__Tourist_Information_2.jpg"}], "copyrightHolder": "Thomas Egger", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "award": [{"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable2"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4092474692", "discoverSwissId": "loc_s9t_ubsectdc-cgcr-eiqi-rdvb-fjifajdjiebh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "ClothingStore", "identifier": "e61b4825-a461-451e-ad8c-33f3da2a2b99", "dateModified": "2025-05-08T14:33:26+02:00", "name": {"de": "Le Soir Le Jour", "en": "Le Soir Le Jour", "fr": "Le Soir Le Jour", "it": "Le Soir Le Jour"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Herausragende Kollektionen internationaler Modelabels. Pers\u00f6nlich kuratiert und limitiert. Designobjekte, Lifestyle und Kunst. Das erwartet Sie bei Le Soir Le Jour.", "en": "Here, fashion enthusiasts will find stylish designer labels true to LSLJ's philosophy: cutting-edge yet still elegant.", "fr": "Ici, les f\u00e9rus de mode trouvent des marques de cr\u00e9ateurs styl\u00e9es qui incarnent tr\u00e8s la philosophie de LSLJ: l\u2019\u00e9l\u00e9gance toujours et la tendance.", "it": "Collezioni eccezionali di marchi di moda internazionali. Curate personalmente e limitate. Oggetti di design, lifestyle e arte. Ecco cosa troverete a Le Soir Le Jour."}, "description": {"de": "Le Soir Le Jour ist ein Concept Store in St.Gallen. Er ist das Resultat einer grossen Leidenschaft f\u00fcr Mode und Freude am \u00c4sthetischen. Die sorgf\u00e4ltige Auswahl an etablierten sowie jungen Designern, l\u00e4sst die Herzen aller Modeaffinen h\u00f6her schlagen. Le Soir Le Jour vereint Stilvolles von der Nonchalance des franz\u00f6sischen Chic \u00fcber die trendy Attitude Londons bis hin Naturkosmetik aus Vorarlberg. Hier finden Fashion Connaisseurs und Individualisten das, was sie suchen \u2013 herausragende Brands, die einmalig in der Ostschweiz gef\u00fchrt werden. Das modische Angebot wird begleitet von Taschen, Schuhen und Schmuck.", "en": "Le Soir Le Jour is a concept store in St.Gallen. It arose from a great passion for fashion and the love of aesthetics. An impressive roster of designers made up of seasoned veterans and young designers are carefully selected to give fashion enthusiasts a unique shopping experience. Le Soir Le Jour successfully brings together style from the nonchalance of French chic to the hip attitude of Berlin and the exquisite craftsmanship from Vorarlberg. Here, fashion connoisseurs and individualists find the originality they are looking for \u2013 prominent brands unique in Eastern Switzerland. The fashionable range is accompanied by bags, shoes and jewellery.", "fr": "Le Soir Le Jour est un Concept Store install\u00e9 \u00e0 Saint-Gall. C'est le produit d\u2019une grande passion pour la mode et pour ce qui est beau. Le choix minutieux de couturiers, jeunes et chevronn\u00e9s, fait battre \u00e0 tout rompre les c\u0153urs de tous les f\u00e9rus de mode. Le Soir Le Jour incarne le style \u2013 de la nonchalance du chic fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019artisanat raffin\u00e9 de Vorarlberg en passant par la mode branch\u00e9e de Berlin. C'est ici que les connaisseurs de la mode et les individualistes trouvent ce qu\u2019ils cherchent \u2013 des marques hors du commun qui sont vendues uniquement en Suisse orientale. Les articles de mode sont accompagn\u00e9s de sacs, chaussures et bijoux.", "it": "Le Soir Le Jour \u00e8 un concept store di San Gallo. \u00c8 il risultato di una grande passione per la moda e la gioia dell'estetica. L'accurata selezione di designer affermati e giovani fa battere il cuore di tutti gli appassionati di moda. Le Soir Le Jour combina lo stile dalla disinvoltura dello chic francese all'atteggiamento trendy di Londra e ai cosmetici naturali del Vorarlberg. Qui gli intenditori di moda e gli individualisti troveranno ci\u00f2 che cercano: marchi eccellenti gestiti in modo unico nella Svizzera orientale. L'assortimento alla moda \u00e8 accompagnato da borse, scarpe e gioielli."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Oberer Graben 26", "telephone": "+41 71 223 22 21", "email": "boutique@lesoirlejour.ch", "url": "http://www.lesoirlejour.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4230928", "longitude": "9.3740289"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/a/5/6/7a56660fb9b3c4e8748bee660a3cab2c3f8bd2b1_Concept_Store__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Tuesday to Saturday 10.00 - 17.00. \nPrivate shopping on request.", "fr": "Du mardi au samedi de 10h00 \u00e0 17h00. \nShopping priv\u00e9 sur demande.", "it": "Da marted\u00ec a sabato dalle 10.00 alle 17.00. \nShopping privato su richiesta."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/3153824531", "googlePlaceId": "ChIJRecq5ZnDB0ERDYeLe-FP2iA", "discoverSwissId": "loc_s9t_ugbreicf-qegb-efbu-qtis-ddvdtqcqcrjj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "ClothingStore", "identifier": "e69957c1-623e-4ede-b0d6-5c4e952a82ca", "dateModified": "2025-05-08T14:33:27+02:00", "name": {"de": "Conny's Couture", "en": "Conny's Couture", "fr": "Conny's Couture", "it": "Conny's Couture"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Schneideratelier Conny's Couture stellt modische Unikate ausschliesslich f\u00fcr Frauen her. Das Motto lautet: So individuell wie DU", "en": "The tailor's studio Conny's Couture produces unique fashion pieces exclusively for women. The motto is: As individual as YOU", "fr": "L'atelier de couture Conny's Couture fabrique des pi\u00e8ces uniques \u00e0 la mode, exclusivement pour les femmes. La devise est : aussi individuel que VOUS", "it": "La sartoria Conny's Couture produce capi di moda unici esclusivamente per le donne. Il motto \u00e8: \"individuale come VOI\"."}, "description": {"de": "Im Atelier Conny's Couture werden textile Tr\u00e4ume wahr und die Schneiderkunst wird auf h\u00f6chstem Niveau ausgelebt!\n\nDie Stoffe und Materialien f\u00fcr die massgefertigten Kleider werden vorwiegend aus der Textilstadt St.Gallen und der n\u00e4heren Umgebung bezogen. Das auf Nachhaltigkeit bedachte Atelier achtet sowohl bei der Materialauswahl wie auch bei der Produktion stets auf den Schutz der  Umwelt. \n\nVom gemeinsamen Stoffeinkaufserlebnis mit Conny (Personal Fabric Shopping) geht es im Anschluss gleich \u00fcber zur individuellen Modellbesprechung und dem Massnehmen f\u00fcr das gew\u00fcnschte Traumkleidungsst\u00fcck.\n\nDanach plant und konzipiert Conny das individuelle Design und Schnittmuster f\u00fcr die gew\u00fcnschte Einzelanfertigung. Die Kundin kommt noch 1-2 mal zur Anprobe im Atelier vorbei,  bevor sie ihr pers\u00f6nliches Unikat in Empfang nehmen und ausf\u00fchren darf. \n\nAlle Kleidungsst\u00fccke von Conny's Couture werden im Schneideratelier in M\u00f6rschwil mit viel Liebe zum Details hergestellt.", "en": "In the Conny's Couture studio, textile dreams come true and the art of tailoring is lived out at the highest level!\n\nThe fabrics and materials for the custom-made dresses are mainly sourced from the textile city of St.Gallen and the surrounding area. The atelier, which is concerned about sustainability, always pays attention to the protection of the environment, both in the choice of materials and in production. \n\nFrom the joint fabric shopping experience with Conny (Personal Fabric Shopping), the next step is an individual model discussion and measuring for the desired dream garment.\n\nConny then plans and conceives the individual design and pattern for the desired one-off garment. The customer comes to the atelier 1-2 times for a fitting before she is allowed to receive and wear her personal unique piece. \n\nAll garments from Conny's Couture are made in the tailor's studio in M\u00f6rschwil with great attention to detail.", "fr": "Dans l'atelier de Conny's Couture, les r\u00eaves textiles deviennent r\u00e9alit\u00e9 et l'art de la couture est v\u00e9cu au plus haut niveau !\n\nLes tissus et les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour les v\u00eatements sur mesure proviennent principalement de la ville textile de Saint-Gall et de ses environs. L'atelier, soucieux de la durabilit\u00e9, veille toujours \u00e0 la protection de l'environnement, tant dans le choix des mat\u00e9riaux que dans la production. \n\nApr\u00e8s l'achat de tissu en commun avec Conny (Personal Fabric Shopping), un entretien individuel avec le mod\u00e8le et la prise de mesures sont organis\u00e9s pour le v\u00eatement de r\u00eave souhait\u00e9.\n\nConny planifie et con\u00e7oit ensuite le design individuel et le patron pour la pi\u00e8ce unique souhait\u00e9e. La cliente se rend 1 \u00e0 2 fois \u00e0 l'atelier pour des essayages avant de recevoir et de porter sa pi\u00e8ce unique personnelle. \n\nTous les v\u00eatements de Conny's Couture sont confectionn\u00e9s dans l'atelier de couture de M\u00f6rschwil avec un grand souci du d\u00e9tail.", "it": "Nell'atelier di Conny's Couture i sogni tessili diventano realt\u00e0 e l'arte della sartoria viene vissuta ai massimi livelli!\n\nI tessuti e i materiali per gli abiti su misura provengono principalmente dalla citt\u00e0 tessile di San Gallo e dall'area circostante. L'atelier, attento alla sostenibilit\u00e0, presta sempre attenzione alla tutela dell'ambiente, sia nella scelta dei materiali che nella produzione. \n\nDopo l'esperienza di acquisto di tessuti in comune con Conny (Personal Fabric Shopping), il passo successivo \u00e8 una discussione individuale sul modello e la misurazione del capo da sogno desiderato.\n\nConny progetta e concepisce il design e il modello individuale per il capo unico desiderato. La cliente viene in atelier 1-2 volte per una prova prima di poter ricevere e indossare il suo capo unico personale. \n\nTutti i capi di Conny's Couture sono realizzati nell'atelier sartoriale di M\u00f6rschwil con grande attenzione ai dettagli."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "M\u00f6rschwil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "St.Gallen", "postalCode": "9402", "streetAddress": "Rorschacherstrasse 73", "telephone": "079 729 27 91", "email": "info@connys-couture.ch", "url": "https://connys-couture.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.464028567370164", "longitude": "9.437277317047121"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/f/2/e/0f2ec1d6a88a2d207317e0eb58a848513cff28b9_RUX41933_2Edit.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"en": "Sun and Mon closed\nTue - Fri 09:00-12:00 h and 14:00-17:00 h\nSat 10:00-16:00", "fr": "Ferm\u00e9 le dimanche et le lundi\nma - ve 09:00-12:00 et 14:00-17:00\nSa 10:00-16:00", "it": "Domenica e luned\u00ec chiuso\nmar - ven 09:00-12:00 h e 14:00-17:00 h\nsab 10:00-16:00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1136247416", "discoverSwissId": "loc_s9t_ugjjfhsb-gcdu-eutu-ratg-fseujfcqicsq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Casino", "identifier": "f2646495-d752-4300-8a6f-4fec60f82ef8", "dateModified": "2025-02-03T17:24:39+01:00", "name": {"de": "Casino St.Gallen", "en": "Casino St.Gallen", "fr": "Casino Saint-Gall", "it": "Casino San Gallo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Grand Casino mit modernem Ambiente im Herzen St.Gallens", "en": "The Grand Casino with modern ambience in the heart of St.Gallen", "fr": "Le Grand Casino \u00e0 l'ambiance moderne au c\u0153ur de Saint-Gall", "it": "Il Grand Casino con un ambiente moderno nel cuore di San Gallo"}, "description": {"de": "Integriert ins Hotel Radisson k\u00f6nnen G\u00e4ste an zahlreichen Spieltischen (American Roulette, Black Jack, Ultimate Texas Hold'em Poker) und unz\u00e4hligen Spielautomaten in lockerer Atmosph\u00e4re ihr Gl\u00fcck versuchen. Stimmungsvolle Entspannung mit feinen Drinks wird an der Bar geboten. \n\nDas Swiss Casino St.Gallen zeichnet sich durch Modernit\u00e4t und Grossz\u00fcgigkeit aus und bereichert die Bodensee-Region um ein Spielerlebnis in einem ungew\u00f6hnlichen und charmanten Ambiente.", "en": "Integrated into the Radisson Hotel, guests can try their luck at numerous gaming tables (American Roulette, Black Jack, Ultimate Texas Hold'em Poker) and countless slot machines in a relaxed atmosphere. Atmospheric relaxation with fine drinks is offered at the bar. \n\nSwiss Casinos St.Gallen is characterized by modernity and generosity and enriches the Lake Constance region with a gaming experience in an unusual and charming ambience.", "fr": "Int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4tel Radisson, les clients peuvent tenter leur chance \u00e0 de nombreuses tables de jeu (roulette am\u00e9ricaine, black jack, ultimate texas hold'em poker) et \u00e0 d'innombrables machines \u00e0 sous dans une atmosph\u00e8re d\u00e9tendue. Le bar offre une ambiance de d\u00e9tente avec de d\u00e9licieuses boissons. \n\nSwiss Casinos St.Gallen se distingue par sa modernit\u00e9 et sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et enrichit la r\u00e9gion du lac de Constance d'une exp\u00e9rience de jeu dans une ambiance inhabituelle et charmante.", "it": "Integrato nel Radisson Hotel, gli ospiti possono tentare la fortuna ai numerosi tavoli da gioco (Roulette americana, Black Jack, Ultimate Texas Hold'em Poker) e alle innumerevoli slot machine in un'atmosfera rilassata. Il bar offre un'atmosfera rilassante con ottimi drink. \n\nSwiss Casinos St.Gallen \u00e8 caratterizzato da modernit\u00e0 e generosit\u00e0 e arricchisce la regione del Lago di Costanza con un'esperienza di gioco in un ambiente insolito e affascinante."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "St. Jakob-Strasse 55", "telephone": "+41713943030", "email": "martina.seehofer@scgroup.ch", "url": "https://www.swisscasinos.ch/stgallen"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.43127", "longitude": "9.38081"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/0/a/2/20a27e0ed3df03ee922c1424b62ed353a0cbfe28_Casino_St.Gallen_Spieltische__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "T\u00e4glich von 11 Uhr bis 03 Uhr, Freitag und Samstag bis 4 Uhr\nTischspiel t\u00e4glich von 18 Uhr bis 03 Uhr", "en": "Daily from 11 am to 03 am \nFriday and Saturday until 4 o'clock\nTable game daily from 6 pm to 03 am", "fr": "Tous les jours de 11h \u00e0 03h \nVendredi et samedi jusqu'\u00e0 4h\nJeu de table tous les jours de 18h \u00e0 03h", "it": "Tutti i giorni dalle 11.00 alle 3.00. \nVenerd\u00ec e sabato fino alle 4 del mattino\nGioco da tavolo tutti i giorni dalle 18.00 alle 03.00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "03:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "03:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "03:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "03:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "04:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "04:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "03:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/224013847", "googlePlaceId": "ChIJrdthBkUem0cRt00G312ZU68", "discoverSwissId": "loc_s9t_vcgegejf-thfc-edaa-iqgv-evusgavicuvi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "FlightSchool", "identifier": "f572f997-579a-45cd-9a0c-aba40dab1925", "dateModified": "2024-08-29T23:18:17+02:00", "name": {"de": "Flightbase Flugerlebnisse", "en": "Flightbase \u2013 Flight Experiences ", "fr": "Flightbase \u2013 Exp\u00e9riences de vol ", "it": "Flightbase \u2013 Esperienze di volo "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Atemberaubende Aussicht \u00fcber die Ostschweiz", "en": "Breathtaking view over eastern Switzerland", "fr": "Une vue \u00e0 couper le souffle sur la Suisse orientale", "it": "Vista mozzafiato sulla Svizzera orientale"}, "description": {"de": "Flightbase bietet verschiedene M\u00f6glichkeiten die Region St.Gallen und Bodensee aus luftiger H\u00f6he zu bewundern. Per Helikopter oder Flugzeug werden t\u00e4glich Rundfl\u00fcge durch, nach Absprache bei einem privaten Helikopterflug auch mit individuellem Wunschstartort auf einem Feld. Oder doch lieber ohne Motor mit dem Gleitschirm ins Tal gleiten? Professionelle Tandempiloten nehmen Sie gerne mit auf dieses unvergessliche Erlebnis. F\u00fcr Adrenalinliebhaber ist der Fallschirmabsprung aus dem Helikopter oder Flugzeug das Richtige und wenn es ganz gem\u00fctlich sein soll, stehen Profi Heissluftballonpiloten bereit f\u00fcr eine atemberaubende Fahrt. Gerne beraten wir Sie pers\u00f6nlich um Ihr perfektes Flugerlebnis zu finden. Alle Erlebnisse sind auch als Gutschein zum Verschenken erh\u00e4ltlich.", "en": "Flightbase offers various opportunities to admire the St.Gallen and Lake Constance region from a lofty height. Helicopter or airplane sightseeing flights are carried out daily, and private helicopter flights can also be arranged with an individual take-off point on a field. Or would you prefer to glide down into the valley on a paraglider without a motor? Professional tandem pilots will be happy to take you on this unforgettable experience. For adrenaline lovers, a parachute jump from a helicopter or plane is just the thing and if you want to take it easy, professional hot-air balloon pilots are on hand for a breathtaking ride. We will be happy to advise you personally to find the perfect flight experience for you. All experiences are also available as gift vouchers.", "fr": "Flightbase offre diverses possibilit\u00e9s d'admirer la r\u00e9gion de Saint-Gall et du lac de Constance depuis de hautes altitudes. En h\u00e9licopt\u00e8re ou en avion, nous effectuons des vols touristiques quotidiens, sur demande lors d'un vol priv\u00e9 en h\u00e9licopt\u00e8re, \u00e9galement avec un point de d\u00e9part individuel souhait\u00e9 dans un champ. Ou pr\u00e9f\u00e9rez-vous descendre dans la vall\u00e9e avec un parapente sans moteur ? Nos pilotes professionnels en tandem se feront un plaisir de vous emmener dans cette exp\u00e9rience inoubliable. Pour les amateurs d'adr\u00e9naline, le saut en parachute depuis un h\u00e9licopt\u00e8re est la bonne chose \u00e0 faire, et si vous voulez vous d\u00e9tendre, nos pilotes de montgolfi\u00e8res sont pr\u00eats pour un voyage \u00e0 couper le souffle. Nous serons heureux de vous conseiller personnellement pour trouver votre exp\u00e9rience de vol parfaite. Toutes les exp\u00e9riences sont \u00e9galement disponibles sous forme de ch\u00e8ques-cadeaux.", "it": "Flightbase offre diverse opportunit\u00e0 per ammirare la regione di San Gallo e del Lago di Costanza da un'altezza elevata. Ogni giorno si effettuano voli turistici in elicottero o in aereo e si possono anche organizzare voli privati in elicottero con un punto di decollo personalizzato su un campo. O preferite scivolare a valle con un parapendio senza motore? Piloti professionisti in tandem saranno lieti di accompagnarvi in questa indimenticabile esperienza. Per gli amanti dell'adrenalina, un lancio con il paracadute da un elicottero o da un aereo \u00e8 quello che fa per voi e se volete prendervela comoda, piloti professionisti di mongolfiere sono a disposizione per un giro mozzafiato. Saremo lieti di consigliarvi personalmente per trovare l'esperienza di volo perfetta per voi. Tutte le esperienze sono disponibili anche come buoni regalo."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rehetobel", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9038", "streetAddress": "Oberstrasse 31", "telephone": "0041 71 554 80 70", "email": "info@flightbase.ch", "url": "https://www.passagierflug.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42592", "longitude": "9.48792"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/e/d/3/2ed3428d539b63b9afdf0e4e4ecb60b2f0d8e0d2_Fallschirm_Tandemsprung_Flightbase__2_.jpeg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "7 Tage die Woche von 08:00 - 22:00 Uhr. ", "en": "7 days a week from 08:00 - 22:00. ", "fr": "7 jours sur 7 de 08:00 \u00e0 22:00 heures. ", "it": "7 giorni su 7, dalle 08:00 alle 22:00. "}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1056176207", "discoverSwissId": "loc_s9t_vfhcvjjh-fhjq-efst-jqas-qrqeatqrbjcf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "ClothingStore", "identifier": "f81fe524-ae73-484f-a70c-5ce7ccbbaca5", "dateModified": "2025-05-08T14:33:48+02:00", "name": {"de": "Forster Rohner AG", "en": "Forster Rohner AG", "fr": "Forster Rohner AG", "it": "Forster Rohner AG"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein Familienunternehmen mit hundertj\u00e4hriger Tradition.", "en": "A family business with a hundred years of tradition.", "fr": "Une entreprise familiale \u00e0 tradition centenaire.", "it": "Un\u2019impresa a gestione familiare con una tradizione centenaria."}, "description": {"de": "Als Conrad Forster-Willi 1904 sein Unternehmen mit dem Namen Forster Willi & Co. gr\u00fcndete, war Stickerei das wichtigste Exportprodukt der Schweiz. Seither hat sich dieser Zweig gewandelt. Geblieben sind aber die Faszination, die von diesem ausserordentlich wandlungsf\u00e4higen Produkt ausgeht und das unsch\u00e4tzbare Know-How, welches viele Mitarbeiter mit langj\u00e4hriger Erfahrung von Generation zu Generation weitertragen. Heute wird die Forster Rohner Gruppe von der vierten Generation geleitet.\n\nAn ausgew\u00e4hlten Daten ist der Fabrikladen ge\u00f6ffnet. Angeboten werden Stickereien f\u00fcr Haute-Couture, Pr\u00eat-\u00e0-Porter und W\u00e4sche sowie Unistoffe.", "en": "When Conrad Forster-Willi founded his company Forster Willi & Co. in 1904, embroidery was Switzerland's most important export product. This industry has since changed, but what remains is the fascination that emanates from this extraordinarily versatile product and the invaluable expertise that many employees with many years of experience pass on from generation to generation. Today the Forster Rohner Group is managed by the fourth generation.\n\nThe factory shop is open on selected dates where embroidery for haute couture, pr\u00eat-\u00e0-porter and underwear is on sale along with plain fabrics.", "fr": "Lorsque Conrad Forster-Willi cr\u00e9a son entreprise en prenant pour raison sociale Forster Willi & Co., la broderie \u00e9tait le principal produit d\u2019exportation de la Suisse. Depuis, ce secteur a \u00e9volu\u00e9. Cependant, la fascination qui provient de l\u2019extr\u00eame polyvalence de ce produit est toujours la m\u00eame, tout comme le savoir-faire inestimable qu\u2019un grand nombre d\u2019employ\u00e9s exp\u00e9riment\u00e9s transmettent de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration. Aujourd\u2019hui, le groupe Forster Rohner est dirig\u00e9 par la quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration.\n\nLe magasin d\u2019usine est ouvert \u00e0 certaines dates. On y trouve des broderies destin\u00e9es \u00e0 la haute-couture, au pr\u00eat-\u00e0-porter et \u00e0 la lingerie ainsi que des unis.", "it": "Quando Conrad Forster-Willi fond\u00f2 la sua azienda con il nome di Forster Willi & Co. nel 1904, il ricamo era il prodotto di esportazione pi\u00f9 importante della Svizzera. Da allora, questo settore \u00e8 cambiato. Ci\u00f2 che \u00e8 rimasto, tuttavia, \u00e8 il fascino che emana da questo prodotto straordinariamente versatile e l'inestimabile competenza che molti dipendenti con molti anni di esperienza trasmettono di generazione in generazione. Oggi il Gruppo Forster \u00e8 gestito dalla quarta generazione.\n\nL'Outlet del Gruppo Forster \u00e8 aperto in date selezionate. I ricami per l'haute couture, il pr\u00eat-\u00e0-porter e la lingerie, cos\u00ec come i tessuti uniti, sono offerti a prezzi interessanti."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Flurhofstrasse 150", "telephone": "+41 71 243 15 15", "email": "info@forsterrohner.ch", "url": "http://www.forsterrohner.com/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4311726", "longitude": "9.403273"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/9/e/c/89ec24581cfd65bc0b1479cfed7e8ebe11fac065_Flurhof_150_16x9_106.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Aktuelle Outlet\u00f6ffnungszeiten unter: https://www.forster-group.com/news/outlet", "en": "Current outlet opening times at: https://www.forster-group.com/news/outlet", "fr": "Horaires d'ouverture actuels de l'outlet sous : https://www.forster-group.com/news/outlet", "it": "Orari di apertura attuali del punto vendita: https://www.forster-group.com/news/outlet"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/224528735", "googlePlaceId": "ChIJyRkzQvEem0cRtOy3gk4bULk", "discoverSwissId": "loc_s9t_vibvufce-quhd-eiev-qhas-fsuhssrrqsqf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "HomeAndConstructionBusiness", "identifier": "fb68865a-3eb1-4a66-9a4d-471d60f1840d", "dateModified": "2025-02-25T15:09:38+01:00", "name": {"de": "Goldschmiedewerkstatt Sara Iseli", "en": "Sara Iseli goldsmith workshop", "fr": "Atelier d\u2019orf\u00e8vrerie Sara Iseli", "it": "Laboratorio di oreficeria Sara Iseli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ob Neuanfertigung oder Umarbeitung: Sara Iseli freut sich darauf, das passende Schmuckst\u00fcck zu kreieren.", "en": "Whether it's a new creation or a redesign, Sara Iseli looks forward to creating the perfect piece of jewelry.", "fr": "Qu'il s'agisse d'une nouvelle fabrication ou d'une transformation, Sara Iseli se r\u00e9jouit de cr\u00e9er le bijou qui convient.", "it": "Che si tratti di una nuova creazione o di un restyling, Sara Iseli non vede l'ora di creare il gioiello perfetto.\n"}, "description": {"de": "Seit 1999 schmiedet Sara Iseli Schmuckst\u00fccke in ihrer eigenen Werkstatt in St.Gallen. 2014 er\u00f6ffnete sie ihr Wunschlokal an der Schmiedgasse 20. Sara Iseli entwirft, fertigt Unikate nach Mass und verwendet dabei verschiedene Materialien: ausgesuchte Edelsteine, kostbares Gold, Silber oder Platin, Carbon oder Hightech Keramik. Die Kunden k\u00f6nnen von Anfang an dabei sein, wenn das neue Schmuckst\u00fcck geschmiedet wird. \n  \nAuch alte Sch\u00e4tze aus vergangenen Tagen haben einen unbezahlbaren Wert. Es w\u00e4re schade, diese Schmuckst\u00fccke in der Schublade verstauben zu lassen. Deshalb geh\u00f6ren neben der Kreation auch Schmuckaktualisierungen und -reparaturen zum Angebot.", "en": "Sara Iseli has been forging pieces of jewelry in her own workshop in St.Gallen since 1999. In 2014, she opened her dream shop at Schmiedgasse 20. Sara Iseli designs and creates unique pieces made to measure using a variety of materials: selected gemstones, precious gold, silver or platinum, carbon or high-tech ceramics. Customers can be present from the very beginning when the new piece of jewelry is forged. Even old treasures from days gone by have a priceless value. It would be a shame to let these pieces of jewelry gather dust in a drawer. That's why, in addition to creation, we also offer jewelry updates and repairs.", "fr": "Depuis 1999, Sara Iseli forge des bijoux dans son propre atelier \u00e0 Saint-Gall. En 2014, elle a ouvert le local de ses r\u00eaves au 20 de la Schmiedgasse. Sara Iseli con\u00e7oit, fabrique des pi\u00e8ces uniques sur mesure et utilise diff\u00e9rents mat\u00e9riaux : pierres pr\u00e9cieuses s\u00e9lectionn\u00e9es, or, argent ou platine pr\u00e9cieux, carbone ou c\u00e9ramique high-tech. Les clients peuvent assister d\u00e8s le d\u00e9but \u00e0 la forge de leur nouveau bijou. M\u00eame les vieux tr\u00e9sors d'autrefois ont une valeur inestimable. Il serait dommage de laisser ces bijoux prendre la poussi\u00e8re dans un tiroir. C'est pourquoi, outre la cr\u00e9ation, l'offre comprend \u00e9galement des mises \u00e0 jour et des r\u00e9parations de bijoux.", "it": "Dal 1999 Sara Iseli crea gioielli nel suo laboratorio di San Gallo. Nel 2014 ha aperto il suo negozio da sogno nella Schmiedgasse 20, dove Sara Iseli progetta e crea gioielli unici e personalizzati utilizzando una variet\u00e0 di materiali: pietre preziose selezionate, oro prezioso, argento o platino, carbonio o ceramica high-tech. I clienti possono essere presenti fin dall'inizio, quando il nuovo gioiello viene forgiato. Anche i vecchi tesori di un tempo hanno un valore inestimabile. Sarebbe un peccato lasciare che questi gioielli prendano polvere in un cassetto. Per questo motivo, oltre alla creazione, anche l'aggiornamento e la riparazione dei gioielli fanno parte del servizio."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Schmiedgasse 20", "telephone": "+41 71 223 64 13", "email": "info@goldschmiedewerkstatt.ch", "url": "http://www.goldschmiedewerkstatt.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4240265", "longitude": "9.37570489999996"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/2/e/8/52e87d5e2838e1d53dc3760bfb496825ff6d13c6_IMG_8329.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4092527007", "googlePlaceId": "ChIJUW0eNCccm0cRjgVsOuX_aNg", "discoverSwissId": "loc_s9t_vrgiigfq-durb-eqgg-jqet-ehbtgavbieat"}}]