[{"@context": "http://schema.org/", "@type": "BedAndBreakfast", "identifier": "02a8cc26-2113-4996-9cfa-f056b46c1893", "dateModified": "2025-01-20T13:33:34+01:00", "name": {"de": "B&B Niederer", "en": "B&B Niederer", "fr": "B&B Niederer", "it": "B&B Niederer"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Heimelige Unterkunft im Herzen des Appenzellerlandes.", "en": "Homey accommodation in the heart of the Appenzellerland.", "fr": "H\u00e9bergement confortable au c\u0153ur du pays d'Appenzell.", "it": "Alloggio accogliente nel cuore dell'Appenzello."}, "description": {"de": "Das heimelige Dorf B\u00fchler im Appenzeller Mittelland ist idealer Ausgangspunkt f\u00fcr Wanderungen in den sanften H\u00fcgeln oder im Alpstein mit S\u00e4ntis, Hohem Kasten, Ebenalp und Kronberg. In der N\u00e4he liegen das malerische Dorf Appenzell, das Rheintal oder St.Gallen. Im heimeligen Weberhaus mit viel Charme kann der Gastgeberin beim Handweben \u00fcber die Schultern geschaut werden.", "en": "The picturesque village of B\u00fchler in the Appenzeller Mittelland is an ideal starting point for hikes in the rolling hills or in the Alpstein with the S\u00e4ntis, Hoher Kasten, Ebenalp and Kronberg peaks. Nearby are the quaint village of Appenzell, the Rhine Valley and St.Gallen. The hostess can be observed as she practices the craft of weaving in the cheerful and charming weaver's house.", "fr": "L\u2019agr\u00e9able village de B\u00fchler dans le Mittelland appenzellois est un point de d\u00e9part id\u00e9al pour entreprendre des randonn\u00e9es dans le paysage vallonn\u00e9 ou dans l\u2019Alpstein avec S\u00e4ntis, Hoher Kasten, Ebenalp et Kronberg. Le village pittoresque d\u2019Appenzell, la vall\u00e9e du Rhin ou Saint-Gall ne sont pas loin. Dans la charmante maison de tisserands, on peut observer l\u2019h\u00f4tesse en train de tisser.", "it": "B\u00fchler, accogliente paese del Mittelland appenzellese, \u00e8 il punto di partenza ideale per fare escursioni nelle dolci colline circostanti o nella regione dell\u2019Alpstein con il S\u00e4ntis, l\u2019Hoher Kasten, l\u2019Ebenalp e Kronberg. Nelle vicinanze si trovano il caratteristico villaggio di Appenzello, la Valle del Reno e San Gallo. Nell\u2019accogliente casa dei tessitori, con la sua magica atmosfera, \u00e8 possibile osservare la padrona di casa mentre tesse a mano."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "B\u00fchler", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9055", "streetAddress": "Oberdorf 9", "telephone": "+41 77 431 92 19", "email": "h.niederer@bluewin.ch", "url": "https://bnb.ch/de/bnb/1662"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3737219", "longitude": "9.4261223"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/2/2/1/72214f74d2335e4b30016446745eb17245bc46f4_BnB_Niederer_3.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "2"}, "openingHours": {"de": "Ganzj\u00e4hrig buchbar", "en": "Bookable all year round", "fr": "R\u00e9servation possible toute l'ann\u00e9e", "it": "Prenotabile tutto l'anno"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nopetsallowed", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 4, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "320022404.0", "googlePlaceId": "ChIJ59r4KQAim0cRYkwQjK1gtpA", "discoverSwissId": "log_s9t_acqisscg-cbbd-ejjg-jsvq-vafgregsbijd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "035d1c45-c0ce-4873-a959-2c45b292925a", "dateModified": "2025-05-20T02:38:27+02:00", "name": {"de": "S\u00e4ntis Lodge", "en": "S\u00e4ntis Lodge", "fr": "S\u00e4ntis Lodge", "it": "S\u00e4ntis Lodge"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im Herzen von Churfirsten, S\u00e4ntis und Klangwelt. ", "en": "In the heart of the Churfirsten, S\u00e4ntis and Klangwelt.", "fr": "Au c\u0153ur des Churfirsten, du S\u00e4ntis et du Klangwelt.", "it": "Nel cuore del Churfirsten, del S\u00e4ntis e del Klangwelt."}, "description": {"de": "Die S\u00e4ntis Lodge liegt inmitten vom Toggenburg, genauer gesagt in Unterwasser. Als Ferienort zeichnet sich Unterwasser besonders durch die charakteristische Berglandschaft aus. Neben der wundersch\u00f6nen Landschaft bietet Unterwasser alles, was G\u00e4ste f\u00fcr gelungene Ferien brauchen. In der S\u00e4ntis Lodge, dem Kernst\u00fcck von Berg & Bett, werden Ferien zu dem, wof\u00fcr sie gemacht sind.\n\nWerden die G\u00e4ste gefragt, was ein Aufenthalt im Berg & Bett im Toggenburg einzigartig macht, so sind die Antworten unterschiedlich. F\u00fcr die einen ist es die grossz\u00fcgige und zugleich kuschelige Atmosph\u00e4re. F\u00fcr die anderen ist es die Toggenburger Bergwelt. Wieder andere haben sich in das breitgef\u00e4cherte und familienfreundliche Aktivit\u00e4ten-Angebot der Region und der S\u00e4ntis Lodge verliebt. Aber trotz der unterschiedlichen R\u00fcckmeldungen ist es vor allem eines, weswegen die G\u00e4ste gerne wiederkommen: das Team von Berg & Bett.\n\nZum Angebot der S\u00e4ntis Lodge geh\u00f6ren: \n- Zwei Kinovorstellungen pro Tag um 16.00 Uhr (Kinderfilm) und 20.00 Uhr\n- Entertainment (Ping-Pong, Billard, Tischfussball)\n- Indoor-Lounge/Co-Workspace mit Highspeed-WIFI (Erwachsene)\n- Kinderspielzimmer mit B\u00e4llebad\n- Outdoor-Lounge (Sommer)\n- Kinderspielplatz aussen (Sommer)\n- G\u00e4stekarte f\u00fcr Ihr exklusives Erlebnis\n- 1 Eintritt ins Hallenbad f\u00fcr das Reka Feriendorf\n", "en": "The S\u00e4ntis Lodge is located in the heart of Toggenburg, more precisely in Unterwasser. As a vacation resort, Unterwasser is characterized by its distinctive mountain landscape. In addition to the beautiful landscape, Unterwasser offers everything guests need for a successful vacation. At the S\u00e4ntis Lodge, the centerpiece of Berg & Bett, vacations are what they are made to be.\n\nWhen guests are asked what makes a stay at Berg & Bett in Toggenburg unique, the answers vary. For some, it is the spacious yet cozy atmosphere. For others, it is the Toggenburg mountains. Still others have fallen in love with the wide range of family-friendly activities on offer in the region and at S\u00e4ntis Lodge. But despite the different feedback, there is one thing above all that makes guests happy to come back: the Berg & Bett team.\n\nThe S\u00e4ntis Lodge offer includes: \n- Two movie screenings per day at 4 p.m. (children's movie) and 8 p.m.\n- Entertainment (ping-pong, billiards, table football)\n- Indoor lounge/co-workspace with high-speed WIFI (adults)\n- Children's playroom with ball pool\n- Outdoor lounge (summer)\n- Outdoor children's playground (summer)\n- Guest card for your exclusive experience\n- 1 admission to the indoor pool for the Reka Holiday Village", "fr": "Le S\u00e4ntis Lodge est situ\u00e9 au c\u0153ur du Toggenburg, plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Unterwasser. En tant que lieu de vacances, Unterwasser se distingue particuli\u00e8rement par son paysage de montagne caract\u00e9ristique. Outre le magnifique paysage, Unterwasser offre tout ce dont les h\u00f4tes ont besoin pour des vacances r\u00e9ussies. Au S\u00e4ntis Lodge, la pi\u00e8ce ma\u00eetresse de Berg & Bett, les vacances deviennent ce pour quoi elles sont faites.\n\nLorsqu'on demande aux h\u00f4tes ce qui rend un s\u00e9jour \u00e0 Berg & Bett dans le Toggenburg unique, les r\u00e9ponses sont diverses. Pour les uns, c'est l'atmosph\u00e8re \u00e0 la fois g\u00e9n\u00e9reuse et douillette. Pour les autres, c'est l'univers montagnard du Toggenburg. D'autres encore sont tomb\u00e9s amoureux de l'offre d'activit\u00e9s tr\u00e8s diversifi\u00e9e et adapt\u00e9e aux familles de la r\u00e9gion et du S\u00e4ntis Lodge. Mais malgr\u00e9 les diff\u00e9rents retours, c'est surtout pour une chose que les h\u00f4tes reviennent volontiers : l'\u00e9quipe de Berg & Bett.\n\nL'offre du S\u00e4ntis Lodge comprend : \n- Deux s\u00e9ances de cin\u00e9ma par jour \u00e0 16h00 (film pour enfants) et \u00e0 20h00.\n- Divertissement (ping-pong, billard, baby-foot)\n- salon int\u00e9rieur/co-working space avec WIFI haut d\u00e9bit (adultes)\n- salle de jeux pour enfants avec piscine \u00e0 balles\n- Lounge ext\u00e9rieur (\u00e9t\u00e9)\n- Aire de jeux ext\u00e9rieure pour enfants (\u00e9t\u00e9)\n- Carte d'h\u00f4te pour votre exp\u00e9rience exclusive\n- 1 entr\u00e9e \u00e0 la piscine couverte pour le village de vacances Reka", "it": "Il S\u00e4ntis Lodge si trova nel centro del Toggenburg, pi\u00f9 precisamente a Unterwasser. Come localit\u00e0 di villeggiatura, Unterwasser si distingue per il suo caratteristico paesaggio montano. Oltre allo splendido paesaggio, Unterwasser offre tutto ci\u00f2 di cui gli ospiti hanno bisogno per una vacanza di successo. Al S\u00e4ntis Lodge, il fulcro di Berg & Bett, le vacanze sono fatte per essere tali.\n\nQuando si chiede agli ospiti cosa rende unico un soggiorno al Berg & Bett nel Toggenburg, le risposte variano. Per alcuni \u00e8 l'atmosfera spaziosa e accogliente. Per altri sono le montagne del Toggenburgo. Altri ancora si sono innamorati dell'ampia offerta di attivit\u00e0 per famiglie nella regione e al S\u00e4ntis Lodge. Ma nonostante i diversi feedback, c'\u00e8 soprattutto una cosa che rende gli ospiti felici di tornare: il team di Berg & Bett.\n\nL'offerta del S\u00e4ntis Lodge comprende: \n- Due proiezioni cinematografiche al giorno alle 16.00 (film per bambini) e alle 20.00.\n- Intrattenimento (ping-pong, biliardo, calcio balilla)\n- Sala interna/spazio di lavoro con WIFI ad alta velocit\u00e0 (adulti)\n- Sala giochi per bambini con piscina di palline\n- Salone all'aperto (estate)\n- Area giochi per bambini all'aperto (estate)\n- Guest card per un'esperienza esclusiva\n- 1 ingresso alla piscina coperta per il villaggio turistico Reka"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Unterwasser", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9657", "streetAddress": "Hauptstrasse 16", "telephone": "+41 71 999 27 27", "email": "info@bergundbett.ch", "url": "https://bergundbett.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.1963286", "longitude": "9.313316573154678"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/a/d/8/2ad83df301e1dab12c5becdfbf24f0eb13f02aa6_TT_2023_S__ntisLodge_04.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mo - So 07:30 - 11: 30 und 14:00 - 18:00 Uhr", "en": "Mon - Sun 07:30 - 11:30 and 14:00 - 18:00", "fr": "Lu - Di 07:30 - 11 : 30 et 14:00 - 18:00 heures", "it": "Lun - dom 07:30 - 11:30 e 14:00 - 18:00"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_playground", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_laundryservice", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_balcony", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/222237524", "discoverSwissId": "plc_4kq_iaaibhccf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "HolidayApartment", "identifier": "0a975f26-5d2b-4e65-8140-15f6063dbb29", "dateModified": "2024-08-30T00:56:14+02:00", "name": {"de": "Sunehus - Ferienwohnung und Hot Pot", "en": "Sunehus - apartment and hot pot", "fr": "Sunehus - Appartement de vacances et Hot Pot", "it": "Sunehus - Appartamento per vacanze e vasca idromassaggio"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hier im Sunehus in der Lustm\u00fchle d\u00fcrfen sich die G\u00e4ste wohlf\u00fchlen, geniessen und Energie tanken.", "en": "Here at Sunehus in the Lustm\u00fchle, guests are allowed to feel good, enjoy themselves and recharge their batteries. \n", "fr": "Ici, au Sunehus de Lustm\u00fchle, les h\u00f4tes peuvent se sentir bien, savourer et faire le plein d'\u00e9nergie. \n", "it": "Al Sunehus di Lustm\u00fchle gli ospiti possono sentirsi bene, divertirsi e fare il pieno di energia. \n"}, "description": {"de": "Das luftige Studio im ikonischen Bio-Holz-Designhaus ist f\u00fcr zwei Personen buchbar. Per Bahn oder Bus dauert es weniger als zehn Minuten ins Zentrum von St.Gallen und etwas \u00fcber eine Stunde nach Z\u00fcrich. Der Wohnort ist eindr\u00fccklich mit toller Aussicht in die Berge. \n\nDas Studio ist frisch und komfortabel umgebaut. Es besteht aus:\n- zwei Einzelbetten, die als Doppelbett hergerichtet werden k\u00f6nnen\n- Dusche und kleines WC \n- kleine eingerichtete K\u00fcche \n- Essbereich \n- Wohnbereich mit sch\u00f6ner Aussicht \n- Arbeitsplatz \n- eigener Eingang durch Garage (Autoabstellplatz verf\u00fcgbar wenn gew\u00fcnscht). \n- Garten mit traumhafter Aussicht zur Mitben\u00fctzung \n\nDie Vermieter wohnen im oberen Stock. Zwei Elektrofahrr\u00e4der stehen Ihnen kostenlos zur Verf\u00fcgung, um die Umgebung zu erkunden.\n\nWer ausspannen und sich etwas Gutes tun m\u00f6chte, verbringt wohlige Stunden im Hot Pot und geniesst dabei die freie Sicht auf den Alpstein. Das Sprudelvergn\u00fcgen l\u00e4sst sich perfekt mit einer \u00dcbernachtung im Studio Sunehus kombinieren. Und f\u00fcr Sprudel ist nicht nur im Bad gesorgt, eine Flasche Prosecco verw\u00f6hnt auch noch prickelnd den Gaumen.", "en": "The airy studio in the iconic organic wood design house can be booked for two people. It takes less than ten minutes by train or bus to the center of St.Gallen and just over an hour to Zurich. The location is impressive with great views of the mountains. \n\nThe studio has been freshly and comfortably renovated. It consists of:\n- two single beds that can be made up as a double bed\n- shower and small WC \n- small equipped kitchen \n- dining area \n- Living area with a beautiful view \n- Workplace \n- own entrance through garage (parking space available if desired). \n- Garden with fantastic view for shared use \n\nThe landlords live on the upper floor. Two electric bicycles are available free of charge for you to explore the surrounding area.\n\nIf you want to relax and do something good for yourself, spend pleasant hours in the hot tub and enjoy the unobstructed view of the Alpstein. The bubbling pleasure can be perfectly combined with an overnight stay at Studio Sunehus. And bubbles are not only provided in the bath, a bottle of Prosecco is also a tingling treat for the palate.", "fr": "Le studio a\u00e9r\u00e9 de l'embl\u00e9matique maison design en bois bio peut \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 pour deux personnes. En train ou en bus, il faut moins de dix minutes pour se rendre au centre de Saint-Gall et un peu plus d'une heure pour aller \u00e0 Zurich. Le lieu de vie est impressionnant avec une vue imprenable sur les montagnes. \n\nLe studio est fra\u00eechement et confortablement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9. Il se compose de :\n- deux lits simples qui peuvent \u00eatre am\u00e9nag\u00e9s en lit double\n- douche et petit WC \n- petite cuisine \u00e9quip\u00e9e \n- coin repas \n- espace de vie avec une belle vue \n- poste de travail \n- entr\u00e9e ind\u00e9pendante par le garage (place de parking disponible si souhait\u00e9). \n- Jardin avec vue magnifique \u00e0 partager. \n\nLes propri\u00e9taires habitent \u00e0 l'\u00e9tage sup\u00e9rieur. Deux v\u00e9los \u00e9lectriques sont mis gratuitement \u00e0 disposition pour explorer les environs.\n\nCeux qui souhaitent se d\u00e9tendre et se faire du bien passeront des heures agr\u00e9ables dans le hot pot tout en profitant de la vue d\u00e9gag\u00e9e sur l'Alpstein. Le plaisir du bain bouillonnant se combine parfaitement avec une nuit au Studio Sunehus. Et il n'y a pas que dans le bain que l'on trouve des bulles, une bouteille de Prosecco fait aussi p\u00e9tiller le palais.", "it": "L'arioso studio nell'iconica casa di design in legno organico pu\u00f2 essere prenotato per due persone. In meno di dieci minuti di treno o autobus si raggiunge il centro di San Gallo e in poco pi\u00f9 di un'ora Zurigo. La posizione dell'abitazione \u00e8 impressionante, con una splendida vista sulle montagne. \n\nIl monolocale \u00e8 stato ristrutturato in modo fresco e confortevole. \u00c8 composto da:\n- due letti singoli, che possono essere trasformati in un letto matrimoniale\n- doccia e piccolo WC \n- piccola cucina attrezzata \n- zona pranzo \n- zona giorno con una splendida vista \n- posto di lavoro \n- ingresso indipendente attraverso il garage (posto auto disponibile se desiderato). \n- Giardino con bella vista ad uso comune. \n\nI padroni di casa vivono al piano superiore. Due biciclette elettriche sono disponibili gratuitamente per esplorare i dintorni.\n\nSe volete rilassarvi e fare qualcosa di buono per voi stessi, trascorrete ore piacevoli nella vasca idromassaggio e godetevi la vista libera sull'Alpstein. Il piacere delle bollicine pu\u00f2 essere perfettamente combinato con un pernottamento nello studio Sunehus. E le bollicine non sono previste solo nella vasca da bagno: anche una bottiglia di prosecco coccola il palato con una sensazione di solletico. \n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Lustm\u00fchle", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9062", "streetAddress": "Lindenstrasse 9", "telephone": "+41 76 523 26 61", "email": "stephen@zeitreisen.ch", "url": "https://sunehus-gaestezimmer.jimdosite.com/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.396521235591536", "longitude": "9.355609416961672"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/6/1/2/4612dba0bc62b907b772cf0354d1a11ff580181b_Sternenlodge_im_Appenzellerland__3_Tage___1___1_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_bikerental", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_chargingstationEbikes", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/274610294", "discoverSwissId": "log_s9t_aqjhfvcg-ftcr-eugf-ibea-bfvgagdtrrcj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "HolidayApartment", "identifier": "14837aff-3b6c-4bf7-83b1-f7985e72c61a", "dateModified": "2025-01-23T09:46:15+01:00", "name": {"de": "Apartment Dufour", "en": "Apartment Dufour", "fr": "Apartment Dufour", "it": "Apartment Dufour"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das 3-Zimmer-Apartment im Hotel Hecht", "en": "The 3-room apartment in the Hotel Hecht", "fr": "L'appartement de 3 pi\u00e8ces de l'h\u00f4tel Hecht", "it": "L'appartamento di 3 stanze nell'Hotel Hecht"}, "description": {"de": "Wo sich die H\u00fcgel des Appenzellerlandes, die Rheintalebene und die Bodenseelandschaft begegnen, liegt das historische St\u00e4dtchen Rheineck. Und hier, zwischen dem \u00e4ltesten Siedlungsteil, dem Fahr und den dichtgef\u00fcgten Gassen der fr\u00fcheren Stadtmauern, begr\u00fcsst das Hotel Hecht seine G\u00e4ste. \n\nIm Hotel Hecht steht ein h\u00fcbsches 3-Zimmer-Apartment (klimatisiert) zur Verf\u00fcgung, welches f\u00fcr einen k\u00fcrzeren oder l\u00e4ngeren Urlaub in der Gegend vermietet wird. Zum Hotel Hecht mit 14 Zimmern (klimatisiert) geh\u00f6ren im Erdgeschoss ein Restaurant mit 60 Pl\u00e4tzen und eine Sonnenterrasse f\u00fcr 60 Personen. Das Restaurant mit Terrasse und die Smokers-Lounge sind \u00f6ffentlich. \n\nDie Unterkunft: Das 3-Zimmer-Apartment befindet sich im 1. Stock des Hotel Hecht und hat zwei Schlafzimmer, ein kleines Wohnzimmer, eine kleine K\u00fcche und ein Bad mit WC. Alle drei Zimmer sind klimatisiert und mit grossem TV ausgestattet. Zudem haben die G\u00e4ste alle Annehmlichkeiten eines Hotels und Restaurants im Haus. \n\nZugang f\u00fcr G\u00e4ste: Die G\u00e4ste ben\u00fctzen den Hoteleingang. Das Apartment im 1. Stock (kein Lift) ist privat. Am Sonntag und Montag ist das Restaurant geschlossen. Die Rezeption ist t\u00e4glich besetzt. \n\nWeitere wichtige Hinweise: Bei Aufenthalten ab 4 Tagen gibt es w\u00f6chentlich einen W\u00e4schewechsel und f\u00fcr Fr. 12.00 (anstatt Fr. 18.00) darf im Hotel gefr\u00fchst\u00fcckt werden.", "en": "Where the hills of Appenzellerland, the Rhine valley plain and the Lake Constance landscape meet, lies the historic town of Rheineck. And here, between the oldest part of the settlement, the Fahr and the tightly knit alleys of the former town walls, the Hotel Hecht welcomes its guests. \n\nIn the Hotel Hecht there is a nice 3-room apartment (air-conditioned) available for rent for a shorter or longer vacation in the area. The Hotel Hecht with 14 rooms (air-conditioned) includes a restaurant with 60 seats and a sun terrace for 60 people on the first floor. The restaurant with terrace and smokers lounge are open to the public. \n\nAccommodation: The 3-room apartment is located on the 1st floor of Hotel Hecht and has two bedrooms, a small living room, a small kitchen and a bathroom with toilet. All three rooms are air-conditioned and equipped with large TV. In addition, guests have all the amenities of a hotel and restaurant in the house. \n\nAccess for guests: Guests use the hotel entrance. The apartment on the 1st floor (no elevator) is private. The restaurant is closed on Sunday and Monday. The reception desk is staffed daily. \n\nOther important notes: For stays of 4 days or more there is a weekly change of linen and for Fr. 12.00 (instead of Fr. 18.00) breakfast may be taken in the hotel.", "fr": "La petite ville historique de Rheineck se trouve \u00e0 l'endroit o\u00f9 se rencontrent les collines du pays d'Appenzell, la plaine du Rhin et le paysage du lac de Constance. Et c'est ici, entre la partie la plus ancienne de la ville, le Fahr, et les ruelles \u00e9troites des anciens remparts, que l'h\u00f4tel Hecht accueille ses h\u00f4tes. \n\nL'h\u00f4tel Hecht dispose d'un joli appartement de trois pi\u00e8ces (climatis\u00e9) qui peut \u00eatre lou\u00e9 pour des vacances plus ou moins longues dans la r\u00e9gion. L'h\u00f4tel Hecht, qui dispose de 14 chambres (climatis\u00e9es), comprend au rez-de-chauss\u00e9e un restaurant de 60 places et une terrasse ensoleill\u00e9e pouvant accueillir 60 personnes. Le restaurant avec terrasse et le Smokers-Lounge sont ouverts au public. \n\nL'h\u00e9bergement : L'appartement de trois pi\u00e8ces se trouve au premier \u00e9tage de l'h\u00f4tel Hecht et comprend deux chambres, un petit salon, une petite cuisine et une salle de bain avec WC. Les trois chambres sont climatis\u00e9es et \u00e9quip\u00e9es d'une grande t\u00e9l\u00e9vision. En outre, les h\u00f4tes disposent de toutes les commodit\u00e9s d'un h\u00f4tel et d'un restaurant sur place. \n\nAcc\u00e8s pour les h\u00f4tes : Les h\u00f4tes utilisent l'entr\u00e9e de l'h\u00f4tel. L'appartement au premier \u00e9tage (sans ascenseur) est priv\u00e9. Le restaurant est ferm\u00e9 le dimanche et le lundi. La r\u00e9ception est occup\u00e9e tous les jours. \n\nAutres informations importantes : Pour les s\u00e9jours \u00e0 partir de 4 jours, il y a un changement de linge hebdomadaire et le petit d\u00e9jeuner peut \u00eatre pris \u00e0 l'h\u00f4tel pour Fr. 12.00 (au lieu de Fr. 18.00).", "it": "Dove le colline dell'Appenzello, la pianura della valle del Reno e il paesaggio del lago di Costanza si incontrano, si trova la citt\u00e0 storica di Rheineck. Ed \u00e8 qui, tra la parte pi\u00f9 antica dell'insediamento, il Fahr, e i vicoli stretti delle antiche mura della citt\u00e0, che l'hotel Hecht accoglie i suoi ospiti. \n\nNell'Hotel Hecht c'\u00e8 un grazioso appartamento di 3 stanze (con aria condizionata) disponibile in affitto per una vacanza pi\u00f9 breve o pi\u00f9 lunga nella zona. L'Hotel Hecht con 14 camere (con aria condizionata) comprende un ristorante con 60 posti a sedere e una terrazza solarium per 60 persone al piano terra. Il ristorante con terrazza e lo Smokers lounge sono aperti al pubblico. \n\nAlloggio: L'appartamento di 3 stanze si trova al 1\u00b0 piano dell'Hotel Hecht e dispone di due camere da letto, un piccolo soggiorno, una piccola cucina e un bagno con WC. Tutte e tre le camere sono dotate di aria condizionata e di una grande TV. Gli ospiti hanno anche tutti i servizi di un hotel e un ristorante in casa. \n\nAccesso per gli ospiti: Gli ospiti usano l'ingresso dell'hotel. L'appartamento al 1\u00b0 piano (senza ascensore) \u00e8 privato. Il ristorante \u00e8 chiuso la domenica e il luned\u00ec. La reception \u00e8 aperta tutti i giorni. \n\nAltre informazioni importanti: Per i soggiorni di 4 giorni o pi\u00f9, c'\u00e8 un cambio settimanale di biancheria e la colazione pu\u00f2 essere presa in albergo per Fr. 12.00 (invece di Fr. 18.00).. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rheineck", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9424", "streetAddress": "Hauptstrasse 51", "telephone": "+41 71 888 29 25", "email": "info@hotelhecht-rheineck.ch", "url": "https://hotelhecht-rheineck.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4647847", "longitude": "9.5918208"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/6/9/6/96966dedb360f8f4a5216816dc992d225d9546c6_TDS00020013459833615_sized_800_0.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Hotel: 7 Tage ge\u00f6ffnet\nRestaurant: Sonntag, Montag und Feiertage sind Ruhetage", "en": "Hotel: open 7 days\nRestaurant: Sunday, Monday and holidays are days off", "fr": "H\u00f4tel : ouvert 7 jours sur 7\nRestaurant : dimanche, lundi et jours f\u00e9ri\u00e9s sont des jours de repos", "it": "Albergo: aperto 7 giorni\nRistorante: domenica, luned\u00ec e festivi sono giorni di chiusura"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_airconditioning", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}], "numberOfRooms": "3.0000", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "6515922667", "discoverSwissId": "log_s9t_beidhqvv-drgs-ervh-idrb-vhjifuhcsgbq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "14c71dd5-60b0-4821-8e63-a20f039b382b", "dateModified": "2025-05-20T16:48:53+02:00", "name": {"de": "Hotel Balga", "en": "Hotel Balga", "fr": "Hotel Balga", "it": "Hotel Balga"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Natur- und Bikehotel im St.Galler Rheintal", "en": "The nature and bike hotel in the St.Gallen Rhine Valley", "fr": "L'h\u00f4tel nature et VTT dans la vall\u00e9e du Rhin saint-galloise ", "it": "L'hotel naturalistico e ciclistico nella Valle del Reno sangallese "}, "description": {"de": "Das Natur- und Bikehotel Balga, ein kleines aber schickes Pl\u00e4tzchen, mitten im Dorfkern von Balgach. Abseits urbaner Hektik. Hier, auf dem Land, ist die Natur unser Lebenselixier. Die Weinberge sind unser Zuhause. Unsere Passion f\u00fcrs Biken echt. Deshalb sind wir auch ein zertifiziertes 3-Sterne Bikehotel und setzen alles daran, dass ihr euch bei uns wohlf\u00fchlt. Ganz nah an der Natur \u2013 und zwar das ganze Jahr hindurch.\n\nUnsere Zimmer sind modern und gem\u00fctlich zugleich. Zeitlos und schlicht \u2013 mit dem h\u00f6chsten Schlafkomfort f\u00fcr unsere G\u00e4ste. Eine umfangreiche Bike-Infrastruktur mit Fahrrad-Waschanlage, E-Bikeladestation, Ersatzteile-Shop, Waschmaschine und Tumbler sowie ein 24-Stunden-Check-in und kostenlose Parkpl\u00e4tze machen den Aufenthalt bei uns im\nBalga bequem und einfach. Und dank verschiedenster Zimmerkategorien seid ihr als Paar, Familie, allein oder mit Freunden bestens versorgt.\n\nIm hoteleigenen Restaurant Hedwig servieren wir zum Fr\u00fchst\u00fcck ein Buffet aus regionalen Leckereien, mittags gibt es hausgemachte Men\u00fc's und abends naturnahe Gerichte zum Teilen \u2013 passend zur Saison und zum gemeinsamen Geniessen.", "en": "<div>The Natur- und Bikehotel Balga, a small but chic place in the middle of the village center of Balgach. Away from the urban hustle and bustle. Here, in the countryside, nature is our elixir of life. The vineyards are our home. Our passion for biking is real. That's why we are a certified 3-star bike hotel and do everything we can to make you feel at home. Close to nature - all year round. Our rooms are modern and cozy at the same time. Timeless and simple - with the highest sleeping comfort for our guests. An extensive bike infrastructure with bike washing facilities, e-bike charging station, spare parts store, washing machine and tumble dryer as well as 24-hour check-in and free parking make your stay with us at the Balga comfortable and easy. And thanks to a wide range of room categories, you are well catered for as a couple, family, alone or with friends. In the hotel's own Hedwig restaurant, we serve a buffet of regional delicacies for breakfast, homemade menus at lunchtime and natural dishes to share in the evening - in keeping with the season and to enjoy together.</div><div><br></div><div><br></div>", "fr": "<div>Le Natur- und Bikehotel Balga, un endroit petit mais chic, au c\u0153ur du village de Balgach. Loin de l'agitation urbaine. Ici, \u00e0 la campagne, la nature est notre \u00e9lixir de vie. Les vignobles sont notre maison. Notre passion pour le v\u00e9lo est r\u00e9elle. C'est pourquoi nous sommes un h\u00f4tel certifi\u00e9 3 \u00e9toiles pour cyclistes et que nous mettons tout en \u0153uvre pour que vous vous sentiez bien chez nous. Tout pr\u00e8s de la nature - et ce, tout au long de l'ann\u00e9e. Nos chambres sont \u00e0 la fois modernes et confortables. Intemporelles et sobres - avec le meilleur confort de sommeil pour nos h\u00f4tes. Une infrastructure compl\u00e8te pour les v\u00e9los avec une station de lavage, une station de recharge pour v\u00e9los \u00e9lectriques, une boutique de pi\u00e8ces de rechange, une machine \u00e0 laver et un s\u00e8che-linge ainsi qu'un check-in 24 heures sur 24 et des places de parking gratuites rendent le s\u00e9jour chez nous au Balga confortable et simple. Et gr\u00e2ce aux diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de chambres, vous serez parfaitement pris en charge, que vous soyez en couple, en famille, seul ou avec des amis. Au restaurant Hedwig de l'h\u00f4tel, nous servons un buffet de d\u00e9lices r\u00e9gionaux au petit-d\u00e9jeuner, des menus faits maison \u00e0 midi et des plats proches de la nature \u00e0 partager le soir - adapt\u00e9s \u00e0 la saison et \u00e0 savourer ensemble.</div><div><br></div><div><br></div>", "it": "Il Natur- und Bikehotel Balga, un luogo piccolo ma elegante nel centro del villaggio di Balgach. Lontano dal caos urbano. Qui, in campagna, la natura \u00e8 il nostro elisir di lunga vita. I vigneti sono la nostra casa. La nostra passione per la bicicletta \u00e8 reale. Per questo siamo un bike hotel certificato a 3 stelle e facciamo di tutto per farvi sentire a casa. Vicino alla natura - tutto l'anno. Le nostre camere sono moderne e accoglienti allo stesso tempo. Senza tempo e semplici, con il massimo comfort per i nostri ospiti. Un'ampia infrastruttura per le biciclette con lavaggio, stazione di ricarica per e-bike, negozio di ricambi, lavatrice e asciugatrice, nonch\u00e9 il check-in 24 ore su 24 e il parcheggio gratuito rendono il vostro soggiorno presso di noi al Balga comodo e semplice. Inoltre, grazie all'ampia scelta di categorie di camere, potrete soddisfare le vostre esigenze in coppia, in famiglia, da soli o con gli amici. Nel ristorante Hedwig dell'hotel serviamo un buffet di specialit\u00e0 regionali a colazione, men\u00f9 fatti in casa a pranzo e piatti naturali da condividere la sera, in sintonia con la stagione e da gustare insieme."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Balgach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9436", "streetAddress": "Rietstrasse 2", "telephone": "+41 71 722 18 61", "email": "hallo@hotel-balga.ch", "url": "https://hotel-balga.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.40694", "longitude": "9.607920000000036"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/1/f/e/d1fe9726f53ac4f664e30f65d3d4aebbfbc79ddc_Hotel_Balga_9140_web__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "13:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_bar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_lift", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "outdoor_garden", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/10805137528", "googlePlaceId": "ChIJUa-ldhkXm0cRkLmce--i94w", "discoverSwissId": "log_s9t_beshbttf-gara-eicb-iugd-qcavadjrdicr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "150f674a-314d-451f-b312-5b509127e009", "dateModified": "2025-05-16T05:12:57+02:00", "name": {"de": "Schloss Wartensee", "en": "Schloss Wartensee", "fr": "Ch\u00e2teau de Wartensee", "it": "Hotel-castello di Wartensee"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Schloss der vielen M\u00f6glichkeiten, hoch \u00fcber dem Bodensee.", "en": "The castle of many possibilities, high above Lake Constance.", "fr": "Le ch\u00e2teau des mille et une possibilit\u00e9s, en contre-haut du Lac de Constance.", "it": "Il castello dalle mille possibilit\u00e0, al di sopra del Lago di Costanza."}, "description": {"de": "Das historische Schloss Wartensee, welches um das Jahr 1243 erbaut wurde, liegt in Rorschacherberg, ist von einer Gartenterrasse umgeben, verf\u00fcgt \u00fcber eine historische Kapelle sowie einen gotischen Saal und bietet einen atemberaubenden Panoramablick \u00fcber den Bodensee. Ein gelungener Mix aus Tradition und Moderne ziert das Schloss und macht es zu einem einzigartigen Ort.\n\nTrotz der guten Anbindung zur Autobahn und eigener \u00d6V-Haltestelle l\u00e4dt die ruhige Lage sowohl Gesch\u00e4ftsreisende als auch Urlaubsg\u00e4ste zum Verweilen ein. Ob Seminare, Hochzeiten, Paarreisen oder Familienausfl\u00fcge \u2013 das Schloss Wartensee ist der richtige Ort, um seine Seele baumeln zu lassen. Ein regionales K\u00fcchenkonzept l\u00e4sst die G\u00e4ste beim Schlemmen in die idyllische Bodenseeregion eintauchen. \n\nDie Zimmer im Hotel verf\u00fcgen \u00fcber ein eigenes Bad mit einer Dusche und einem Haartrockner sowie einen Flachbild-TV. WLAN nutzen die G\u00e4ste in den \u00f6ffentlichen Bereichen kostenfrei. Es stehen kostenfreie Parkpl\u00e4tze neben der Unterkunft zur Verf\u00fcgung und auch Haustiere sind herzlich willkommen.\n\nUnter dem Motto: \u00abEinfach, echt, ehrlich, erleben\u00bb definiert das Schloss Wartensee folgendes:\nEinfach Gast sein, wir k\u00fcmmern uns um den Rest.\nEcht, wir bieten jedem Anlass ein zu Hause.\nEhrlich, bei uns sehen Sie den See immer.\nErleben Sie echte Schlossatmosph\u00e4re.\n\nGerne ist das Hotel Team bei Ihren Anliegen behilflich und freut sich auf eine Kontaktaufnahme. \n\nDie Schlossgeister vom Schloss Wartensee", "en": "The historic Wartensee Castle, which was built around the year 1243, is located in Rorschacherberg, is surrounded by a garden terrace, has a historic chapel as well as a Gothic hall and offers a breathtaking panoramic view over Lake Constance. A successful mix of tradition and modernity adorns the castle and makes it a unique place.\n\nDespite the good connection to the highway and its own public transport stop, the quiet location invites both business travelers and vacation guests to stay. Whether seminars, weddings, couples' trips or family outings - Wartensee Castle is the right place to unwind. A regional cuisine concept lets guests immerse themselves in the idyllic Lake Constance region while feasting. \n\nRooms at the hotel feature a private bathroom with a shower and a hairdryer, as well as a flat-screen TV. Wi-Fi is free for guests to use in public areas. Free parking is available next to the accommodation and pets are also welcome.\n\nUnder the motto: \"Simple, genuine, honest, experience\", the Wartensee Castle defines the following:\nSimply be a guest, we take care of the rest.\nGenuine, we offer a home for every occasion.\nHonest, with us you can always see the lake.\nExperience real castle atmosphere.\n\nThe hotel team will be happy to help you with your requests and looks forward to hearing from you. \n\nThe castle spirits of Wartensee Castle\n", "fr": "Le ch\u00e2teau historique de Wartensee, construit vers 1243, est situ\u00e9 \u00e0 Rorschacherberg. Il est entour\u00e9 d'un jardin en terrasse, dispose d'une chapelle historique et d'une salle gothique et offre une vue panoramique \u00e0 couper le souffle sur le lac de Constance. Un m\u00e9lange r\u00e9ussi de tradition et de modernit\u00e9 orne le ch\u00e2teau et en fait un lieu unique.\n\nMalgr\u00e9 l'acc\u00e8s facile \u00e0 l'autoroute et \u00e0 son propre arr\u00eat de transports publics, sa situation calme invite aussi bien les voyageurs d'affaires que les vacanciers \u00e0 s'y attarder. Qu'il s'agisse de s\u00e9minaires, de mariages, de voyages en couple ou d'excursions en famille, le ch\u00e2teau de Wartensee est l'endroit id\u00e9al pour laisser son esprit vagabonder. Un concept de cuisine r\u00e9gionale permet aux h\u00f4tes de se plonger dans la r\u00e9gion idyllique du lac de Constance en se r\u00e9galant. \n\nLes chambres de l'h\u00f4tel disposent d'une salle de bain priv\u00e9e avec une douche et un s\u00e8che-cheveux ainsi que d'une t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 \u00e9cran plat. Une connexion Wi-Fi est mise gratuitement \u00e0 la disposition des clients dans les parties communes. Un parking gratuit est disponible \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9tablissement et les animaux domestiques sont \u00e9galement les bienvenus.\n\nSous la devise : \"Simple, authentique, honn\u00eate, vivre\", le ch\u00e2teau Wartensee d\u00e9finit ce qui suit :\n\u00catre simplement un invit\u00e9, nous nous occupons du reste.\nAuthentique, nous offrons une maison \u00e0 chaque occasion.\nHonn\u00eate, chez nous, vous voyez toujours le lac.\nVivez la v\u00e9ritable atmosph\u00e8re du ch\u00e2teau.\n\nL'\u00e9quipe de l'h\u00f4tel se fera un plaisir de r\u00e9pondre \u00e0 vos questions et se r\u00e9jouit de votre prise de contact. \n\nLes esprits du ch\u00e2teau de Wartensee", "it": "Lo storico castello di Wartensee, costruito intorno al 1243, si trova a Rorschacherberg, circondato da un giardino a terrazza, ha una cappella storica e una sala gotica e offre una vista panoramica mozzafiato sul lago di Costanza. Un mix riuscito di tradizione e modernit\u00e0 adorna il castello e lo rende un luogo unico.\n\nNonostante il buon collegamento con l'autostrada e la propria fermata del trasporto pubblico, la posizione tranquilla invita sia i viaggiatori d'affari che gli ospiti in vacanza a soggiornare. Che si tratti di seminari, matrimoni, viaggi di coppia o gite in famiglia, il castello Wartensee \u00e8 il posto giusto per rilassarsi. Un concetto di cucina regionale permette agli ospiti di immergersi nell'idilliaca regione del lago di Costanza mentre banchettano. \n\nLe camere dell'hotel dispongono di un bagno privato con doccia e asciugacapelli e di una TV a schermo piatto. Gli ospiti possono utilizzare gratuitamente la connessione Wi-Fi nelle aree pubbliche. Un parcheggio gratuito \u00e8 disponibile accanto all'alloggio e gli animali domestici sono i benvenuti.\n\nCon il motto: \"Semplice, genuino, onesto, esperienza\", Schloss Wartensee definisce quanto segue:\nSii semplicemente un ospite, al resto pensiamo noi.\nGenuino, offriamo una casa per ogni occasione.\nOnestamente, con noi si pu\u00f2 sempre vedere il lago.\nSperimentate una vera atmosfera da castello.\n\nIl team dell'hotel sar\u00e0 felice di aiutarvi con le vostre richieste e non vede l'ora di sentirvi. \n\nGli spiriti del castello di Wartensee"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschacherberg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9404", "streetAddress": "Wartensee 1", "telephone": "+41 71 858 73 73", "email": "schloss@wartensee.ch", "url": "http://www.wartensee.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.471660650000004", "longitude": "9.530794057225679"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/5/c/e/d5ce6305f24439af04e60644dd8ecd22a52dfd57_00302_Schloss_Wartensee.JPG"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "3"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "award": [{"name": "swisstainable3"}], "maximumAttendeeCapacity": 80, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/330914775", "googlePlaceId": "ChIJ159ff0Eam0cRGU25rGllCew", "discoverSwissId": "log_xs1_dcffj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "1b95a540-fa27-4257-bf34-4040d34532a5", "dateModified": "2025-05-23T04:19:07+02:00", "name": {"de": "Restaurant - Hotel de charme R\u00f6merhof", "en": "Restaurant - Hotel de charme R\u00f6merhof", "fr": "Restaurant - Hotel de charme R\u00f6merhof", "it": "Restaurant - Hotel de charme R\u00f6merhof"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das charmant historische Boutiquehotel*** mit ausgezeichnetem Restaurant im Herzen von Arbon.", "en": "The historic boutique hotel*** with excellent restaurant in the heart of Arbon", "fr": "Le boutique-h\u00f4tel historique*** avec un excellent restaurant au c\u0153ur d'Arbon", "it": "Lo storico boutique hotel*** con un eccellente ristorante nel cuore di Arbon"}, "description": {"de": "Willkommen im R\u00f6merhof \u2013 Ihrem charmanten Boutiquehotel in Arbon!\n\nEntdecken Sie das einzigartige Ambiente des R\u00f6merhofs, einem kleinen Juwel mit 11 behaglichen Hotelzimmern, einem preisgekr\u00f6nten Gourmetrestaurant von Gault Millau, und zwei historischen Banketts\u00e4len f\u00fcr besondere Anl\u00e4sse und Tagungen. Ob intime Feiern, gesch\u00e4ftliche Events oder festliche Zusammenk\u00fcnfte \u2013 hier finden Sie den perfekten Rahmen f\u00fcr unvergessliche Momente.\n\nGeniessen Sie entspannte Stunden auf unserer sonnigen Terrasse \u00fcber den historischen Stadtmauern von Arbon oder lassen Sie sich in unserer exklusiven Davidoff Cigar Lounge verw\u00f6hnen. Der R\u00f6merhof liegt zentral im Herzen des malerischen Dorfkerns von Arbon und nur wenige Schritte vom idyllischen Bodensee entfernt.\n\nTauchen Sie ein in die Geschichte und Eleganz des R\u00f6merhofs und erleben Sie kulinarische H\u00f6hepunkte \u2013 ob privat oder gesch\u00e4ftlich, wir heissen Sie herzlich willkommen!", "en": "Welcome to the R\u00f6merhof - your charming boutique hotel in Arbon!\n\nDiscover the unique ambience of the R\u00f6merhof, a little gem with 11 cozy hotel rooms, a Gault Millau award-winning gourmet restaurant and two historic banquet halls for special occasions and conferences. Whether intimate celebrations, business events or festive gatherings - here you will find the perfect setting for unforgettable moments.\n\nEnjoy relaxing hours on our sunny terrace overlooking the historic town walls of Arbon or indulge yourself in our exclusive Davidoff Cigar Lounge. The R\u00f6merhof is centrally located in the heart of the picturesque village center of Arbon and only a few steps away from the idyllic Lake Constance.\n\nImmerse yourself in the history and elegance of the R\u00f6merhof and experience culinary highlights - whether for business or pleasure, we warmly welcome you!", "fr": "Bienvenue au R\u00f6merhof, votre charmant h\u00f4tel-boutique \u00e0 Arbon !\n\nD\u00e9couvrez l'ambiance unique du R\u00f6merhof, un petit bijou avec 11 chambres d'h\u00f4tel confortables, un restaurant gastronomique prim\u00e9 par Gault Millau, et deux salles de banquet historiques pour des occasions sp\u00e9ciales et des r\u00e9unions. Qu'il s'agisse de f\u00eates intimes, d'\u00e9v\u00e9nements professionnels ou de r\u00e9unions festives, vous trouverez ici le cadre parfait pour des moments inoubliables.\n\nProfitez d'heures de d\u00e9tente sur notre terrasse ensoleill\u00e9e au-dessus des remparts historiques d'Arbon ou laissez-vous choyer dans notre Davidoff Cigar Lounge exclusif. Le R\u00f6merhof jouit d'une situation centrale au c\u0153ur du pittoresque centre du village d'Arbon et \u00e0 quelques pas seulement de l'idyllique lac de Constance.\n\nPlongez dans l'histoire et l'\u00e9l\u00e9gance du R\u00f6merhof et vivez des moments culinaires exceptionnels - que ce soit \u00e0 titre priv\u00e9 ou professionnel, nous vous souhaitons la bienvenue !", "it": "Benvenuti al R\u00f6merhof, il vostro hotel boutique di charme ad Arbon!\n\nScoprite l'ambiente unico del R\u00f6merhof, un piccolo gioiello con 11 accoglienti camere d'albergo, un ristorante gourmet premiato da Gault Millau e due storiche sale banchetti per occasioni speciali e conferenze. Che si tratti di celebrazioni intime, eventi aziendali o incontri festosi, qui troverete la cornice perfetta per momenti indimenticabili.\n\nGodetevi le ore di relax sulla nostra terrazza soleggiata con vista sulle mura storiche di Arbon o concedetevi l'esclusiva Davidoff Cigar Lounge. Il R\u00f6merhof \u00e8 situato nel cuore del pittoresco centro di Arbon e a pochi passi dall'idilliaco Lago di Costanza.\n\nImmergetevi nella storia e nell'eleganza del R\u00f6merhof e sperimentate le specialit\u00e0 culinarie: che sia per affari o per piacere, vi diamo un caloroso benvenuto!"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Arbon", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9320", "streetAddress": "Freiheitsgasse 3", "telephone": "0041 71 447 30 30", "email": "info@roemerhof-arbon.ch", "url": "https://www.roemerhof-arbon.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.51638", "longitude": "9.43359"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/d/1/7/5d17659dbbd2c3a3db90db9e2cd7f4a0a0fe2f63_Aussenansicht.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "So, Mo geschlossen\nDas Hotel ist durchgehend ge\u00f6ffnet", "en": "Restaurant opening hours:\nTue to Fri 12:00-14:00 18:00-22:00\nSat 17:30-22:30\nSun, Mon closed\nThe hotel is open all day", "fr": "Heures d'ouverture du restaurant :\nMa \u00e0 Ve 12:00-14:00 18:00-22:00\nSam 17:30-22:30\nDim, Lu ferm\u00e9\nL'h\u00f4tel est ouvert en permanence", "it": "Orari di apertura del ristorante:\nDa mar a ven 12:00-14:00 18:00-22:00\nsabato 17:30-22:30\nDomenica, luned\u00ec chiuso\nL'hotel \u00e8 aperto tutto il giorno"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-12-25", "validThrough": "2024-12-26"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2024-12-29", "validThrough": "2024-12-30"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2025-01-01", "validThrough": "2025-01-06"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_bar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_halfboard", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}], "award": [{"name": "gaultMillau13"}, {"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable1"}], "numberOfRooms": "11.0000", "maximumAttendeeCapacity": 50, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/191210237", "discoverSwissId": "log_x8_bbbbd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "GroupAccommodation", "identifier": "20147f3c-0fc4-4749-80ac-778e64c0f09f", "dateModified": "2024-10-21T10:21:59+02:00", "name": {"de": "Villa Donkey - Ferien- und Erlebnisdorf in Degersheim (SG)", "en": "Villa Donkey - the vacation & adventure village in Degersheim (SG)", "fr": "Villa Donkey - le village de vacances & d'aventures \u00e0 Degersheim (SG)", "it": "Villa Donkey - il villaggio vacanze e avventura a Degersheim (SG)"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Familienfreundliches Glamping D\u00f6rfli mit viel Platz f\u00fcr Abenteuerlustige, die gerne in Holz-Tipis, mongolischen Jurten oder Alpenchalets \u00fcbernachten.", "en": "Family-friendly \"Glamping\"-Village with plenty of space for adventure seekers who like to stay in tipis, Mongolian yurts or alpine chalets.", "fr": "\"Glamping\"-Village familial avec beaucoup de place pour les aventuriers qui aiment passer la nuit dans des tipis, des yourtes mongoles ou des chalets alpins.", "it": "Villaggio glamping adatto alle famiglie, con molto spazio per gli amanti dell'avventura che amano soggiornare in tipis, yurte mongole o chalet alpini."}, "description": {"de": "Dieses \"Glamping\"-Village bietet Familien, Abenteuerlustigen, Goldgr\u00e4bern, Geniessern, Wanderern, Schulen, Jungwacht, Blauring und Pfadfindern alles, was ihren Aufenthalt zu einem einmaligen Erlebnis macht. \n\nOb in der Welt der Indianer inklusive \u00dcbernachtung im Tipi, die spezielle farbenfrohe Atmosph\u00e4re einer mongolischen Jurte oder das heimelige Ambiente eines Alpenchalets \u2013 es bietet f\u00fcr jede und jeden das passende Abenteuer. Die Villa Donkey bietet auch Einzel- und Doppelzimmer sowie verschiedene Ferienwohnungen an.\n", "en": "This \"glamping\" village offers families, adventure seekers, gold diggers, bon vivants, hikers, schools, Jungwacht, Blauring and scouts everything to make their stay a unique experience. \n\nWhether in the world of the Indians including an overnight stay in a tepee, the special colorful atmosphere of a Mongolian yurt or the cozy ambience of an alpine chalet - there is a suitable adventure for everyone. Villa Donkey also offers single and double rooms as well as various vacation apartments.", "fr": "Ce village \"glamping\" offre aux familles, aux aventuriers, aux chercheurs d'or, aux \u00e9picuriens, aux randonneurs, aux \u00e9coles, aux jeunes gardes, aux blaurings et aux scouts tout ce qui peut faire de leur s\u00e9jour une exp\u00e9rience unique. \n\nQue ce soit dans le monde des Indiens, y compris une nuit dans un tipi, l'atmosph\u00e8re sp\u00e9ciale et color\u00e9e d'une yourte mongole ou l'ambiance douillette d'un chalet alpin - il y a une aventure adapt\u00e9e \u00e0 chacun et chacune. La Villa Donkey propose \u00e9galement des chambres simples et doubles ainsi que diff\u00e9rents appartements de vacances.", "it": "Questo villaggio \"glamping\" offre a famiglie, avventurieri, cercatori d'oro, bon vivants, escursionisti, scuole, Jungwacht, Blauring e scout tutto ci\u00f2 che rende il loro soggiorno un'esperienza unica. \n\nChe si tratti del mondo degli indiani, con un pernottamento in un tepee, della particolare atmosfera colorata di una yurta mongola o dell'ambiente accogliente di uno chalet alpino, c'\u00e8 un'avventura per tutti. Villa Donkey offre anche camere singole e doppie e diversi appartamenti per le vacanze."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Degersheim", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9113", "streetAddress": "Hauptstrasse 115", "telephone": "+41 76 376 70 05", "email": "info@villadonkey.ch", "url": "http://www.villadonkey.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3704296", "longitude": "9.1930596"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/3/c/9/f3c9271b8af13b99f8efe62b0276d50e905bb76e_Villa_Donkey_Village.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 120, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/308584207", "googlePlaceId": "ChIJUc_pg7zdmkcRsMCEsrHs8vE", "discoverSwissId": "log_s9t_cabehvds-avse-ehej-iaqs-hhiugesavajv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "2195c246-9561-480f-8bb6-eb20d302bddf", "dateModified": "2025-05-16T09:57:31+02:00", "name": {"de": "Gasthaus Traube Buchs", "en": "Gasthaus Traube Buchs", "fr": "Gasthaus Traube Buchs", "it": "Gasthaus Traube Buchs"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das traditionsreiche Gasthaus Traube in Buchs freut sich auf herzliche und spannende Begegnungen aller Coleur.", "en": "The traditional Gasthaus Traube in Buchs is looking forward to cordial and exciting encounters of all kinds.", "fr": "L'auberge Traube de Buchs, riche en traditions, se r\u00e9jouit des rencontres chaleureuses et passionnantes de toutes sortes.", "it": "La tradizionale Gasthaus Traube di Buchs \u00e8 pronta ad accogliere incontri calorosi ed emozionanti di ogni tipo."}, "description": {"de": "Hier dreht sich alles um die G\u00e4ste. Um ihn, es, sie, euch, dich. Die G\u00e4ste werden mit Genuss auf dem Teller und aus dem Weinglas verw\u00f6hnt, mit Einfachem und Sch\u00f6nem, mit herzlichen Begegnungen und allerhand K\u00f6stlichem, serviert in den denkmalgesch\u00fctzten R\u00e4umlichkeiten. . Im angrenzenden neuen Boutique-Hotel trifft ein vergn\u00fcgtes Spiel mit Materialien auf Schlichtheit und Design. Hier sitzt jedes Detail. Der Garten als verbindendes Element mit mehreren kleinen, lauschigen Pl\u00e4tzen ist ein Ort zum Entdecken mitten in der Stadt. Hier verschmelzen die Tradition des Gasthauses mit dem modernen Hotel zu einer Oase der entspannten Begegnung und des ungetr\u00fcbten Genusses f\u00fcr alle Sinne.", "en": "Here everything revolves around the guests. About him, it, her, you, you. Guests are pampered with pleasure on their plates and from their glasses, with simple and beautiful things, with warm encounters and all kinds of delicious things, served in the listed premises. . In the adjoining new boutique hotel, a playful interplay of materials meets simplicity and design. Every detail is perfect here. The garden as a connecting element with several small, secluded spots is a place to discover in the middle of the city. Here, the tradition of the inn merges with the modern hotel to create an oasis of relaxed encounters and unadulterated enjoyment for all the senses.", "fr": "Ici, tout tourne autour des invit\u00e9s. Autour de lui, de lui, d'elle, de vous, de vous. Les h\u00f4tes sont choy\u00e9s par le plaisir dans l'assiette et dans le verre de vin, par la simplicit\u00e9 et la beaut\u00e9, par des rencontres chaleureuses et toutes sortes de choses d\u00e9licieuses, servies dans des locaux class\u00e9s monuments historiques. . Dans le nouvel h\u00f4tel-boutique adjacent, un jeu amusant de mat\u00e9riaux rencontre la sobri\u00e9t\u00e9 et le design. Ici, chaque d\u00e9tail est parfait. Le jardin, \u00e9l\u00e9ment de liaison avec plusieurs petits coins intimes, est un lieu de d\u00e9couverte au c\u0153ur de la ville. Ici, la tradition de l'auberge et de l'h\u00f4tel moderne se fondent en une oasis de rencontres d\u00e9tendues et de plaisirs sans m\u00e9lange pour tous les sens.", "it": "Qui tutto ruota intorno agli ospiti. Di lui, di lei, di lei, di te, di voi. Gli ospiti vengono viziati con piacere nel piatto e nel bicchiere di vino, con cose semplici e belle, con incontri calorosi e prelibatezze di ogni tipo, servite nei locali elencati. . Nel nuovo boutique hotel adiacente, un giocoso gioco di materiali incontra la semplicit\u00e0 e il design. Ogni dettaglio \u00e8 perfetto. Il giardino, elemento di connessione con diversi piccoli angoli accoglienti, \u00e8 un luogo da scoprire nel cuore della citt\u00e0. Qui la tradizione della locanda si fonde con la modernit\u00e0 dell'hotel per creare un'oasi di incontri rilassati e di puro piacere per tutti i sensi."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Buchs", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9470", "streetAddress": "St. Gallerstrasse 7", "telephone": "+41 81 750 55 22", "email": "markom@gasthaus-traube.ch", "url": "https://gasthaus-traube.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.1654743", "longitude": "9.4694649"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/1/0/8/4108a3325353eb91f5dd42cc9a9f489d3626663d_GasthausTraube_Hotelzimmer_23_06_05.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mo und Do - So 07:00-23:00 Uhr\nDi und Mi 07:00-19:00 Uhr\n", "en": "Mon and Thu - Sun 07:00-23:00\nTue and Wed 07:00-19:00", "fr": "Lu et Je - Di 07:00-23:00\nmardi et mercredi 07:00-19:00", "it": "Lun e gio - dom 07:00-23:00\nMar e Mer 07:00-19:00"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}], "numberOfRooms": "14.0000", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11160283450", "discoverSwissId": "log_x8_ccdab"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "238aec76-22c6-4c60-b36e-e7a8efd723af", "dateModified": "2025-05-14T20:59:54+02:00", "name": {"de": "Hotel Flawil", "en": "Hotel Flawil", "fr": "H\u00f4tel Flawil", "it": "Hotel Flawil"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein Haus voll Gastlichkeit \u2013 Gross genug, um den vielf\u00e4ltigen W\u00fcnschen der Kundschaft zu dienen. Klein genug, um die Gem\u00fctlichkeit und Vertrautheit von Zuhause auszustrahlen.", "en": "A hotel where hospitality is the top priority. The hotel is large enough to meet the diverse needs of its customers yet small enough to emanate the comfort and intimacy of home.", "fr": "Un \u00e9tablissement tr\u00e8s hospitalier et assez grand pour satisfaire aux multiples d\u00e9sirs de la client\u00e8le. Assez petit pour d\u00e9gager l\u2019impression de confort et de familiarit\u00e9 d\u2019un chez-soi.", "it": "Una struttura altamente ospitale, con capacit\u00e0 in grado di soddisfare le svariate esigenze della clientela, ma comunque raccolta, per conservare l\u2019aura di accoglienza e di intimit\u00e0 di casa propria."}, "description": {"de": "12 Zimmer mit total 22 Betten und eine Suite bieten den Gesch\u00e4fts- und Privatreisenden 3 Sterne Komfort auf h\u00f6chstem Niveau. Die Zimmer sind gem\u00fctlich-funktional eingerichtet und erf\u00fcllen die W\u00fcnsche von Gesch\u00e4ftsreisenden von heute.\nDaneben verf\u00fcgen das Hotel \u00fcber sieben Appartements / Studios zur Langzeitvermietung. Eine Offerte kann hier angefragt werden.&nbsp;", "en": "12 rooms with a total of 22 beds and one suite offer business and leisure travelers 3-star comfort at the highest level. The rooms are comfortably and functionally furnished and meet the needs of today's business travelers. The hotel also has seven apartments / studios for long-term rental. An offer can be requested here.&nbsp;", "fr": "12 chambres avec un total de 22 lits et une suite offrent aux voyageurs d'affaires et priv\u00e9s un confort 3 \u00e9toiles de tr\u00e8s haut niveau. Les chambres sont am\u00e9nag\u00e9es de mani\u00e8re confortable et fonctionnelle et r\u00e9pondent aux souhaits des voyageurs d'affaires d'aujourd'hui. L'h\u00f4tel dispose en outre de sept appartements / studios \u00e0 louer \u00e0 long terme. Une offre peut \u00eatre demand\u00e9e ici.&nbsp;", "it": "12 camere con un totale di 22 letti e una suite offrono ai viaggiatori d'affari e di piacere un comfort a 3 stelle di altissimo livello. Le camere sono arredate in modo confortevole e funzionale e soddisfano i desideri dei viaggiatori d'affari di oggi. L'hotel dispone anche di sette appartamenti/monolocali per affitti a lungo termine. \u00c8 possibile richiedere un'offerta qui.&nbsp;"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Flawil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9230", "streetAddress": "R\u00f6sslistrasse 7", "telephone": "+41 71 393 41 41", "email": "info@hotelflawil.ch", "url": "http://www.hotelflawil.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4139972", "longitude": "9.187135"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/7/2/e/c72e71c3c3d59c6e500432f3282699caa20708a4_Hotel_Fasse__2_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "3"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/503331913", "googlePlaceId": "ChIJgyE5R5_nmkcRWEUdC0OWR_0", "discoverSwissId": "log_s9t_cdiqushg-ccsg-esga-rdgu-uhqiuvthcdqv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "23d5aa4b-d45a-43aa-8326-c8c119cf85d4", "dateModified": "2025-05-18T05:03:47+02:00", "name": {"de": "Hotel Sch\u00e4fli", "en": "Hotel Sch\u00e4fli", "fr": "Hotel Sch\u00e4fli", "it": "Hotel Sch\u00e4fli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Design und Komfort zu erschwinglichen Preisen. ", "en": "Design and comfort at affordable prices. ", "fr": "Design et confort \u00e0 des prix abordables. ", "it": "Design e comfort a prezzi accessibili. "}, "description": {"de": "Ob Gesch\u00e4ftsreise, Urlaub oder Wochenendtrip \u2013 die G\u00e4ste geniessen hier alle Annehmlichkeiten f\u00fcr einen gelungenen Aufenthalt zu einem hervorragenden Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis.\n\nDie geschmackvollen, modern designten Zimmer bieten eine warme, freundliche Atmosph\u00e4re und stilvolle Behaglichkeit. Ganz im Sinne eines zukunftsweisenden Hotelkonzepts wurde zugunsten tieferer Preise bewusst auf Rezeption und Restaurant verzichtet. So verl\u00e4uft der Check-in-Prozess unkompliziert \u00fcber einen Automaten, und f\u00fcr eine kleine St\u00e4rkung zwischendurch stehen Snacks sowie warme und kalte Getr\u00e4nke in der gem\u00fctlichen Lounge bereit. Auch spontane G\u00e4ste sind jederzeit ohne Reservation herzlich willkommen.", "en": "Whether on a business trip, vacation or weekend getaway, guests here enjoy all the amenities for a successful stay at an excellent price-performance ratio.\n\nThe tasteful, modernly designed rooms offer a warm, friendly atmosphere and stylish comfort. In keeping with a forward-looking hotel concept, the hotel has deliberately dispensed with a reception desk and restaurant in favor of lower prices. The check-in process is uncomplicated via a vending machine, and snacks as well as hot and cold drinks are available in the cozy lounge for a snack in between. Spontaneous guests are also welcome at any time without a reservation.\n\n", "fr": "Qu'il s'agisse d'un voyage d'affaires, de vacances ou d'un week-end, les h\u00f4tes b\u00e9n\u00e9ficient ici de toutes les commodit\u00e9s pour un s\u00e9jour r\u00e9ussi \u00e0 un excellent rapport qualit\u00e9-prix.\n\nLes chambres de bon go\u00fbt, au design moderne, offrent une atmosph\u00e8re chaleureuse et conviviale ainsi qu'un confort \u00e9l\u00e9gant. Dans l'esprit d'un concept h\u00f4telier tourn\u00e9 vers l'avenir, on a volontairement renonc\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception et au restaurant au profit de prix plus bas. Ainsi, le processus d'enregistrement se d\u00e9roule sans complication via un automate et des snacks ainsi que des boissons chaudes et froides sont disponibles dans l'agr\u00e9able lounge pour reprendre des forces entre deux. Les clients spontan\u00e9s sont \u00e9galement les bienvenus \u00e0 tout moment, sans r\u00e9servation.\n\n", "it": "Che si tratti di un viaggio d'affari, di una vacanza o di un fine settimana, gli ospiti possono godere di tutti i comfort per un soggiorno di successo a un eccellente rapporto qualit\u00e0-prezzo.\n\nLe camere, dal design moderno e raffinato, offrono un'atmosfera calda e accogliente e un comfort elegante. In linea con un concetto alberghiero orientato al futuro, la reception e il ristorante sono stati deliberatamente omessi a favore di prezzi pi\u00f9 bassi. Il processo di check-in \u00e8 semplice grazie a un distributore automatico e nell'accogliente lounge sono disponibili snack e bevande calde e fredde per uno spuntino intermedio. Anche gli ospiti spontanei sono i benvenuti in qualsiasi momento senza prenotazione.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Uzwil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9240", "streetAddress": "Bahnhofstrasse 107", "telephone": "+41 71 955 70 70", "email": "info@schaefli-uzwil.ch", "url": "https://www.schaefli-uzwil.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.44038851073989", "longitude": "9.136344194412233"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/6/0/8/a608320709ba4cfaadb59231a8b655791034357d_180723_UZE1803_20413.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "365 Tage offen", "en": "Open 365 days", "fr": "Ouvert 365 jours par an"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "numberOfRooms": "15.0000", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/195805902", "discoverSwissId": "log_x8-tdgf_caaig"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "2e5d1a4e-7bc2-4eeb-be0b-679833412f2c", "dateModified": "2025-04-16T05:27:34+02:00", "name": {"de": "Hirschen Wald Gasthaus & B\u00e4ckerei", "en": "Hirschen Wald - Inn & Bakery", "fr": "Hirschen Wald - Auberge & Boulangerie", "it": "Locanda e panificio Hirschen Wald"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Gasthaus & B\u00e4ckerei seit 1899 im Appenzellerland", "en": "Inn & bakery in the Appenzellerland since 1899", "fr": "Auberge & boulangerie depuis 1899 dans le pays d'Appenzell", "it": "Locanda e panetteria nell'Appenzello dal 1899"}, "description": {"de": "Etwas mehr als tausend Meter \u00fcber Meer, umgeben von Wiesen und W\u00e4ldern, hier steht der Hirschen Wald. Ein stattliches Gasthaus im freundlichen Appenzellerland.\n\nEine selbstverst\u00e4ndliche fr\u00f6hliche Gastlichkeit, eine gepflegte K\u00fcche, um die sich die Besitzer selber k\u00fcmmern. Das alles geh\u00f6rt im Hirschen Wald zur Tradition. Die zwei gem\u00fctlichen Gaststuben, das 250 Jahre alte Wandbuffet, der alte Holzbackofen, sie wissen davon zu berichten. Hier lassen sich die Feste feiern, wie sie fallen.\n\nDie Hotelzimmer im Hirschen, geschmackvoll eingerichtet, sind hell und komfortabel. Jedes hat Dusche/WC, TV und Wifi. In jedem ist es l\u00e4ndlich still. Und aus den Fenstern sieht jeder Gast sein eigenes St\u00fcckchen Appenzell. \n\nIm alten Backofen wird auch heute noch fast t\u00e4glich gebacken. Seit drei Generationen duftet es im Hirschen nach frischem Brot und nach den kleinen, weit herum bekannten Geb\u00e4cken. Sie werden nach sorgsam geh\u00fcteten Familienrezepten hergestellt.\n\nBuchst\u00e4blich an der Haust\u00fcre des Hirschen ziehen Wanderwege vorbei. Sie f\u00fchren \u00fcber H\u00fcgel, durch W\u00e4lder, querfeldein. Und mehr als das, sie f\u00fchren unmerklich aus der Hetze, dem Stress heraus, an einem schattigen Baum, an einem abgelegenen Geh\u00f6ft vorbei, immer weiter in die Stille. Es ist nicht weit zum Bodensee, zum St\u00e4dtchen Appenzell, oder hinauf in den Alpstein. Auch St. Gallen, mit seinen Museen, seinen Kinos, seinem Theater, ist leicht zu erreichen.\n\nDie Familie Mettler freut sich, die G\u00e4ste in ihrem Haus zu begr\u00fcssen.", "en": "Just over a thousand meters above sea level, surrounded by meadows and forests, here stands the Hirschen Wald. A stately inn in the friendly Appenzellerland.\n\nA naturally cheerful hospitality, a refined cuisine that the owners take care of themselves. All this is part of the tradition at the Hirschen Wald. The two cozy dining rooms, the 270-year-old wall buffet, the old wood-fired oven - they all tell a story. Here you can celebrate the festivities as they fall.\n\nThe hotel rooms in the Hirschen, tastefully furnished, are bright and comfortable. Each has a shower/WC and TV. Each one is rurally quiet. And every guest can see their own piece of Appenzell from the windows. We renovated most of the rooms in 2022.\n\nWe still bake in the old oven almost every day. For three generations, the Hirschen has been filled with the aroma of fresh bread and small pastries that are known far and wide. They are made according to carefully guarded family recipes.\n\nHiking trails literally pass by the front door of the Hirschen. They lead over hills, through forests, across country. And more than that, they lead imperceptibly away from the hustle and bustle, the stress, past a shady tree, past a remote farmstead, further and further into the silence. It is not far to Lake Constance, to the small town of Appenzell or up into the Alpstein. St. Gallen, with its museums, cinemas and theater, is also within easy reach.\n\nThe Mettler family looks forward to welcoming guests to their home. ", "fr": "A un peu plus de mille m\u00e8tres d'altitude, entour\u00e9 de prairies et de for\u00eats, se trouve le Hirschen Wald. Une auberge imposante dans le sympathique pays d'Appenzell.\n\nUne hospitalit\u00e9 joyeuse et naturelle, une cuisine soign\u00e9e dont les propri\u00e9taires s'occupent eux-m\u00eames. Tout cela fait partie de la tradition du Hirschen Wald. Les deux salles de restaurant confortables, le buffet mural vieux de 270 ans, l'ancien four \u00e0 bois, ils en savent quelque chose. Ici, les f\u00eates se d\u00e9roulent comme elles se d\u00e9roulent.\n\nLes chambres de l'h\u00f4tel Hirschen, am\u00e9nag\u00e9es avec go\u00fbt, sont claires et confortables. Chacune dispose d'une douche/WC et d'une t\u00e9l\u00e9vision. Dans chacune d'elles, le silence est champ\u00eatre. Et par les fen\u00eatres, chaque h\u00f4te voit son propre petit bout d'Appenzell. En 2022, nous avons r\u00e9nov\u00e9 la plupart des chambres.\n\nAujourd'hui encore, on cuit presque tous les jours dans l'ancien four \u00e0 pain. Depuis trois g\u00e9n\u00e9rations, le Hirschen sent bon le pain frais et les petites p\u00e2tisseries connues loin \u00e0 la ronde. Ils sont fabriqu\u00e9s selon des recettes familiales soigneusement gard\u00e9es.\n\nDes sentiers de randonn\u00e9e passent litt\u00e9ralement devant la porte du Hirschen. Ils m\u00e8nent \u00e0 travers les collines, les for\u00eats et les champs. Et plus encore, ils permettent de s'\u00e9loigner imperceptiblement de l'agitation et du stress, de passer devant un arbre ombrag\u00e9 ou une ferme isol\u00e9e et de s'enfoncer dans le silence. Le lac de Constance, la petite ville d'Appenzell ou l'Alpstein ne sont pas loin. Saint-Gall, avec ses mus\u00e9es, ses cin\u00e9mas, son th\u00e9\u00e2tre, est \u00e9galement facile d'acc\u00e8s.\n\nLa famille Mettler se r\u00e9jouit d'accueillir ses h\u00f4tes dans sa maison. ", "it": "A poco pi\u00f9 di mille metri sul livello del mare, circondato da prati e boschi, si trova l'Hirschen Wald. Una locanda signorile nell'accogliente Appenzellerland.\n\nUn'ospitalit\u00e0 naturalmente allegra, una cucina raffinata che i proprietari curano personalmente. Tutto questo fa parte della tradizione dell'Hirschen Wald. Le due accoglienti sale da pranzo, il buffet a muro di 270 anni, l'antico forno a legna: tutto racconta una storia. Qui \u00e8 possibile celebrare le festivit\u00e0 al loro calar del sole.\n\nLe camere dell'hotel Hirschen, arredate con gusto, sono luminose e confortevoli. Ognuna \u00e8 dotata di doccia/WC e TV. Ognuna di esse \u00e8 silenziosa. E ogni ospite pu\u00f2 vedere il proprio pezzo di Appenzello dalle finestre. Abbiamo rinnovato la maggior parte delle camere nel 2022.\n\nQuasi ogni giorno cuciniamo ancora nel vecchio forno. Da tre generazioni l'Hirschen profuma di pane fresco e di piccoli dolci conosciuti in tutto il mondo. Vengono preparati secondo ricette di famiglia accuratamente custodite.\n\nI sentieri escursionistici passano letteralmente davanti alla porta dell'Hirschen. Si snodano su colline, attraverso boschi e campagne. E soprattutto, conducono impercettibilmente fuori dal trambusto, dallo stress, oltre un albero ombroso, oltre una fattoria remota, sempre pi\u00f9 nel silenzio. Non \u00e8 lontano il lago di Costanza, la cittadina di Appenzello o l'Alpstein. Anche San Gallo, con i suoi musei, cinema e teatro, \u00e8 facilmente raggiungibile.\n\nLa famiglia Mettler \u00e8 lieta di accogliere gli ospiti nella propria casa. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald AR", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9044", "streetAddress": "B\u00fcel 123", "telephone": "+41 71 877 11 46", "email": "info@hirschenwald.ch", "url": "https://www.hirschenwald.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4190835", "longitude": "9.50473"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/3/6/d/636d93c04553dc6e4f6c68aea2fbba8cff0a605b_Key_HirschenWald_2022_FullHD.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/10743463642", "discoverSwissId": "log_s9t_cuftbqeu-hrsc-euur-ruar-ghjiddebcvcs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "2f36417e-6a42-43b9-bdea-13c9f018bfcc", "dateModified": "2025-03-09T04:04:07+01:00", "name": {"de": "Hotel NewStar", "en": "Hotel NewStar", "fr": "H\u00f4tel NewStar", "it": "Hotel NewStar"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein Businesshotel perfekt auf die Bed\u00fcrfnisse seiner Zielgruppe zugeschnitten. Drei-Sterne-Komfort der Extraklasse.", "en": "A business hotel perfectly tailored to the needs of its target group. Three-star comfort in a class of its own.", "fr": "Un h\u00f4tel d'affaires parfaitement adapt\u00e9 aux besoins de son groupe cible. Un confort trois \u00e9toiles de premi\u00e8re classe.", "it": "Un business hotel perfettamente adattato alle esigenze del suo gruppo target. Comfort a tre stelle in una classe a parte."}, "description": {"de": "Das Hotel NewStar verbindet Qualit\u00e4t und professionellen Service mit einem attraktiven Preis. Die 57 Zimmer bieten mit angemessenen Wohn- und Arbeitsbereichen eine stilvolle Atmosph\u00e4re f\u00fcr G\u00e4ste auf Gesch\u00e4ftsreise.\n\nMit modernen Sitzungs- und Konferenzr\u00e4umen ist das Hotel Newstar auch f\u00fcr Business-Meetings, Tagungen oder Workshops f\u00fcr bis zu 80 Personen geeignet. Die G\u00e4ste profitieren von einem idealen Standort mit optimaler Verkehrsanbindung und Parkm\u00f6glichkeiten direkt vor dem Haus.", "en": "Hotel NewStar combines quality and professional service with an attractive price. With adequate living and working areas, the 57 rooms provide a stylish atmosphere for guests on business trips.\n\nWith modern meeting and conference rooms, Hotel Newstar is also suitable for business meetings, conventions or workshops for up to 80 people. Guests benefit from an ideal location with optimal transport links and parking facilities directly in front of the hotel.\n\n", "fr": "L'h\u00f4tel NewStar allie qualit\u00e9 et service professionnel \u00e0 un prix attractif. Les 57 chambres offrent une atmosph\u00e8re \u00e9l\u00e9gante aux clients en voyage d'affaires gr\u00e2ce \u00e0 des espaces de vie et de travail appropri\u00e9s.\n\nAvec ses salles de r\u00e9union et de conf\u00e9rence modernes, l'h\u00f4tel Newstar est \u00e9galement adapt\u00e9 aux r\u00e9unions d'affaires, aux conf\u00e9rences ou aux ateliers pouvant accueillir jusqu'\u00e0 80 personnes. Les clients b\u00e9n\u00e9ficient d'un emplacement id\u00e9al avec un acc\u00e8s optimal aux transports et des possibilit\u00e9s de parking directement devant l'\u00e9tablissement.\n\n", "it": "L'Hotel NewStar combina qualit\u00e0 e servizio professionale con un prezzo attraente. Con aree di soggiorno e di lavoro adeguate, le 57 camere offrono un'atmosfera elegante per gli ospiti in viaggio d'affari.\n\nCon moderne sale per riunioni e conferenze, l'Hotel Newstar \u00e8 anche adatto per riunioni di lavoro, convention o workshop fino a 80 persone. Gli ospiti beneficiano di una posizione ideale con ottimi collegamenti di trasporto e parcheggio direttamente di fronte all'hotel.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9015", "streetAddress": "Breitfeldstrasse 9", "telephone": "+41 71 230 20 20", "email": "info@newstar-hotel.ch", "url": "http://newstar.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4077003", "longitude": "9.311135899999954"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/0/b/5/40b526975463037adb03e1a21db0cd23196650c2_NewStar_aussen.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "3"}, "openingHours": {"de": "Hotel:\nMo. bis So. von 06.30 - 22.00 Uhr\nRestaurant:\nMo. bis Sa. von 7.00 bis 23.00 Uhr\nSonntag geschlossen", "en": "Hotel:\nMon. to Sun. from 06:30 - 22:00\nRestaurant:\nMon. to Sat. from 9.00 a.m. to 11.00 p.m.\nSunday closed", "fr": "H\u00f4tel :\nlun. \u00e0 dim. de 06.30 - 22.00 heures\nRestaurant :\nLun. \u00e0 sam. de 9.00 \u00e0 23.00 heures\nFerm\u00e9 le dimanche", "it": "Hotel:\nDa lun. a dom. dalle 06.30 alle 22.00\nRistorante:\nDa lun. a sab. dalle 9.00 alle 23.00.\nDomenica chiuso"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_smokingrooms", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_busparking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_bikerental", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "award": [{"name": "hotellerieSuisse3"}, {"name": "swisstainable1"}], "maximumAttendeeCapacity": 100, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4231981291", "googlePlaceId": "ChIJ3YX_-EDgmkcRtGHOdBLIC2o", "discoverSwissId": "log_x8-tdgf_bcahc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "32a2d570-784c-42cd-9a6b-d7616e3bd1e5", "dateModified": "2025-05-21T05:24:41+02:00", "name": {"de": "Schloss Wartegg", "en": "Wartegg Castle", "fr": "Ch\u00e2teau Wartegg", "it": "Schloss Wartegg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im Schloss Wartegg \u2013 dem ersten Swiss Historic Hotel der Ostschweiz \u2013 k\u00f6nnen sich Ruhesuchende inmitten sch\u00f6nster Natur und nahe dem Bodensee erholen.", "en": "In the Bio-Schlosshotel \u2013 the first Swiss Historic Hotel in Eastern Switzerland \u2013 guests seeking peace and quiet can relax in the midst of beautiful natural surroundings close to Lake Constance.", "fr": "L\u2019h\u00f4tel-ch\u00e2teau bio \u2013 le premier \u00abH\u00f4tel Swiss Historic\u00bb de Suisse orientale \u2013 les amateurs de tranquillit\u00e9 peuvent se reposer en plein milieu d\u2019une nature splendide et pr\u00e8s du Lac de Constance.", "it": "Nel Bio Schlosshotel, il primo Swiss Historic Hotel della Svizzera orientale, chi \u00e8 alla ricerca di relax potr\u00e0 immergersi nella splendida natura dei dintorni del Lago di Costanza."}, "description": {"de": "Ein Ort, in dem Sorgfalt gross geschrieben wird: sei es im Umgang mit den G\u00e4sten, in der architektonischen Gestaltung, im Hotelbetrieb, in der Zubereitung der Speisen, aber auch Sorgfalt im Umgang mit der Natur. So entsteht eine ganz besondere Atmosph\u00e4re.\n\nDer Ausblick \u00fcber die Englische Parkanlage zum Bodensee hin oder in die Appenzeller H\u00fcgel pr\u00e4gt den Aufenthalt im Schlosshotel Wartegg. Die 25 Einzel- und Doppelzimmer verf\u00fcgen alle \u00fcber individuelle Facetten. Dazu eine lichte Atmosph\u00e4re, hochwertige Naturmaterialien und wohltuende Naturmatratzen. Im einmaligen Romantikzimmer finden sich ausserdem Stoff aus der Kollektion von Christian Fischbacher, wodurch die regionale Textilgeschichte haut nah erlebt werden kann.\n\nDas Schlosshotel bietet auch eine inspirierende Atmosph\u00e4re f\u00fcr Seminare und Tagungen hoch \u00fcber dem Bodensee.", "en": "A place where attention to detail is our highest priority, whether in guest relations, architectural design, hotel operations, food preparation or our commitment to reducing our impact on the environment. The result of these efforts creates a very special atmosphere \u2013regardless of whether you\u2019re here to work or relax.\n\nThe view over the English Park to Lake Constance or the Appenzell hills makes your stay at Schlosshotel Wartegg a special experience. The 25 single and double rooms all offer individual facets of this panoramic view, coupled with a light and airy atmosphere, high-quality natural materials and soothing all-natural mattresses.\n\nThe Schlosshotel also offers an inspiring atmosphere for seminars and conferences high above Lake Constance.", "fr": "Un lieu o\u00f9 la minutie joue un grand r\u00f4le: que ce soit dans les relations avec les clients, dans l\u2019architecture, dans l\u2019h\u00f4tellerie, dans la pr\u00e9paration des plats, ou encore en mati\u00e8re de respect de la nature. Il en r\u00e9sulte une atmosph\u00e8re toute particuli\u00e8re, propice aussi bien au travail qu\u2019\u00e0 la d\u00e9tente.", "it": "<div>Boutique Hotel Schloss Wartegg **** Un'oasi di pace e ispirazione sul Lago di Costanza, immersa in un parco idilliaco. L'affascinante hotel con castello biologico combina storia, natura e relax in perfetta armonia.</div><div><br></div><div>Fate un respiro profondo e godetevi</div><div>Il Wartegg si trova al centro di un vasto parco all'inglese, che non solo invita al relax, ma fa anche sentire vicini alla natura. Quando possibile, i tesori del giardino Demeter di 2.500 m2 vengono trasformati in raffinate prelibatezze nella cucina del castello, raccomandata da GaultMillau (14 punti). Lo Schloss Wartegg offre ai suoi ospiti una cucina 100% biologica.</div><div><br></div><div><div>Tempo di qualit\u00e0 con vista</div><div>Dal parco del castello, dalle ampie terrazze o dalle 25 camere singole e doppie arredate con stile, dotate di materiali naturali di alta qualit\u00e0 e materassi naturali rilassanti: La vista sul Lago di Costanza e sulla campagna circostante \u00e8 impareggiabile e costituisce lo sfondo ideale per un soggiorno rilassante.</div><div><br></div><div>Variet\u00e0 di opzioni per le escursioni</div><div>La regione intorno a Castel Wartegg offre un'ampia gamma di attivit\u00e0: Escursioni e passeggiate nella riserva naturale dell'Alter Rhein o lungo i sentieri del Lago di Costanza. Attrazioni culturali come la vicina citt\u00e0 di San Gallo con la sua famosa biblioteca abbaziale (patrimonio mondiale dell'UNESCO). Il piacere dell'acqua, sia che si tratti di una gita in barca sul Lago di Costanza, sia che si tratti di rilassarsi su una delle tante incantevoli rive del lago. Per i pi\u00f9 attivi: le piste ciclabili che partono direttamente dal castello conducono a villaggi pittoreschi e a paesaggi incontaminati.</div><div><br></div><div>Un luogo in cui la cura \u00e8 una priorit\u00e0 assoluta: nei rapporti con gli ospiti, nel design architettonico, nelle operazioni alberghiere, nella preparazione del cibo, ma anche nel rapporto con la natura. Questo crea un'atmosfera molto speciale, sia per il lavoro che per il relax.</div></div>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschacherberg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9404", "streetAddress": "Von Blarer Weg 1", "telephone": "+41 71 858 62 62", "email": "schloss@wartegg.ch", "url": "http://www.wartegg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4784585", "longitude": "9.5301308"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/b/1/6/0b16bf7e84d3bf3d16c1f8250eb0f5d3d6a237cf_Luftaufnahme_mit_See__4_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "4"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_chargingstationElectricvehicles", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_laundryservice", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_bikerental", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "award": [{"name": "bioSuisseKnospe"}, {"name": "gaultMillau14"}, {"name": "hotellerieSuisse4"}, {"name": "swisstainable3"}], "maximumAttendeeCapacity": 140, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/186554885", "googlePlaceId": "ChIJgWlWZ1sam0cRFbK0FCV6ors", "discoverSwissId": "log_s9t_dcqctfha-hies-ecst-jqgr-thgbgudrtbuf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "33741721-55e5-4770-9722-b3565e2eb019", "dateModified": "2025-05-21T05:35:30+02:00", "name": {"de": "Landgasthaus B\u00e4ren Grub", "en": "Country inn B\u00e4ren Grub", "fr": "Auberge-restaurant B\u00e4ren Grub", "it": "Locanda B\u00e4ren Grub"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Traditioneller Landgasthof mit gepflegter regionaler K\u00fcche und erlesenem Weinkeller", "en": "Traditional country inn with fine regional cuisine and an exquisite wine cellar", "fr": "Auberge de campagne traditionnelle avec une cuisine r\u00e9gionale soign\u00e9e et une cave \u00e0 vin de choix", "it": "Tradizionale locanda di campagna con una raffinata cucina regionale e una squisita cantina di vini"}, "description": {"de": "Fein, klein und pers\u00f6nlich, unter diesem Motto werden die G\u00e4ste im Landgasthaus B\u00e4ren empfangen und verw\u00f6hnt. Sei es mit erlesenen Gerichten aus der mit Hauben und von Michelin gelobten K\u00fcche, ein feines Gl\u00e4schen Wein aus dem mit \u00fcber 160 Sorten best\u00fccktem Weinkeller, oder als Hotelgast in einem der konventionell eingerichteten Hotelzimmer. Gut gelegen an der Hauptstrasse St.Gallen - Heiden und mit Aussicht auf den Bodensee ist das Landgasthaus B\u00e4ren mit dem Postauto und KFZ gut erreichbar. S\u00f6nd Willkomm im B\u00e4ren Grub AR!", "en": "Fine, small and personal - this is the motto under which guests are welcomed and pampered at the Landgasthaus B\u00e4ren. Be it with exquisite dishes from the toque-awarded and Michelin-acclaimed cuisine, a fine glass of wine from the wine cellar stocked with over 160 varieties, or as a hotel guest in one of the conventionally furnished hotel rooms. Well located on the main road St.Gallen - Heiden and with a view of Lake Constance, the Landgasthaus B\u00e4ren is easily accessible by post bus and car. Welcome to the B\u00e4ren Grub AR!", "fr": "Fin, petit et personnel, c'est sous cette devise que les h\u00f4tes sont accueillis et choy\u00e9s au Landgasthaus B\u00e4ren. Que ce soit en d\u00e9gustant des plats raffin\u00e9s de la cuisine r\u00e9compens\u00e9e par des toques et des \u00e9loges du guide Michelin, en buvant un bon verre de vin de la cave qui compte plus de 160 sortes de vins ou en s\u00e9journant dans l'une des chambres d'h\u00f4tel \u00e0 l'am\u00e9nagement conventionnel. Bien situ\u00e9 sur la route principale St-Gall - Heiden et avec vue sur le lac de Constance, le Landgasthaus B\u00e4ren est facilement accessible en car postal et en voiture. Soyez les bienvenus au B\u00e4ren Grub AR !", "it": "Fine, piccolo e personale: questo \u00e8 il motto con cui gli ospiti vengono accolti e coccolati alla Landgasthaus B\u00e4ren. Sia con gli squisiti piatti della cucina stellata Michelin, sia con un buon bicchiere di vino della cantina con oltre 160 variet\u00e0, sia come ospiti dell'hotel in una delle camere arredate in modo convenzionale. Ben situato sulla strada principale San Gallo - Heiden e con vista sul Lago di Costanza, il Landgasthaus B\u00e4ren \u00e8 facilmente raggiungibile in autobus postale e in auto. Benvenuti al B\u00e4ren Grub AR!"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Grub AR", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9035", "streetAddress": "Halten 112", "telephone": "+41718911355", "email": "info@baeren-grub.ch", "url": "http://www.baeren-grub.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.442959", "longitude": "9.4973513"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/b/e/b/4beb7bf6cdf58da018f229aaf320b98e5fa64ad4_restaurant_baeren_17.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "23:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_bikerental", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_chargingstationEbikes", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 9, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7254716693", "googlePlaceId": "ChIJBziQv3gZm0cRO5AA0ElJZV0", "discoverSwissId": "log_x8-tdgf_bcgdi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "337c9aca-1396-4e7c-a2ba-e50a9e6921b0", "dateModified": "2025-05-18T04:59:11+02:00", "name": {"de": "Hotel Dom", "en": "Hotel Dom", "fr": "H\u00f4tel Dom", "it": "Hotel Dom"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Wer ins Hotel Dom kommt, geniesst eine spezielle Zeit an einem speziellen Ort \u2013 und mit speziellen Menschen.", "en": "Guests of Hotel Dom enjoy a memorable experience at a special location \u2013 with very special people.", "fr": "L\u2019h\u00f4tel Dom ou la promesse d\u2019un s\u00e9jour particulier dans un lieu particulier \u2013 et avec des gens particuliers.", "it": "Soggiornando all\u2019Hotel Dom, si pu\u00f2 vivere in prima persona un\u2019esperienza speciale in un luogo speciale \u2013 con persone speciali."}, "description": {"de": "Rund 55 Menschen mit einer Beeintr\u00e4chtigung finden im Hotel Dom einen Ausbildungs- oder Arbeitsplatz und sind in allen Bereichen t\u00e4tig. Das in der Region einzigartige Konzept geniesst hohe Beachtung von G\u00e4sten und Einheimischen gleichermassen. Das Hotel ist aussen eher n\u00fcchtern gestaltet, besticht aber mit seinem farbigen Innern. Es liegt mitten in der Altstadt, unmittelbar beim Stiftsbezirk St.Gallen. \n\nDas Hotel Dom verf\u00fcgt \u00fcber helle Einzel-, Doppel- und Dreibettzimmer und bietet auch einen Tagungsraum sowie ein Besprechungszimmer. Zudem bieten das Hotel f\u00fcnf frisch renovierte Studios an. Diese befinden sich in unmittelbarer N\u00e4he des Hauptbahnhofs St.Gallen. Die Studios sind ausgestattet mit Kochnische, Klimaanlage und  Bad mit Dusche/WC. \n\nF\u00fcr Langzeit-Aufenthalte werden Wochen- und Monatspreise angeboten.", "en": "Around 55 people with disabilities find training or work at the Hotel Dom and are employed in all areas. The concept, which is unique in the region, is highly regarded by guests and locals alike. The hotel has a rather sober exterior design, but impresses with its colorful interior. It is located in the heart of the old town, right next to the abbey district of St.Gallen. \n\nThe Hotel Dom has bright single, double and triple rooms and also offers a conference room and a meeting room. The hotel also offers five newly renovated studios. These are located in the immediate vicinity of St.Gallen main station. The studios are equipped with a kitchenette, air conditioning and a bathroom with shower/WC. \n\nWeekly and monthly rates are available for long-term stays.", "fr": "Environ 55 personnes souffrant d'un handicap trouvent une formation ou un emploi \u00e0 l'h\u00f4tel Dom et travaillent dans tous les domaines. Ce concept unique dans la r\u00e9gion jouit d'une grande consid\u00e9ration tant de la part des clients que des habitants de la r\u00e9gion. L'h\u00f4tel est plut\u00f4t sobre \u00e0 l'ext\u00e9rieur, mais s\u00e9duit par son int\u00e9rieur color\u00e9. Il est situ\u00e9 au c\u0153ur de la vieille ville, \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate de l'abbaye de Saint-Gall. \n\nL'h\u00f4tel Dom dispose de chambres individuelles, doubles et triples lumineuses et offre \u00e9galement une salle de r\u00e9union ainsi qu'une salle de conf\u00e9rence. L'h\u00f4tel propose en outre cinq studios fra\u00eechement r\u00e9nov\u00e9s. Ceux-ci se trouvent \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate de la gare centrale de Saint-Gall. Les studios sont \u00e9quip\u00e9s d'une kitchenette, de la climatisation et d'une salle de bain avec douche/WC. \n\nPour les s\u00e9jours de longue dur\u00e9e, des prix hebdomadaires et mensuels sont propos\u00e9s.", "it": "Circa 55 persone con disabilit\u00e0 trovano formazione o lavoro presso l'Hotel Dom e sono impiegate in tutti i settori. Questo concetto, unico nella regione, \u00e8 molto apprezzato dagli ospiti e dagli abitanti del luogo. L'hotel ha un design esterno piuttosto sobrio, ma i suoi interni colorati sono accattivanti. Si trova nel centro della citt\u00e0 vecchia, proprio accanto al quartiere abbaziale di San Gallo. \n\nL'Hotel Dom dispone di luminose camere singole, doppie e triple e offre anche una sala conferenze e una sala riunioni. L'hotel offre anche cinque monolocali recentemente rinnovati. Si trovano nelle immediate vicinanze della stazione ferroviaria principale di San Gallo. I monolocali sono dotati di angolo cottura, aria condizionata e bagno con doccia/WC. \n\nPer i soggiorni di lunga durata sono disponibili tariffe settimanali e mensili."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Webergasse 22", "telephone": "+41 71 227 71 71", "email": "info@hoteldom.ch", "url": "http://www.hoteldom.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42282", "longitude": "9.3751"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/0/4/5/2045ab284c5ed9774226add4029ad5afcf129af8_hotel_dom_zimmer_2019_255_R.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "3"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_laundryservice", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_lift", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "award": [{"name": "hotellerieSuisse3"}], "maximumAttendeeCapacity": 50, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/242696325", "googlePlaceId": "ChIJvarCb0wem0cRn0tW9QIdFaE", "discoverSwissId": "log_942_9t8aaacaabaehbbagjjc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "34168062-f20f-47d3-b1f9-cada8dd6dae0", "dateModified": "2025-01-17T12:08:11+01:00", "name": {"de": "Gastwirtschaft zum Dornhof", "en": "Restaurant zum Dornhof", "fr": "Auberge du Dornhof", "it": "Ristorante zum Dornhof"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im romantischen Unterdorf von Steinebrunn umgeben von H\u00e4usern aus dem Mittelalter l\u00e4dt die Gastwirtschaft zum Verweilen ein.", "en": "In the romantic lower village of Steinebrunn surrounded by houses from the Middle Ages, the inn invites you to stay.", "fr": "Dans le romantique village inf\u00e9rieur de Steinebrunn, entour\u00e9 de maisons datant du Moyen-\u00c2ge, l'auberge invite \u00e0 la d\u00e9tente.", "it": "Nel romantico villaggio basso di Steinebrunn, circondato da case del Medioevo, la locanda vi invita a soffermarvi."}, "description": {"de": "Seit vielen Jahren geh\u00f6rt die Gastwirtschaft Dornhof als beliebter Treffpunkt f\u00fcr Einheimische und G\u00e4ste aus nah und fern zu einem festen Bestandteil von Steinebrunn. \n\nDie G\u00e4ste geniessen hier ein kleines aber feines Angebot aus der saisonalen K\u00fcche mit frischen Produkten aus der Region - mit Blick auf Romanshorn und den Bodensee. \n\nIn der gem\u00fctlich eingerichteten Gaststube und bei sch\u00f6nem Wetter im Garten l\u00e4sst es sich herrlich entspannen. Ein in die Gaststube integrierter Geschenkladen sorgt immer f\u00fcr eine gem\u00fctliche Atmosph\u00e4re und f\u00fcr die passende saisonale Dekoration. Auch die kleinen G\u00e4ste kommen nicht zu kurz: Die Kinder k\u00f6nnen im  Segelboot-Sandkasten spielen oder sich an den Tieren erfreuen!\n\nF\u00fcr Durchreisende oder f\u00fcr einen Kurzurlaub am nahen Bodensee bietet der Dornhof zwei gem\u00fctliche G\u00e4stezimmer im famili\u00e4ren Rahmen an.", "en": "For many years, the Gastwirtschaft Dornhof has been a fixture in Steinebrunn as a popular meeting place for locals and guests from near and far. \n\nGuests here enjoy a small but fine range of seasonal cuisine with fresh products from the region - with a view of Romanshorn and Lake Constance. \n\nIn the comfortably furnished parlor and in nice weather in the garden it is wonderful to relax. A gift store integrated into the restaurant always provides a cozy atmosphere and the appropriate seasonal decorations. The little guests are not neglected either: the children can play in the sailboat sandbox or enjoy the animals!\n\nFor transients or for a short vacation at the nearby Lake Constance, the Dornhof offers two cozy guest rooms in a family setting.", "fr": "Depuis de nombreuses ann\u00e9es, l'auberge Dornhof fait partie int\u00e9grante de Steinebrunn en tant que lieu de rencontre appr\u00e9ci\u00e9 des habitants et des visiteurs venus de pr\u00e8s ou de loin. \n\nLes h\u00f4tes y d\u00e9gustent une offre petite mais raffin\u00e9e de cuisine de saison \u00e0 base de produits frais de la r\u00e9gion - avec vue sur Romanshorn et le lac de Constance. \n\nIl est agr\u00e9able de se d\u00e9tendre dans la salle de restaurant confortablement am\u00e9nag\u00e9e et, par beau temps, dans le jardin. Une boutique de cadeaux int\u00e9gr\u00e9e dans la salle de restaurant assure toujours une atmosph\u00e8re agr\u00e9able et une d\u00e9coration saisonni\u00e8re appropri\u00e9e. Les petits h\u00f4tes ne sont pas en reste : les enfants peuvent jouer dans le bac \u00e0 sable du voilier ou s'amuser avec les animaux !\n\nPour les personnes de passage ou pour un court s\u00e9jour sur le lac de Constance tout proche, le Dornhof propose deux chambres d'h\u00f4tes confortables dans un cadre familial.", "it": "Da molti anni la locanda Dornhof \u00e8 un punto di riferimento a Steinebrunn, un luogo di incontro popolare per la gente del posto e per gli ospiti provenienti da vicino e da lontano. \n\nQui gli ospiti possono gustare una piccola ma raffinata cucina di stagione con prodotti freschi della regione, con vista sul Romanshorn e sul Lago di Costanza. \n\nLa sala da pranzo arredata in modo accogliente e, nella bella stagione, il giardino sono un luogo meraviglioso per rilassarsi. Un negozio di souvenir integrato nella sala da pranzo offre sempre un'atmosfera accogliente e le giuste decorazioni stagionali. Anche i piccoli ospiti non mancano: i bambini possono giocare nella sabbiera della barca a vela o divertirsi con gli animali!\n\nPer chi \u00e8 di passaggio o per una breve vacanza sul vicino Lago di Costanza, il Dornhof offre due accoglienti camere per gli ospiti in un ambiente familiare."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Steinebrunn", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9314", "streetAddress": "Unterdorf 18", "telephone": "+41797916644", "email": "tammon@bluewin.ch", "url": "https://www.dornhof-tg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.53592705", "longitude": "9.342720997314753"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/b/a/5/4ba54ba934109fabb5d7193fa308dc399a1ddc6b_P9200007.JPG"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Sommer (01.05 - 31.08)\nMontag und Dienstag geschlossen\nMittwoch bis Samstag 11.30 - 22.30 Uhr\nSonntag 11.30 - 20.00 Uhr\n\nWinter (01.09 - 30.04)\nMontag und Dienstag geschlossen\nMittwoch bis Samstag 16.00 - 22.30 Uhr\nSonntag 11.30 - 20.00 Uhr"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "numberOfRooms": "2.0000", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/424081691", "discoverSwissId": "log_s9t_debgiagc-vcav-ehtd-rbvj-sqtqittgtqua"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BedAndBreakfast", "identifier": "37d17cdf-dc9b-40d3-9311-e880ed4a9c74", "dateModified": "2024-08-30T00:43:41+02:00", "name": {"de": "Bett am Weiher", "en": "B&B Bett am Weiher", "fr": "B&B Bett am Weiher", "it": "B&B Bett am Weiher"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Bett am Weiher ist ein typisches Stadthaus mitten in der Altstadt von Wil mit Sicht auf den Stadtweiher.", "en": "The B&B Bett am Weiher is a typical townhouse in the middle of the old town of Wil with a view of the town pond.", "fr": "Le B&B Bett am Weiher est une maison de ville typique situ\u00e9e au c\u0153ur de la vieille ville de Wil, avec vue sur l'\u00e9tang de la ville.", "it": "Il B&B Bett am Weiher \u00e8 una tipica casa di citt\u00e0 nel centro storico di Wil, con vista sullo stagno della citt\u00e0."}, "description": {"de": "Bei der Renovierung des Hauses wurde grossen Wert darauf gelegt, die typischen Merkmale wieder freizulegen. Gleichzeitig wurde dem heutigen Komfortbed\u00fcrfnis Rechnung getragen.\n\nAlte Balken, Treppen, B\u00f6den und T\u00fcren ergeben mit modernen B\u00e4dern, Lampen und der K\u00fcche wundervolle Kombinationen. Das B&B verf\u00fcgt \u00fcber f\u00fcnf stilvolle und grosse Doppelzimmer, jedes mit Dusche und Toilette ausgestattet. Die Zimmer k\u00f6nnen auch einzeln belegt werden.\nIm Fr\u00fchst\u00fccksraum wird t\u00e4glich ein vollwertiges Buffet bereitgestellt.\n\nDas \"Bett am Weiher\" wird wie ein Minihotel ohne Reception gef\u00fchrt.  Unsere G\u00e4ste erhalten nach der Reservierung einen Schl\u00fcsselcode. Mittels diesem Code kann man den Schl\u00fcssel an der Digibox beim Eingang beziehen.\n\nDer gem\u00fctliche Essraum und der Aufenthaltsraum laden zum Verweilen ein. Dort kann man sich ungest\u00f6rt unterhalten oder ein Buch lesen. Zudem stehen verschiedene Gesellschaftsspiele zur Verf\u00fcgung. Der gem\u00fctliche Gartensitzplatz bietet eine wundersch\u00f6ne Aussicht auf den Stadtweiher.", "en": "During the renovation of the house, great importance was attached to uncovering the typical features again. At the same time, the current need for comfort was taken into account.\n\nOld beams, stairs, floors and doors combine wonderfully with modern bathrooms, lamps and the kitchen. The B&B has five stylish and large double rooms, each with shower and toilet. The rooms can also be occupied individually. In the breakfast room a full buffet is provided daily.\n\nThe \"bed by the pond\" is run like a mini hotel without reception.  Our guests receive a key code after reservation. With this code you can get the key at the digibox at the entrance.\n\nThe cosy dining room and the lounge invite you to stay. There you can talk undisturbed or read a book. There are also various board games available. The cosy garden seating area offers a wonderful view of the town pond.", "fr": "Lors de la r\u00e9novation de la maison, une grande importance a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e \u00e0 la mise en valeur des caract\u00e9ristiques typiques. En m\u00eame temps, le besoin de confort actuel a \u00e9t\u00e9 pris en compte.\n\nLes vieilles poutres, les escaliers, les sols et les portes forment de magnifiques combinaisons avec les salles de bains, les lampes et la cuisine modernes. Le B&B dispose de cinq grandes chambres doubles \u00e9l\u00e9gantes, chacune \u00e9quip\u00e9e d'une douche et de toilettes. Les chambres peuvent \u00e9galement \u00eatre occup\u00e9es individuellement.\nUn buffet complet est servi chaque jour dans la salle du petit-d\u00e9jeuner.\n\nLe \"Bett am Weiher\" est g\u00e9r\u00e9 comme un mini-h\u00f4tel sans r\u00e9ception.  Apr\u00e8s la r\u00e9servation, nos h\u00f4tes re\u00e7oivent un code de cl\u00e9. Gr\u00e2ce \u00e0 ce code, ils peuvent retirer la cl\u00e9 \u00e0 la Digibox \u00e0 l'entr\u00e9e.\n\nL'agr\u00e9able salle \u00e0 manger et la salle de s\u00e9jour invitent \u00e0 la d\u00e9tente. On peut y discuter ou lire un livre sans \u00eatre d\u00e9rang\u00e9. Diff\u00e9rents jeux de soci\u00e9t\u00e9 sont \u00e9galement \u00e0 disposition. L'agr\u00e9able terrasse du jardin offre une vue magnifique sur l'\u00e9tang de la ville.", "it": "Durante la ristrutturazione della casa, \u00e8 stata data grande importanza al ripristino delle sue caratteristiche tipiche. Allo stesso tempo, si \u00e8 tenuto conto delle esigenze di comfort di oggi.\n\nTravi, scale, pavimenti e porte antiche si combinano magnificamente con bagni, lampade e cucina moderni. Il B&B dispone di cinque eleganti e spaziose camere doppie, tutte dotate di doccia e servizi igienici. Le camere possono essere prenotate anche singolarmente.\nNella sala colazioni viene servito ogni giorno un buffet completo.\n\nIl \"Bett am Weiher\" \u00e8 gestito come un mini-hotel senza reception.  I nostri ospiti ricevono un codice chiave dopo la prenotazione. Questo codice pu\u00f2 essere utilizzato per ottenere la chiave dal Digibox all'ingresso.\n\nL'accogliente sala da pranzo e il salotto invitano a soffermarsi. Qui si pu\u00f2 chiacchierare indisturbati o leggere un libro. Sono disponibili anche diversi giochi da tavolo. L'accogliente area salotto in giardino offre una splendida vista sullo stagno della citt\u00e0."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9500", "streetAddress": "Marktgasse 64", "telephone": "0041 79 531 68 00", "email": "info@bettamweiher.ch", "url": "http://www.bettamweiher.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.46719", "longitude": "9.04915"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/b/b/e/ebbe0ef4bb62ec5f44ea1b7972d419e204e0396b_Bett_am_Weiher.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7595877018", "discoverSwissId": "log_s9t_dhtbhstv-tsjr-eatd-jdbb-uiiauteqjshe"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "46e21fd0-3bd2-4c4a-92e1-5c5fba0343dd", "dateModified": "2025-05-16T09:20:47+02:00", "name": {"de": "Hotel M\u00fcnchwilen", "en": "Hotel M\u00fcnchwilen", "fr": "Hotel M\u00fcnchwilen", "it": "Hotel M\u00fcnchwilen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Businesshotel in der Ostschweiz zwischen Wil und Frauenfeld\n", "en": "The business hotel in Eastern Switzerland between Wil and Frauenfeld", "fr": "L'h\u00f4tel d'affaires en Suisse orientale entre Wil et Frauenfeld", "it": "L'hotel d'affari nella Svizzera orientale tra Wil e Frauenfeld"}, "description": {"de": "Das Angebot des 4-Sterne-Garni Hotels M\u00fcnchwilen im Hinterthurgau (bei Wil SG) richtet sich vor allem an Gesch\u00e4ftsreisende, G\u00e4ste auf der Durchreise sowie Radfahrer, die das Tannzapfenland, das Z\u00fcrcher Oberland oder die Region Wil - Frauenfeld erkunden wollen und daf\u00fcr eine gepflegte Unterkunft suchen.\n\nZentral gelegen mit unter 45 km zu den Flugh\u00e4fen Z\u00fcrich (ZRH) und St.Gallen - Altenrhein (ACH) verf\u00fcgt M\u00fcnchwilen \u00fcber eine Anbindung zur A1 (20min ab Winterthur und St.Gallen) und ist durch die Frauenfeld-Wil Bahn an das \u00d6V-Netz angeschlossen.\n\nDas Hotel verf\u00fcgt \u00fcber 53 Zimmer und 2 Juniorsuiten mit 112 Betten. Reisende sch\u00e4tzen vor allem den herzlichen und pers\u00f6nlichen Empfang und das k\u00f6stliche Fr\u00fchst\u00fccksbuffet. Dies \u00fcberrascht und \u00fcbersteigt die Erwartungshaltung der Businessreisenden. Das gem\u00fctliche und helle Hotel ist dank des freundlichen Personals auch bei Paaren, Familien, Sportlern und allein reisenden Frauen beliebt.\n\nDas Hotel-M\u00fcnchwilen Team freut sich auf Ihre Reservation.", "en": "The offer of the 4-star Garni Hotel M\u00fcnchwilen in Hinterthurgau (near Wil SG) is aimed primarily at business travelers, guests passing through and cyclists who want to explore the Tannzapfenland, the Zurich Oberland or the Wil - Frauenfeld region and are looking for well-kept accommodation.\n\nCentrally located with less than 45 km to the airports of Zurich (ZRH) and St.Gallen - Altenrhein (ACH), M\u00fcnchwilen has a connection to the A1 (20 min from Winterthur and St.Gallen) and is connected to the public transport network by the Frauenfeld-Wil train.\n\nThe hotel has 53 rooms and 2 junior suites with 112 beds. Travelers particularly appreciate the warm and personal welcome and the delicious breakfast buffet. This surprises and exceeds the expectations of business travelers. Thanks to the friendly staff, the cozy and bright hotel is also popular with couples, families, sports enthusiasts and women traveling alone.\n\nThe Hotel M\u00fcnchwilen team looks forward to your reservation.", "fr": "L'offre du Garni Hotel M\u00fcnchwilen 4 \u00e9toiles dans l'Hinterthurgau (pr\u00e8s de Wil SG) s'adresse avant tout aux voyageurs d'affaires, aux h\u00f4tes de passage ainsi qu'aux cyclistes qui souhaitent explorer le Tannzapfenland, l'Oberland zurichois ou la r\u00e9gion de Wil - Frauenfeld et qui cherchent pour cela un h\u00e9bergement soign\u00e9.\n\nSitu\u00e9 au centre, \u00e0 moins de 45 km des a\u00e9roports de Zurich (ZRH) et de Saint-Gall - Altenrhein (ACH), M\u00fcnchwilen dispose d'un acc\u00e8s \u00e0 l'A1 (20 minutes depuis Winterthur et Saint-Gall) et est reli\u00e9 au r\u00e9seau de transports publics par le train Frauenfeld-Wil.\n\nL'h\u00f4tel dispose de 53 chambres et de 2 suites junior avec 112 lits. Les voyageurs appr\u00e9cient surtout l'accueil chaleureux et personnalis\u00e9 ainsi que le d\u00e9licieux buffet du petit-d\u00e9jeuner. Cela surprend et d\u00e9passe les attentes des voyageurs d'affaires. Gr\u00e2ce \u00e0 l'amabilit\u00e9 de son personnel, cet h\u00f4tel confortable et lumineux est \u00e9galement appr\u00e9ci\u00e9 des couples, des familles, des sportifs et des femmes voyageant seules.\n\nL'\u00e9quipe de l'H\u00f4tel-M\u00fcnchwilen se r\u00e9jouit de votre r\u00e9servation.", "it": "Il Garni Hotel M\u00fcnchwilen a 4 stelle di Hinterthurgau (vicino a Wil SG) si rivolge principalmente a viaggiatori d'affari, ospiti di passaggio e ciclisti che desiderano esplorare il Tannzapfenland, l'Oberland zurighese o la regione di Wil - Frauenfeld e sono alla ricerca di un alloggio ben curato.\n\nSituato in posizione centrale, a meno di 45 km dagli aeroporti di Zurigo (ZRH) e San Gallo - Altenrhein (ACH), il M\u00fcnchwilen \u00e8 collegato all'autostrada A1 (20 minuti da Winterthur e San Gallo) e alla rete di trasporti pubblici con la ferrovia Frauenfeld-Wil.\n\nL'hotel dispone di 53 camere e 2 junior suite con 112 letti. I viaggiatori apprezzano particolarmente l'accoglienza calorosa e personale e la deliziosa colazione a buffet. Questo sorprende e supera le aspettative dei viaggiatori d'affari. Grazie alla cordialit\u00e0 del personale, l'hotel, accogliente e luminoso, \u00e8 apprezzato anche da coppie, famiglie, sportivi e donne che viaggiano da sole.\n\nIl team dell'Hotel M\u00fcnchwilen \u00e8 lieto di ricevere la vostra prenotazione."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "M\u00fcnchwilen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "TG", "postalCode": "9542", "streetAddress": "Schmiedstrasse 5", "telephone": "+41 71 969 3131", "email": "info@hotel-muenchwilen.ch", "url": "https://www.hotel-muenchwilen.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.477991849999995", "longitude": "8.998994894621362"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/4/9/e/a49ef5a2a5a7a86afd7329593cbc3e4290cb4c10_2020_04_23__MG_4645.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "t\u00e4glich ge\u00f6ffnet", "en": "open daily", "fr": "ouvert tous les jours", "it": "Aperto tutti i giorni"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_minibar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_chargingstationEbikes", "value": true}], "numberOfRooms": "55.0000", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/310479238", "discoverSwissId": "log_x8_bacji"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "4ea1f9d6-4676-458b-bc1e-4b433780bc97", "dateModified": "2025-04-16T05:20:04+02:00", "name": {"de": "Hotel one66", "en": "Hotel one66", "fr": "H\u00f4tel one66", "it": "Hotel one66"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Hotel im Westen von St.Gallen mit perfektem Anschluss.", "en": "The business hotel with perfect accessibility.", "fr": "L\u2019h\u00f4tel d\u2019affaires tr\u00e8s bien situ\u00e9.", "it": "L\u2019hotel business in posizione strategica."}, "description": {"de": "Das Hotel one66 ist die perfekte Adresse f\u00fcr Gesch\u00e4ftsleute, Messebesucher, Sportvereine und Reisende, die St.Gallen und Umgebung entdecken m\u00f6chten.\nEs liegt in unmittelbarer N\u00e4he des Autobahnanschlusses A1 St.Gallen-Winkeln. In direkter Umgebung befinden sich das Fussballstadion kybunpark, die Shopping Arena oder die Sportanlage Gr\u00fcndenmoos. Das Stadtzentrum von St.Gallen ist \u2013 sowohl mit Auto als auch mit \u00f6V \u2013 ebenfalls sehr gut erreichbar. \n\nDas Hotel bietet 83 hochwertig ausgestattete Zimmer mit 166 Komfortbetten und modernster Infrastruktur, ein 24 Stunden Self Check-In f\u00fcr Nachtschw\u00e4rmer, eine Bar, die zum Verweilen einl\u00e4dt und ein Fr\u00fchst\u00fccksbuffet, das keine W\u00fcnsche offen l\u00e4sst.", "en": "Hotel one66 is the premier address for corporate guests, trade fair visitors, sports clubs and travellers who want to explore St.Gallen and the surrounding area.\nIt is located in the immediate vicinity of the A1 St.Gallen-Winkeln motorway junction. The kybunpark football stadium, the Shopping Arena and the Gr\u00fcndenmoos sports complex are all just a short walk from the hotel. The city centre of St.Gallen is also easily accessible by car and public transport. \n\nThe hotel features 83 well-equipped rooms with 166 comfortable beds and state-of-the-art infrastructure, a 24-hour self check-in service for late arrivals, a bar with intimate atmosphere and a breakfast buffet that leaves nothing to be desired.", "fr": "L\u2019h\u00f4tel one66 est l\u2019adresse id\u00e9ale pour les voyageurs d\u2019affaires, les visiteurs des salons, les associations sportives et les touristes qui souhaitent d\u00e9couvrir Saint-Gall et sa r\u00e9gion.\nIl est situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de la jonction autorouti\u00e8re A1 St.Gallen-Winkeln. Tout pr\u00e8s de l\u00e0 se trouvent le stade de football kybunpark, la Shopping Arena ou les installations sportives de Gr\u00fcndenmoos. Le centre-ville de Saint-Gall est aussi tr\u00e8s facilement accessible, aussi bien en voiture que par les moyens de transport publics. \n\nL\u2019h\u00f4tel propose 83 chambres parfaitement \u00e9quip\u00e9es de 166 lits tout confort, d\u2019une infrastructure ultramoderne, d\u2019un dispositif d\u2019enregistrement automatique accessible 24h/24 aux noctambules, d\u2019un bar accueillant et d\u2019un petit-d\u00e9jeuner buffet qui ne laisse rien \u00e0 d\u00e9sirer. ", "it": "L\u2019hotel one66 \u00e8 l\u2019indirizzo d\u2019elezione per businessmen, visitatori di fiere, associazioni sportive e viaggiatori alla scoperta di San Gallo e dei suoi dintorni.\nLa struttura sorge nelle immediate vicinanze del raccordo autostradale A1 St.Gallen-Winkeln. Nei pressi si trovano anche lo stadio di calcio kybunpark, la Shopping Arena e l\u2019impianto sportivo Gr\u00fcndenmoos. Il centro urbano di San Gallo \u00e8 ben raggiungibile sia in auto che con i mezzi di trasporto pubblici. \n\nL\u2019hotel offre 83 camere con arredi pregiati, 166 letti comfort e infrastruttura all\u2019avanguardia, un servizio di self check-in aperto 24 ore su 24 a disposizione dei nottambuli, un bar che invita a una piacevole sosta e per la colazione a buffet in grado di soddisfare tutti i gusti."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9015", "streetAddress": "Alte Bildstrasse 6", "telephone": "+41 71 314 71 71", "email": "info@one66.ch", "url": "http://www.hotel-one66.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.40802499999999", "longitude": "9.30877899999996"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/f/9/c/ef9cc6bebca6b4023df87f9e22044435227437e9_Panorama__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "3"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_tumbledryer", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_busparking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_laundryservice", "value": true}], "award": [{"name": "hotellerieSuisse3s"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4234030595", "googlePlaceId": "ChIJv3kFdEHgmkcRmKtIhvCfFeU", "discoverSwissId": "log_s9t_euqbvjtg-eghg-efir-rsbu-ereddhiarsjh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "4fa42c79-b2aa-4d2c-8237-b12ce0e442e9", "dateModified": "2024-08-30T00:34:01+02:00", "name": {"de": "Hotel Profis - Business Hotel + Bar", "en": "Hotel Profis - Business Hotel + Bar", "fr": "Hotel Profis - Business Hotel + Bar", "it": "Hotel Profis - Business Hotel + Bar"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das ideale Hotel f\u00fcr Wochenaufenthalter oder Durchreisende.", "en": "The ideal hotel for those staying for a week or just passing through.", "fr": "L'h\u00f4tel id\u00e9al pour les s\u00e9jours hebdomadaires ou les personnes de passage.", "it": "L'hotel ideale per gli amanti del weekend o per i viaggiatori di passaggio."}, "description": {"de": "Das renovierte Businesshotel, mit moderner komfortabler Ausstattung, bietet jedes Wohnmodell: gem\u00fctliche Zimmer f\u00fcr einen kurzen Aufenthalt und wohnliche Studios f\u00fcr l\u00e4ngere Aufenthalte. \n\nNach einem anstrengenden Arbeitstag, l\u00e4dt die ebenfalls renovierte Profis Bar f\u00fcr einen entspannten Ausklang ein. Das Hotel liegt nahe am  einzigartigen Naturschutzgebiet \u00abAlter Rhein\u00bb und auch an der Autobahn sowie der \u00f6sterreichischen Grenze. ", "en": "The renovated business hotel, with modern, comfortable facilities, offers every type of accommodation: cozy rooms for a short stay and homely studios for longer stays. \n\nAfter a hard day's work, the renovated Profis Bar invites you to relax and unwind. The unique nature reserve \"Alter Rhein\" promises relaxation and thanks to the nearby highway and Austrian border, you can get anywhere quickly.", "fr": "L'h\u00f4tel d'affaires r\u00e9nov\u00e9, dot\u00e9 d'un \u00e9quipement moderne et confortable, offre tous les types de logement : des chambres confortables pour un court s\u00e9jour et des studios agr\u00e9ables pour des s\u00e9jours plus longs. \n\nApr\u00e8s une dure journ\u00e9e de travail, le bar professionnel, \u00e9galement r\u00e9nov\u00e9, vous invite \u00e0 vous d\u00e9tendre. La r\u00e9serve naturelle unique \"Alter Rhein\" promet de la d\u00e9tente et gr\u00e2ce \u00e0 la proximit\u00e9 de l'autoroute et de la fronti\u00e8re autrichienne, vous \u00eates rapidement partout.", "it": "Il rinnovato business hotel, dotato di strutture moderne e confortevoli, offre ogni tipo di sistemazione: camere accoglienti per un breve soggiorno e monolocali accoglienti per soggiorni pi\u00f9 lunghi. \n\nDopo una faticosa giornata di lavoro, il Profis Bar, anch'esso rinnovato, invita a rilassarsi e a distendersi. La riserva naturale \"Alter Rhein\", unica nel suo genere, promette relax e, grazie alla vicina autostrada e al confine con l'Austria, \u00e8 possibile arrivare rapidamente ovunque."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Diepoldsau", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9444", "streetAddress": "Moosackerstrasse 17", "telephone": "+41 71 737 70 01", "email": "info@hotelprofis.ch", "url": "http://www.hotelprofis.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3862623", "longitude": "9.6528448"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/5/5/a/255adcd8b2e1130954db67a520333a9f66b87477_HotelProfis_Zimmer_Deluxe_2022__1.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mo bis Fr \n07:00 - 12:00 (Rezeption) \n13.30 - 17:00 (Rezeption) \n17:00 - 23:00 (Profis Bar)\nSamstag/Sonntag und ausserhalb der \u00d6ffnungszeiten: \nMit vorg\u00e4ngiger Reservation und Zutrittscode\nKontaktieren Sie bitte +41 71 737 70 01 (zu \u00d6ffnungszeiten anrufen)", "en": "Mon to Fri \n07:00 - 12:00 (Reception) \n13:30 - 17:00 (Reception) \n17:00 - 23:00 (Professionals Bar)\nSaturday/Sunday and outside opening hours: \nWith prior reservation and access code\nPlease contact +41 71 737 70 01 (call during opening hours)", "fr": "Lu \u00e0 Ve \n07:00 - 12:00 (r\u00e9ception) \n13:30 - 17:00 (R\u00e9ception) \n17:00 - 23:00 (bar des professionnels)\nSamedi/dimanche et en dehors des heures d'ouverture : \nAvec r\u00e9servation pr\u00e9alable et code d'acc\u00e8s.\nVeuillez contacter +41 71 737 70 01 (appeler pendant les heures d'ouverture)", "it": "Da luned\u00ec a venerd\u00ec \n07:00 - 12:00 (Reception) \n13:30 - 17:00 (Reception) \n17:00 - 23:00 (Bar dei professionisti)\nSabato/domenica e al di fuori degli orari di apertura: \nSu prenotazione e con codice di accesso\nSi prega di contattare il numero +41 71 737 70 01 (telefonare durante gli orari di apertura)."}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_kitchenette", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_washingmachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_chargingstationEbikes", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7274123107", "googlePlaceId": "ChIJcQk2BMgVm0cRxv3rtwei_Ds", "discoverSwissId": "log_s9t_evqecshj-rcqq-etcs-icdh-rbcsuaueecuj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "GroupAccommodation", "identifier": "56fb0462-3fba-44da-b407-31d3b29ce9c7", "dateModified": "2025-03-05T08:20:38+01:00", "name": {"de": "Erlebnisbauernhof Steigmatt", "en": "Steigmatt Adventure Farm", "fr": "Ferme d\u00e9couverte Steigmatt", "it": "Fattoria didattica Steigmatt"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Erlebnisbauernhof mitten in der Rheinebene.", "en": "Adventure farm in the middle of the Rhine Valley.", "fr": "La ferme d\u00e9couverte au centre de la plaine du Rhin.", "it": "La fattoria didattica nel cuore della Fossa Renana."}, "description": {"de": "Die Steigmatt liegt an sehr ruhiger Lage mitten in der Rheinebene. Der Hof bietet Kindern viele Freiheiten und Erwachsenen einen gem\u00fctlichen Aufenthalt. Auf dem Hof leben zahlreiche Tiere wie K\u00fche, Rinder, K\u00e4lber, Katzen, Pfauen, der anh\u00e4ngliche Familienhund Svenno und die lustigen Esel Melik, Suleica, Balu, Killimancharo, Aladin, und nat\u00fcrlich Amadeus, das K\u00e4nguru mit Kollegen. \n\nBeim Erlebnisbauernhof gibt es die \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeit im Stroh mit Fr\u00fchst\u00fcck (Nachtessen auf Bestellung) plus eine gem\u00fctliche Fahrt auf dem Rheintaler Binnenkanal. Ebenfalls k\u00f6nnen zwei Doppelzimmer, ein Vierbett-Zimmer und ein Achtbett-Zimmer gebucht werden. F\u00fcr Camper stehen f\u00fcnf Stellpl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung.&nbsp;", "en": "The Steigmatt farm is situated in a very quiet location in the middle of the Rhine Valley. The farm offers kids a lot of freedom to explore and learn and adults a comfortable stay. Lots of animals live on the farm: cows, cattle, calves, cats, peacocks, the affectionate family dog Svenno and the playful donkeys Melik, Suleica, Balu, Killimancharo, Aladin, and of course Amadeus, the kangaroo. \n\nAt the adventure farm, you can sleep on a bed of straw with breakfast (dinner on request) and take a leisurely trip on the Rhine canal. Two double rooms, one four-bed room and one eight-bed room can also be reserved.&nbsp;Five pitches are available for campers.&nbsp;", "fr": "La ferme Steigmatt est situ\u00e9e au centre de la plaine du Rhin, dans un emplacement tr\u00e8s calme. Elle offre aux enfants une grande libert\u00e9 et aux adultes un s\u00e9jour tranquille.  On y trouve beaucoup d\u2019animaux domestiques comme des vaches, b\u0153ufs, veaux, chats, paons, le chien de la famille tr\u00e8s attachant et les \u00e2nes dr\u00f4les: Melik, Suleica, Balu, Killimancharo, Aladin et bien entendu Amadeus, le kangourou et ses coll\u00e8gues. \n\nDans cette ferme d\u00e9couverte, on peut dormir dans du foin, petit d\u00e9jeuner compris (d\u00eener sur commande), et faire une balade tranquille sur le canal int\u00e9rieur de la vall\u00e9e du Rhin. Il est \u00e9galement possible de r\u00e9server deux chambres doubles,une chambre \u00e0 quatre lits et une chambre \u00e0 huit lits.&nbsp;Cinq emplacements sont \u00e0 la disposition des campeurs.&nbsp;", "it": "La fattoria Steigmatt si trova in posizione molto tranquilla nel cuore nella Fossa Renana. La struttura offre tanta libert\u00e0 ai bambini e un piacevole soggiorno agli adulti. Essa ospita numerosi animali da cortile quali mucche, manzi, vitelli, gatti, pavoni, il cane di famiglia Svenno e i buffi asinelli Melik, Suleica, Balu, Killimancharo, Aladin e, naturalmente, Amadeus, il canguro, con i suoi colleghi. \n\nLa struttura offre poi la possibilit\u00e0 di pernottare sulla paglia con prima colazione (cena su ordinazione) e una piacevole gita sul canale interno della Valle del Reno. Sono inoltre a disposizione due camere doppie, una camera quadrupla e una con otto posti letto.&nbsp;Sono disponibili cinque piazzole per i campeggiatori.&nbsp;"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Montlingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9462", "streetAddress": "Steigmatt", "telephone": "+41 71 755 22 01", "email": "steigmatt@bluewin.ch", "url": "http://www.steigmatt.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3530297", "longitude": "9.5821614"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/2/2/8/12289fe8d9651a591bb5f85861d31b3b60132f12_Steigmatt_1_5.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/94814429", "googlePlaceId": "ChIJSQBN3489m0cRvIyjCN11cfY", "discoverSwissId": "log_s9t_fgvraegc-dvrq-eetq-reah-dbtdrcjsujsh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "HolidayApartment", "identifier": "577bb9fe-b254-4c00-8b83-9e4f26be9574", "dateModified": "2024-08-30T00:31:29+02:00", "name": {"de": "EH Apartments - Deluxe Studio", "en": "EH Apartments - Deluxe Studio", "fr": "EH Apartments - Deluxe Studio", "it": "EH Apartments - Deluxe Studio"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein Wohlf\u00fchlort im Westen der Stadt St.Gallen", "en": "A feel-good place in the west of the city of St.Gallen", "fr": "Un lieu de bien-\u00eatre \u00e0 l'ouest de la ville de Saint-Gall", "it": "Un luogo di benessere nell'ovest della citt\u00e0 di San Gallo"}, "description": {"de": "Das schicke 30 Quadratmeter-Studio-Appartment im Westen von St.Gallen ist ein Wohlf\u00fchlort f\u00fcr bis zu zwei Personen, das einen unvergesslichen Aufenthalt bietet. Dank der guten Verkehrsanbindung an das Bus- und Bahnnetz der Region in unmittelbarer Fussn\u00e4he sind die G\u00e4ste auch ohne Auto in wenigen Minuten in St.Gallen.\n\nEINRICHTUNG\nIn der hellen und mond\u00e4n eingerichteten Wohnung schlafen die G\u00e4ste komfortabel in einem Kingsize-Boxspringbett (180x200cm). Auf dem Balkon lassen sich sch\u00f6ne Sonnenstunden mit Blick auf das voralpine Panorama geniessen. \n\nSPEISEN UND KOCHEN\nEine kleine, aber feine Kochecke, ausgestattet mit Herd, Geschirrsp\u00fcler, Gefrierfach, Mikrowelle, Kaffeemaschine, Wasserkocher, Tellern, Gl\u00e4sern und Besteck, l\u00e4dt dazu ein, Speisen zu kochen, die auf dem kleinen Esstisch, im hellen und gem\u00fctlichem Ambiente, genossen werden k\u00f6nnen.\n\nWEITERE EINRICHTUNGEN\nEine Garderobe und Schrank bieten viel Platz f\u00fcr Kleider und Gep\u00e4ck. F\u00fcr die Unterhaltung an ruhigeren Tagen steht nicht nur kostenloses WLAN, sondern auch ein neuer Smart-TV samt Netflix-Konto und ein SunriseTV-Abo zur Verf\u00fcgung.\n\nEine Waschmaschine und ein Trockner stehen im Keller zur Mitbenutzung bereit. \n\nDas freundliche und aparte Badezimmer ist mit Handseife, Shampoo sowie frischen Handt\u00fcchern ausgestattet. \n\nAuch die vierbeinigen G\u00e4ste sind gerne willkommen.", "en": "The chic 30 square meter studio apartment in the west of St.Gallen is a feel-good place for up to two people, offering an unforgettable stay. Thanks to the good transport connections to the bus and train network of the region within walking distance, guests can reach St.Gallen in a few minutes even without a car.\n\nFACILITY\nIn the bright and fashionably furnished apartment, guests sleep comfortably in a king-size box-spring bed (180x200cm).  On the balcony you can enjoy beautiful sunny hours with a view of the pre-Alpine panorama. \n\nDINING AND COOKING\nA small but fine kitchenette, equipped with stove, dishwasher, freezer, microwave, coffee maker, kettle, plates, glasses and cutlery, invites you to cook meals that can be enjoyed on the small dining table, in the bright and cozy ambience.\n\nOTHER FACILITIES\nA wardrobe and cupboard offer plenty of space for clothes and luggage. For entertainment on quieter days, there is not only free Wi-Fi, but also a new smart TV including a Netflix account and a SunriseTV subscription.\n\nA washing machine and dryer are available for shared use in the basement. \n\nThe friendly and distinctive bathroom is equipped with hand soap, shampoo as well as fresh towels. \n\nAlso the four-legged guests are welcome at gladly.", "fr": "Le chic studio-appartement de 30 m\u00e8tres carr\u00e9s situ\u00e9 \u00e0 l'ouest de Saint-Gall est un lieu de bien-\u00eatre pouvant accueillir jusqu'\u00e0 deux personnes et leur offrir un s\u00e9jour inoubliable. Gr\u00e2ce \u00e0 la bonne desserte du r\u00e9seau de bus et de trains de la r\u00e9gion \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate \u00e0 pied, les h\u00f4tes peuvent se rendre \u00e0 Saint-Gall en quelques minutes, m\u00eame sans voiture.\n\nINSTALLATION\nDans cet appartement lumineux et mondain, les h\u00f4tes dorment confortablement dans un lit kingsize boxspring (180x200cm).  Le balcon permet de profiter de belles heures de soleil avec vue sur le panorama des Pr\u00e9alpes. \n\nMANGER ET CUISINER\nUn petit coin cuisine, \u00e9quip\u00e9 d'une cuisini\u00e8re, d'un lave-vaisselle, d'un cong\u00e9lateur, d'un four \u00e0 micro-ondes, d'une machine \u00e0 caf\u00e9, d'une bouilloire \u00e9lectrique, d'assiettes, de verres et de couverts, invite \u00e0 pr\u00e9parer des plats \u00e0 d\u00e9guster sur la petite table \u00e0 manger, dans une ambiance lumineuse et chaleureuse.\n\nAUTRES AM\u00c9NAGEMENTS\nUne penderie et une armoire offrent beaucoup de place pour les v\u00eatements et les bagages. Pour se divertir les jours plus calmes, il n'y a pas seulement le WLAN gratuit, mais aussi une nouvelle Smart TV avec un compte Netflix et un abonnement SunriseTV.\n\nUne machine \u00e0 laver et un s\u00e8che-linge sont \u00e0 disposition dans la cave. \n\nLa salle de bain accueillante et particuli\u00e8re est \u00e9quip\u00e9e de savon pour les mains, de shampoing et de serviettes fra\u00eeches. \n\nLes h\u00f4tes \u00e0 quatre pattes sont \u00e9galement les bienvenus.", "it": "L'elegante monolocale di 30 metri quadrati nella parte occidentale di San Gallo \u00e8 un luogo di benessere per un massimo di due persone e offre un soggiorno indimenticabile. Grazie ai buoni collegamenti con la rete di autobus e treni della regione a pochi passi, gli ospiti possono raggiungere San Gallo in pochi minuti, anche senza auto.\n\nARREDAMENTO\nNell'appartamento luminoso e arredato alla moda, gli ospiti dormono comodamente in un letto king-size a molle (180x200cm).  Sul balcone si pu\u00f2 godere di belle ore di sole con vista sul panorama prealpino. \n\nMANGIARE E CUCINARE\nUn piccolo ma raffinato angolo cottura, dotato di fornelli, lavastoviglie, congelatore, microonde, macchina per il caff\u00e8, bollitore, piatti, bicchieri e posate, vi invita a cucinare pasti che possono essere gustati sul piccolo tavolo da pranzo, in un ambiente luminoso e accogliente.\n\nALTRE STRUTTURE\nUn armadio e una credenza offrono molto spazio per i vestiti e i bagagli. Per l'intrattenimento nei giorni pi\u00f9 tranquilli, non c'\u00e8 solo il Wi-Fi gratuito, ma anche una nuova smart TV che include un account Netflix e un abbonamento SunriseTV.\n\nUna lavatrice e un'asciugatrice sono disponibili ad uso comune nel seminterrato. \n\nIl bagno accogliente e caratteristico \u00e8 dotato di sapone per le mani, shampoo e asciugamani freschi. \n\nAnche gli ospiti a quattro zampe sono i benvenuti."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9014", "streetAddress": "Lehnstrasse 11", "telephone": "+41 76 385 00 77", "email": "sp.wohnungen@gmail.com", "url": "https://eh-apartments.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4067184", "longitude": "9.333691674080267"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/0/f/6/f0f6837d8c69dd321a158e48820d685a383ef720_317A9233_Edit.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "T\u00e4glich 08:00 - 23:00"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_kitchenette", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_microwave", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "309206833", "discoverSwissId": "log_s9t_fhhrrjvu-rcfe-esaa-irid-juevcgrujfhe"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "5d373c54-9fe8-4ba0-a284-2d37565e5356", "dateModified": "2025-05-27T01:33:13+02:00", "name": {"de": "Hotel Hecht", "en": "Hotel Hecht", "fr": "H\u00f4tel Hecht", "it": "Hotel Hecht"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Zentral gelegen im historischen St\u00e4dtchen Rheineck.", "en": "Centrally located in the historic town of Rheineck.", "fr": "Situation centrale dans la petite ville historique de Rheineck.", "it": "Situato in posizione centrale nella citt\u00e0 storica di Rheineck."}, "description": {"de": "Wo sich die H\u00fcgel des Appenzellerlandes, die Rheintalebene und die Bodenseelandschaft begegnen, liegt das historische St\u00e4dtchen Rheineck. Und hier, zwischen dem \u00e4ltesten Siedlungsteil, dem Fahr und den dichtgef\u00fcgten Gassen der fr\u00fcheren Stadtmauern, begr\u00fcsst das Hotel Hecht seine G\u00e4ste.\n\nZwei Sterne hat der Hecht, was bestens in die l\u00e4ndliche Region passt. Zum Hotel mit 14 klimatisierten Zimmern geh\u00f6ren im Erdgeschoss ein Restaurant mit 60 Pl\u00e4tzen, eine Sonnenterrasse f\u00fcr 60 und ein Seminarraum (klimatisiert) f\u00fcr 40 G\u00e4ste, sowie im 1. Stock ein Saal (klimatisiert) f\u00fcr bis zu 220 Bankettteilnehmende oder 350 Konzertbesucher mit grosser Terrasse f\u00fcr den Apero.", "en": "Where the hills of Appenzellerland, the Rhine valley plain and the Lake Constance landscape meet, lies the historic town of Rheineck. And here, between the oldest part of the settlement, the Fahr, and the tightly knit alleys of the former town walls, the Hotel Hecht welcomes its guests.\n\nThe Hecht has two stars, which fits perfectly into the rural region. The hotel has 14 air-conditioned rooms, a restaurant with 60 seats on the first floor, a sun terrace for 60 and a seminar room (air-conditioned) for 40 guests, as well as a hall (air-conditioned) on the first floor for up to 220 banquet participants or 350 concert visitors with a large terrace for the aperitif.\n\n", "fr": "La petite ville historique de Rheineck se trouve \u00e0 l'endroit o\u00f9 se rencontrent les collines du pays d'Appenzell, la plaine du Rhin et le paysage du lac de Constance. Et c'est ici, entre la partie la plus ancienne de la ville, le Fahr, et les ruelles \u00e9troites des anciens remparts, que l'h\u00f4tel Hecht accueille ses h\u00f4tes.\n\nLe Hecht a deux \u00e9toiles, ce qui convient parfaitement \u00e0 cette r\u00e9gion rurale. L'h\u00f4tel, qui dispose de 14 chambres climatis\u00e9es, comprend au rez-de-chauss\u00e9e un restaurant de 60 places, une terrasse ensoleill\u00e9e pour 60 personnes et une salle de s\u00e9minaire (climatis\u00e9e) pour 40 personnes, ainsi qu'au premier \u00e9tage une salle (climatis\u00e9e) pouvant accueillir jusqu'\u00e0 220 participants \u00e0 des banquets ou 350 spectateurs de concerts, avec une grande terrasse pour l'ap\u00e9ritif.\n\n", "it": "Dove si incontrano le colline dell'Appenzello, la pianura della valle del Reno e il paesaggio del lago di Costanza, si trova la citt\u00e0 storica di Rheineck. E qui, tra la parte pi\u00f9 antica dell'insediamento, il Fahr, e i vicoli stretti delle antiche mura della citt\u00e0, l'hotel Hecht accoglie i suoi ospiti.\n\nL'Hecht ha due stelle, che si adatta perfettamente alla regione rurale. L'hotel dispone di 14 camere con aria condizionata, un ristorante con 60 posti a sedere al piano terra, una terrazza soleggiata per 60 e una sala per seminari (con aria condizionata) per 40 ospiti, cos\u00ec come una sala (con aria condizionata) al piano terra per un massimo di 220 partecipanti a banchetti o 350 visitatori di concerti con una grande terrazza per l'aperitivo.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rheineck", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9424", "streetAddress": "Hauptstrasse 51", "telephone": "+41 71 888 29 25", "email": "info@hotelhecht-rheineck.ch", "url": "http://www.hotelhecht-rheineck.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4647847", "longitude": "9.5918208"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/2/5/4/7254e15ed77c850a8c5bca93532a929ad74d405d_CS_381718.gif"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "2"}, "openingHours": {"de": "Hotel: 7 Tage ge\u00f6ffnet\n", "en": "Hotel: open 7 days\nRestaurant: Sunday, Monday and holidays are days off", "fr": "H\u00f4tel : ouvert 7 jours sur 7\nRestaurant : dimanche, lundi et jours f\u00e9ri\u00e9s sont des jours de repos", "it": "Albergo: aperto 7 giorni\nRistorante: domenica, luned\u00ec e festivi sono giorni di chiusura"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_tumbledryer", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_laundryservice", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_chargingstationEbikes", "value": true}], "award": [{"name": "hotellerieSuisse2"}], "maximumAttendeeCapacity": 450, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/6515922667", "googlePlaceId": "ChIJNayfv-gQm0cRm67oQXrbw4k", "discoverSwissId": "log_x8-tdgf_bciae"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "601c5fe7-6a7b-4b20-bd8b-cee70c52d53b", "dateModified": "2025-05-21T05:13:27+02:00", "name": {"de": "Weiterbildungszentrum Holzweid mit HSG Alumni Haus", "en": "Executive Campus HSG", "fr": "Centre de formation continue de Holzweid et r\u00e9sidence Alumni", "it": "Centro di perfezionamento Holzweid con Alumni Haus"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mitten im gr\u00fcnen Rotmonten-Quartier, in Gehdistanz zur Universit\u00e4t St.Gallen und zum Stadtzentrum, liegt das Weiterbildungszentrum Holzweid - ein attraktiver Campus mit zwei Seminargeb\u00e4uden und einem G\u00e4stehaus.", "en": "In the middle of the green Rotmonten quarter, within walking distance of the University of St.Gallen and the city center, lies the Holzweid Continuing Education Center - an attractive campus with two seminar buildings and a guest house.", "fr": "Le centre de formation continue Holzweid se trouve au c\u0153ur du quartier verdoyant de Rotmonten, \u00e0 distance de marche de l'universit\u00e9 de Saint-Gall et du centre-ville. Il s'agit d'un campus attrayant comprenant deux b\u00e2timents pour s\u00e9minaires et une maison d'h\u00f4tes.", "it": "Nel mezzo del verde quartiere di Rotmonten, a pochi passi dall'Universit\u00e0 di San Gallo e dal centro della citt\u00e0, si trova il centro di formazione continua Holzweid - un campus attraente con due edifici per seminari e una guest house."}, "description": {"de": "Die modernen Seminarr\u00e4ume bieten eine ideale Infrastruktur f\u00fcr Seminare, Workshops, Pr\u00e4sentationen und Kongresse bis 300 Personen. Die R\u00e4ume werden von der Universit\u00e4t St.Gallen f\u00fcr Weiterbildungsprogramme und andere Veranstaltungen genutzt. Auch externe Unternehmen k\u00f6nnen die R\u00e4ume tage- oder wochenweise mieten. Zum Weiterbildungszentrum Holzweid geh\u00f6rt das HSG Alumni Haus mit 54 G\u00e4stezimmern, Fitnessraum und Sauna. Am Wochenende (Freitag bis Montag) profitieren G\u00e4ste von einem verg\u00fcnstigten Zimmerpreis. F\u00fcr Gruppen werden \u00fcber das Wochenende auf Anfrage spezielle Konditionen angeboten.", "en": "The modern seminar rooms offer an ideal infrastructure for seminars, workshops, presentations and congresses for up to 300 people. The rooms are used by the University of St.Gallen for continuing education programs and other events. External companies can also rent the rooms by the day or week. The HSG Alumni House with 54 guest rooms, fitness room and sauna is part of the Holzweid continuing education center. On weekends (Friday to Monday), guests benefit from a discounted room rate. Special conditions are offered for groups over the weekend upon request.\n\n", "fr": "Les salles de s\u00e9minaire modernes offrent une infrastructure id\u00e9ale pour les s\u00e9minaires, les ateliers, les pr\u00e9sentations et les congr\u00e8s jusqu'\u00e0 300 personnes. Les salles sont utilis\u00e9es par l'universit\u00e9 de Saint-Gall pour des programmes de formation continue et d'autres \u00e9v\u00e9nements. Des entreprises externes peuvent \u00e9galement louer les salles \u00e0 la journ\u00e9e ou \u00e0 la semaine. Le centre de formation continue Holzweid comprend la HSG Alumni Haus avec 54 chambres d'h\u00f4tes, une salle de fitness et un sauna. Le week-end (du vendredi au lundi), les h\u00f4tes b\u00e9n\u00e9ficient d'un tarif r\u00e9duit pour les chambres. Sur demande, des conditions sp\u00e9ciales sont propos\u00e9es aux groupes pendant le week-end.\n\n", "it": "Le moderne sale per seminari offrono un'infrastruttura ideale per seminari, workshop, presentazioni e congressi fino a 300 persone. Le sale sono utilizzate dall'Universit\u00e0 di San Gallo per programmi di formazione continua e altri eventi. Le aziende esterne possono anche affittare le stanze al giorno o alla settimana. La HSG Alumni House con 54 camere, sala fitness e sauna appartiene al centro di formazione continua Holzweid. Nei fine settimana (da venerd\u00ec a luned\u00ec), gli ospiti beneficiano di una tariffa scontata. Condizioni speciali sono offerte per gruppi durante il fine settimana su richiesta.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9010", "streetAddress": "Holzstrasse 15b", "telephone": "+41 71 224 20 12", "email": "wbzhsg@unisg.ch", "url": "http://www.wbz.unisg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.43792121703876", "longitude": "9.374824762344362"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/d/8/8/5d88ba558e12bc4bdb0330705a5a0cc1b5f241df_195a4f91e67a53675b7ffdb1e4fdb722a79f2d67_WBZ_Holzweid_Aussenansicht_web.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_privatebathroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_sauna", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_wheelchairAccessibleBathroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nopetsallowed", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_banquethall", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "events_conferenceroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "family_children_cribs", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_bar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_cafe", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_snacks", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_internetaccess", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_washingmachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_carpark", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_chargingstationElectricvehicles", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_garage", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_lift", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_outdoorfurniture", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "location_quietlocation", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_fitnessRoom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "award": [{"name": "ibexSilver"}, {"name": "swisstainable3"}], "maximumAttendeeCapacity": 320, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/314266297", "googlePlaceId": "ChIJj_UrQkAem0cR3f4Df8VOd3E", "discoverSwissId": "log_x8-tdgf_beffa"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "6c64002c-6e0b-4240-a0c0-281fca5079c8", "dateModified": "2025-05-18T05:33:48+02:00", "name": {"de": "Hotel Heiden", "en": "Hotel Heiden", "fr": "H\u00f4tel Heiden", "it": "Hotel Heiden"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Wellnesshotel hoch \u00fcber dem Bodensee.", "en": "Wellness hotel high above Lake Constance.", "fr": "H\u00f4tel de wellness en contre-haut du Lac de Constance.", "it": "Wellness hotel al di sopra del Lago di Costanza."}, "description": {"de": "Das Hotel Heiden bietet den G\u00e4sten Einzel- und Doppelzimmer und auch Junior-Suiten, einige mit Seeblick. Die Zimmer sind grossz\u00fcgig und hochwertig eingerichtet. \n\nRuhe- und Erholungssuchende werden im Well & See Spa verw\u00f6hnt. Die wunderbare Aussicht auf den Bodensee tr\u00e4gt das ihre dazu bei. Neben traditionellen werden auch fern\u00f6stliche Anwendungen angeboten.", "en": "Hotel Heiden offers guests single and double rooms as well as junior suites, some with lake views. The rooms are spacious with high-quality furnishings. \n\nGuests seeking peace, quiet and relaxation will be pampered at the Well & See Spa. The wonderful view of Lake Constance contributes to their feeling of tranquillity. In addition to traditional treatments, Far Eastern treatments are also on offer.", "fr": "L\u2019h\u00f4tel Heiden propose \u00e0 sa client\u00e8le des chambres doubles et individuelles ainsi que des suites junior dont quelques-unes donnent sur le lac. Les chambres sont spacieuses et \u00e9quip\u00e9es de meubles de haute qualit\u00e9. \n\nTous ceux en qu\u00eate de calme et de repos trouveront leur bonheur dans le Well & See Spa. La vue magnifique sur le Lac de Constance y contribue pour une grande part. Des traitements traditionnels, mais aussi d\u2019Extr\u00eame-Orient, sont aussi propos\u00e9s.", "it": "<div>L'Hotel Heiden nell'Appenzello colpisce per la sua vista mozzafiato sul Lago di Costanza. Con un mix armonioso di tradizione e modernit\u00e0, l'hotel invita a rilassarsi e a divertirsi.</div><div><br></div><div>Le 58 camere e junior suite, alcune con balcone e vista sul lago, sono dotate di letti box-spring e docce a pioggia senza barriere.</div><div><br></div><div>Il team dell'Hotel Heiden vizia gli ospiti con una squisita cucina stagionale e con i classici piatti dell'Appenzello. La maggior parte degli ingredienti serviti proviene dalla regione. L'ottima cucina pu\u00f2 essere assaporata nel ristorante Acht con la sua fantastica vista sul Lago di Costanza.&nbsp; Nelle giornate pi\u00f9 calde, vengono serviti anche piatti leggeri nel ristorante in giardino con la sua moderna garden lounge. L'area benessere di 1000 m2 con piscina panoramica, idromassaggio all'aperto e una versatile area sauna invita a rallentare e rilassarsi. Massaggi e trattamenti di bellezza aiutano ad armonizzare corpo e anima.</div><div><br></div><div>L'Hotel Heiden \u00e8 ideale anche come sede di conferenze. Le luminose sale per seminari, alcune con vista sul lago, offrono l'ambiente ideale per seminari ed eventi di successo.</div><div><span style=\"font-style: italic;\"><br></span></div><div><span style=\"font-style: italic;\">L'area benessere sar\u00e0 sottoposta a revisione dal 23 al 25 giugno 2025. L'intera area benessere, compresa la piscina coperta, l'idromassaggio e la sauna, rimarr\u00e0 chiusa. Per il resto tutto sar\u00e0 aperto e sar\u00e0 possibile prenotare massaggi e trattamenti di bellezza.</span></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div><div><br></div>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Heiden", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9410", "streetAddress": "Seeallee 8", "telephone": "+41 71 898 15 15", "email": "info@hotelheiden.ch", "url": "http://www.hotelheiden.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.445726", "longitude": "9.533705"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/a/a/0/0aa0e4b113032b6c9abf5941a23d32e31005bd8f_HotelHeiden_byIlonaZuest_high_040.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "4"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_laundryservice", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_bikerental", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_chargingstationEbikes", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "award": [{"name": "culinarium"}, {"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable2"}], "maximumAttendeeCapacity": 150, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/199504882", "googlePlaceId": "ChIJ4QujLvYZm0cRUcPvBL7ErRM", "discoverSwissId": "log_x8-tdgf_bbhac"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "HolidayApartment", "identifier": "73060356-35bf-47d4-a0ce-330aeedecd4a", "dateModified": "2024-08-30T00:19:23+02:00", "name": {"de": "Mama Home", "en": "Mama Home", "fr": "Mama Home", "it": "Mama Home"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mama Home \u00abWohnen mit Service\u00bb \nM\u00f6blierte Wohnungen 1.5 \u2013 3.5 Zimmer mit Parkplatz.", "en": "Mama Home \"Living with service\" \nFurnished apartments 1.5 - 3.5 rooms with parking.", "fr": "Mama Home \"Habiter avec services\". \nAppartements meubl\u00e9s 1.5 - 3.5 pi\u00e8ces avec parking.", "it": "Mama Home \"Vivere con servizio\" \nAppartamenti ammobiliati 1,5 - 3,5 camere con parcheggio."}, "description": {"de": "Wundersch\u00f6n eingerichtete Wohnungen (wohnen wie Zuhause) mitten in der Stadt St.Gallen mit Blick auf Kathedrale und Kloster und 5 Minuten zu Fuss in die Innenstadt. Alle Wohnungen verf\u00fcgen \u00fcber eine K\u00fcche mit Backofen, K\u00fchlschrank, Sp\u00fclmaschine, Kaffeemaschine, Wasserkocher, Glaskeramikherd, Gefrierschrank, TV-Flachbildschirm, Wireless LAN, Bad, Wohnzimmer, Schlafzimmer, komplett ausgestattete K\u00fcche. Teilweise mit Parkplatz vor dem Haus. Der Housekeeper wohnt im Haus und k\u00fcmmert sich um den Service f\u00fcr die G\u00e4ste.", "en": "Beautifully furnished apartments (live like at home) in the middle of the city of St.Gallen with a view of the cathedral and monastery and a 5-minute walk to the city center. All apartments have a kitchen with oven, fridge, dishwasher, coffee machine, kettle, ceramic hob, freezer, flat screen TV, wireless LAN, bathroom, living room, bedroom, fully equipped kitchen. Partly with parking in front of the house. The housekeeper lives in the house and takes care of the service for the guests.", "fr": "Appartements magnifiquement am\u00e9nag\u00e9s (vivre comme chez soi) au c\u0153ur de la ville de Saint-Gall avec vue sur la cath\u00e9drale et le monast\u00e8re et \u00e0 5 minutes \u00e0 pied du centre-ville. Tous les appartements disposent d'une cuisine avec four, r\u00e9frig\u00e9rateur, lave-vaisselle, machine \u00e0 caf\u00e9, bouilloire \u00e9lectrique, cuisini\u00e8re vitroc\u00e9ramique, cong\u00e9lateur, TV \u00e0 \u00e9cran plat, Wireless LAN, salle de bain, salon, chambre \u00e0 coucher, cuisine enti\u00e8rement \u00e9quip\u00e9e. En partie avec parking devant la maison. Le housekeeper habite dans la maison et s'occupe du service pour les h\u00f4tes.", "it": "Appartamenti splendidamente arredati (si vive come a casa) nel centro della citt\u00e0 di San Gallo, con vista sulla cattedrale e sul monastero e a 5 minuti a piedi dal centro citt\u00e0. Tutti gli appartamenti dispongono di cucina con forno, frigorifero, lavastoviglie, macchina per il caff\u00e8, bollitore, piano cottura in vetroceramica, congelatore, TV a schermo piatto, wireless LAN, bagno, soggiorno, camera da letto, cucina completamente attrezzata. In parte con parcheggio davanti alla casa. La governante vive nella casa e si occupa del servizio per gli ospiti."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Webergasse 23", "telephone": "+41 76 493 20 88", "email": "info@mama-home.ch", "url": "http://www.mama-home.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.422904", "longitude": "9.380558"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/4/2/5/24257432589064c1fc6d1cbc4a0a4f0ec1880194_logo_all_in.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "outdoor_garden", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_balcony", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/309646633", "discoverSwissId": "log_s9t_hdagadfg-dfrv-ehte-qasu-ddaquutusteq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "7451b93b-509b-40aa-af5e-4160286ce20b", "dateModified": "2025-04-14T08:20:10+02:00", "name": {"de": "Atzm\u00e4nnig Lodge", "en": "Atzm\u00e4nnig Lodge", "fr": "Atzm\u00e4nnig Lodge", "it": "Atzm\u00e4nnig Lodge"}, "disambiguatingDescription": {"de": "\u00abSpecht\u00bb, \u00abHirsch\u00bb, \u00abDistel\u00bb oder \u00abL\u00f6wenzahn\u00bb \u2013 purer Komfort mitten in der Natur.", "en": "Pure comfort in the middle of nature.", "fr": "Le confort \u00e0 l'\u00e9tat pur en pleine nature.", "it": "Puro comfort in mezzo alla natura."}, "description": {"de": "<p>Die Zimmer in der Atzm\u00e4nnig Lodge bestechen durch ihren rustikalen, gem\u00fctlichen und alpin-schicken Stil. S\u00e4mtliche Zimmer sind mit Dusche, WC und vielen Annehmlichkeiten* ausgestattet. Ob f\u00fcr den Individualgast, einen Ausflug zu zweit, eine Hochzeit, Gruppen- oder Firmenausfl\u00fcge, das Familienfest oder Familienurlaub mit Kindern, die Atzm\u00e4nnig Lodge bietet eine grosse Vielfalt an \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeiten.  \n\n*Haartrockner, Frottew\u00e4sche, Minibar, Kleiderschrank mit B\u00fcgel, Shampoo + Seife, Wasserflasche, Wasserkocher, Teebeutel und Kaffeepulver.</p><p>Das Restaurant bietet einen grossen, gem\u00fctlich eingerichteter Selbstbedienungsbereich mit grosser Sonnenterrasse. Der renovierte Saal eignet sich f\u00fcr Teamanl\u00e4sse, Meetings oder Versammlungen.&nbsp;</p>", "en": "The rooms in the Atzm\u00e4nnig Lodge impress with their rustic, cozy and alpine-chic style. All rooms are equipped with shower, WC and many amenities*. Whether for the individual guest, a trip for two, a wedding, group or company outings, a family celebration or a family vacation with children, the Atzm\u00e4nnig Lodge offers a wide variety of accommodation options.  \n\n*Hair dryer, towels, minibar, closet with hangers, shampoo + soap, water bottle, kettle, tea bags and coffee powder", "fr": "Les chambres de l'Atzm\u00e4nnig Lodge s\u00e9duisent par leur style rustique, confortable et alpin-chic. Toutes les chambres sont \u00e9quip\u00e9es d'une douche, de toilettes et de nombreuses commodit\u00e9s*. Que ce soit pour un h\u00f4te individuel, une excursion \u00e0 deux, un mariage, des sorties de groupe ou d'entreprise, une f\u00eate de famille ou des vacances en famille avec des enfants, l'Atzm\u00e4nnig Lodge offre une grande vari\u00e9t\u00e9 de possibilit\u00e9s d'h\u00e9bergement.  \n\n*S\u00e8che-cheveux, linge de toilette, minibar, armoire avec cintre, shampooing + savon, bouteille d'eau, bouilloire, sachets de th\u00e9 et caf\u00e9 en poudre", "it": "Le camere dell'Atzm\u00e4nnig Lodge convincono per il loro stile rustico, accogliente e alpino. Tutte le camere sono dotate di doccia, WC e numerosi servizi*. Che si tratti di un ospite individuale, di un viaggio a due, di un matrimonio, di una gita di gruppo o aziendale, di una festa di famiglia o di una vacanza in famiglia con bambini, l'Atzm\u00e4nnig Lodge offre un'ampia variet\u00e0 di opzioni di alloggio.  \n\n*Asciugacapelli, asciugamani, minibar, armadio con appendiabiti, shampoo + sapone, bottiglia d'acqua, bollitore, bustine di t\u00e8 e caff\u00e8 in polvere."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "8638", "streetAddress": "Sportbahnen Atzm\u00e4nnig AG", "telephone": "+41 55 2846434", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.284658637716994", "longitude": "8.996161222457888"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/e/d/3/eed39a6e58d22f5797eeb1312b8650758e1f4c5e_image00043__2.jpeg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Tagesaktuelle \u00d6ffnungszeiten unter https://www.atzmaennig.ch/de/sommer/oeffnungszeiten-anlagen/", "en": "Daily updated opening hours at https://www.atzmaennig.ch/de/sommer/oeffnungszeiten-anlagen/", "fr": "Horaires d'ouverture actualis\u00e9s sur https://www.atzmaennig.ch/de/sommer/oeffnungszeiten-anlagen/", "it": "Orari di apertura giornalieri su https://www.atzmaennig.ch/de/sommer/oeffnungszeiten-anlagen/"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}], "numberOfRooms": "13.0000", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/196376463", "discoverSwissId": "log_s9t_hefbrjdr-fajr-eaqq-qvfu-ebgacigsucar"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "74956005-75d7-439a-9f47-3fd5132b1ca4", "dateModified": "2025-05-18T05:20:49+02:00", "name": {"de": "Hotel Eastside", "en": "Hotel Eastside", "fr": "H\u00f4tel Eastside", "it": "Hotel Eastside"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hier f\u00fchlt sich jeder Gast wie Zuhause.", "en": "Every guest feels like at home here.", "fr": "Ici, chaque client se sent comme chez lui.", "it": "Ogni ospite si sente a casa qui."}, "description": {"de": "Das 3 Sterne Hotel Eastside*** befindet sich im Osten der Stadt St.Gallen und doch in unmittelbarer N\u00e4he regionaler Firmen, den Olma Messen und dem Stadtzentrum. \n\nDurch die ausgezeichnete Anbindung an die \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel und die N\u00e4he zur Autobahn ist es insbesondere f\u00fcr Gesch\u00e4ftsreisende die optimale Unterkunft mit perfekten Bedingungen. F\u00fcr Wochenend- oder Ausflugsreisende ist ein entspannter Aufenthalt ebenfalls gew\u00e4hrleistet, denn die wundersch\u00f6ne Bodenseeregion und das Appenzellerland liegen in n\u00e4chster N\u00e4he. Immer einen Trip wert ist selbstverst\u00e4ndlich auch die wundersch\u00f6ne Altstadt.  \n\nDie hellen, modernen Zimmer bieten jeglichen Komfort und sind f\u00fcr einen gem\u00fctlichen Aufenthalt optimal ausgestattet.", "en": "The 3-star Hotel Eastside*** is located in the east of the city of St.Gallen and yet in the immediate vicinity of regional companies, the Olma trade fairs and the city center. \n\nDue to the excellent connection to public transport and the proximity to the highway, it is the optimal accommodation with perfect conditions especially for business travelers. For weekend or excursion travelers, a relaxing stay is also guaranteed, as the beautiful Lake Constance region and the Appenzellerland are in close proximity. Of course, the beautiful old town is always worth a trip.  \n\nThe bright, modern rooms offer every comfort and are optimally equipped for a cozy stay.", "fr": "L'h\u00f4tel 3 \u00e9toiles Eastside*** se trouve \u00e0 l'est de la ville de Saint-Gall, mais \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate d'entreprises r\u00e9gionales, des foires Olma et du centre-ville. \n\nGr\u00e2ce \u00e0 l'excellente desserte par les transports publics et \u00e0 la proximit\u00e9 de l'autoroute, il constitue un h\u00e9bergement optimal offrant des conditions parfaites, en particulier pour les voyageurs d'affaires. Pour ceux qui partent en week-end ou en excursion, un s\u00e9jour d\u00e9tendu est \u00e9galement garanti, car la magnifique r\u00e9gion du lac de Constance et le pays d'Appenzell se trouvent \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. La magnifique vieille ville vaut bien s\u00fbr toujours le d\u00e9tour.  \n\nLes chambres claires et modernes offrent tout le confort n\u00e9cessaire et sont parfaitement \u00e9quip\u00e9es pour un s\u00e9jour agr\u00e9able.", "it": "L'Hotel Eastside*** a 3 stelle si trova nella parte orientale della citt\u00e0 di San Gallo e tuttavia nelle immediate vicinanze delle aziende regionali, delle fiere Olma e del centro citt\u00e0. \n\nGrazie all'eccellente connessione ai trasporti pubblici e alla vicinanza all'autostrada, \u00e8 l'alloggio ottimale con condizioni perfette soprattutto per chi viaggia per affari. Per i viaggiatori del fine settimana o delle escursioni, un soggiorno rilassante \u00e8 anche garantito, poich\u00e9 la bella regione del lago di Costanza e l'Appenzellerland sono nelle immediate vicinanze. Naturalmente, la bella citt\u00e0 vecchia vale sempre un viaggio.  \n\nLe camere luminose e moderne offrono ogni comfort e sono attrezzate in modo ottimale per un soggiorno accogliente."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9008", "streetAddress": "Langgasse 151", "telephone": "+41 71 511 31 21", "email": "info@hoteleastside.ch", "url": "http://www.hoteleastside.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4488338", "longitude": "9.397652073339415"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/1/3/f/f13f2e6cf150219bbc515fce16fb94a430e11d0a_Hotel_Eastside.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "3"}, "openingHours": {"de": "Bitte kontaktieren Sie das Hotel direkt bez\u00fcglich aktuellen Zeiten.", "en": "Please contact the hotel directly regarding current times.", "fr": "Veuillez contacter l'h\u00f4tel directement pour conna\u00eetre les horaires actuels.", "it": "Si prega di contattare direttamente l'hotel per gli orari attuali."}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_busparking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}], "award": [{"name": "okgo"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "255569561", "googlePlaceId": "ChIJ6RzL53wem0cRWK8sTLm9cjY", "discoverSwissId": "log_x8-tdgf_cbagc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BedAndBreakfast", "identifier": "7ce44590-b8fd-401f-a037-2d0182032f96", "dateModified": "2025-05-02T11:46:03+02:00", "name": {"de": "B&B Kugelturm in der Markthalle Altenrhein - Hundertwasser Architektur", "en": "B&B Kugelturm in the Altenrhein market hall - Hundertwasser architecture", "fr": "B&B Kugelturm dans le march\u00e9 couvert d'Altenrhein - Architecture Hundertwasser", "it": "B&B Kugelturm nella sala del mercato di Altenrhein - architettura Hundertwasser"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hier tr\u00e4umt man farbiger als sonst!", "en": "Here you dream more colorfully than usual!", "fr": "Ici, on r\u00eave plus color\u00e9 que d'habitude!", "it": "Qui i sogni sono pi\u00f9 colorati del solito!"}, "description": {"de": "In der Markthalle Altenrhein bietet sich die einzigartige Gelegenheit, in einem Haus des \u00f6sterreichischen Architekten Friedensreich Hundertwasser zu \u00fcbernachten.\n\nDie Markthalle liegt am beliebten Bodenseeradweg. Etwa 300 Meter vom See entfernt. In unmittelbarer N\u00e4he befindet sich der Flughafen St. Gallen-Altenrhein und das FFA Flug- und Fahrzeugmuseum. Vom Fenster aus kannst du die Flugzeuge abheben sehen. In Richtung Wien oder sonst wo hin.\n\nDas 2-st\u00f6ckige Appartement bietet viel Platz f\u00fcr 1-2 Erwachsene (keine Kinder). Auch Hunde sind herzlich willkommen. Fahrr\u00e4der k\u00f6nnen untergestellt und E-Bikes aufgeladen werden. Rund ums Haus sind gratis Parkpl\u00e4tze vorhanden.", "en": "The Markthalle Altenrhein offers the unique opportunity to spend the night in a house designed by Austrian architect Friedensreich Hundertwasser.\n\nThe market hall is located on the popular Lake Constance cycle path. About 300 meters from the lake. St. Gallen-Altenrhein Airport and the FFA Flight and Vehicle Museum are in the immediate vicinity. You can watch the planes take off from the window. Towards Vienna or anywhere else.\n\nThe 2-storey apartment offers plenty of space for 1-2 adults (no children). Dogs are also welcome. Bicycles can be stored and e-bikes can be charged. Free parking spaces are available around the house.", "fr": "Le march\u00e9 couvert d'Altenrhein offre l'occasion unique de passer la nuit dans une maison de l'architecte autrichien Friedensreich Hundertwasser.\n\nLe march\u00e9 couvert se trouve sur la piste cyclable du lac de Constance, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e. \u00c0 environ 300 m\u00e8tres du lac. L'a\u00e9roport de Saint-Gall-Altenrhein et le mus\u00e9e de l'aviation et des v\u00e9hicules FFA se trouvent \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. De la fen\u00eatre, tu peux voir les avions d\u00e9coller. En direction de Vienne ou d'ailleurs.\n\nL'appartement de deux \u00e9tages offre beaucoup de place pour 1-2 adultes (pas d'enfants). Les chiens sont \u00e9galement les bienvenus. Les v\u00e9los peuvent \u00eatre rang\u00e9s et les v\u00e9los \u00e9lectriques recharg\u00e9s. Des places de parking gratuites sont disponibles autour de la maison.", "it": "La Markthalle Altenrhein offre l'opportunit\u00e0 unica di pernottare in una casa progettata dall'architetto austriaco Friedensreich Hundertwasser.\n\nLa sala del mercato si trova sulla famosa pista ciclabile del Lago di Costanza. A circa 300 metri dal lago. L'aeroporto di San Gallo-Altenrhein e il Museo del volo e dei veicoli FFA si trovano nelle immediate vicinanze. Dalla finestra si possono osservare gli aerei che decollano. Verso Vienna o altrove.\n\nL'appartamento a 2 piani offre molto spazio per 1-2 adulti (no bambini). Anche i cani sono i benvenuti. \u00c8 possibile depositare le biciclette e ricaricare le biciclette elettriche. Intorno alla casa sono disponibili posti auto gratuiti."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Staad", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9422", "streetAddress": "Knotternstrasse 2", "telephone": "+41 79 5064735", "email": "info@markthalle-altenrhein.ch", "url": "https://markthalle-altenrhein.ch/bed-breakfast/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4850552", "longitude": "9.547996106343284"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/9/5/4/f954d18e49c3b681fae1b53ec1008404cd636492_Markthalle_GW_CMYK__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Check-In: 14.00 - 17.00 Uhr\nCheck-Out: 11 Uhr\n\nBetriebsferien:\nj\u00e4hrlich vom 1. \u2013 15. Januar", "en": "Check-In: 14.00 - 17.00 hrs\nCheck-Out: 11 am\n\nCompany vacations:\nannually from January 1 - 15", "fr": "Arriv\u00e9e : 14h00 - 17h00\nCheck-out : 11 heures\n\nFermeture annuelle de l'\u00e9tablissement :\nchaque ann\u00e9e du 1er au 15 janvier", "it": "Check-In: ore 14.00 - 17.00\nCheck-out: ore 11.00\n\nVacanze aziendali:\nannualmente dal 1\u00b0 al 15 gennaio"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_minibar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_chargingstationEbikes", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_balcony", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/103450475", "discoverSwissId": "log_s9t_hsueefja-rivt-eabv-qadh-ctabicadcvjg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "82c4992f-38ff-4a9b-bee8-8c5deef1c37f", "dateModified": "2025-05-16T09:15:28+02:00", "name": {"de": "Appenzeller Huus", "en": "Appenzeller Huus", "fr": "Appenzeller Huus", "it": "Appezeller Huus"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der B\u00e4ren schreibt Geschichte - seit Jahrhunderten.", "en": "The B\u00e4ren has been making history for centuries.", "fr": "L\u2019h\u00f4tel B\u00e4ren est entr\u00e9 dans l\u2019histoire \u2013 depuis des si\u00e8cles.", "it": "L'Appenzeller Huus Resort comprende lo storico Huus B\u00e4ren, il moderno Huus L\u00f6wen e l'esclusivo Huus Quell. Questi hotel offrono una combinazione unica di tradizione, benessere, cucina sostenibile e servizio di prima classe nel cuore di Appenzello."}, "description": {"de": "Der B\u00e4ren Gonten wurde gem\u00e4ss chronologischen Gutachten im Jahr 1602 erbaut und ist das \u00e4lteste Geb\u00e4ude in Gonten/Appenzell. Seit Fr\u00fchling 2015, nach einer umfassenden Renovation, erstrahlt das Drei-Sterne-Superior-Boutique-Hotel B\u00e4ren in zeitgem\u00e4ssem Glanz. 2020 wurde das Traditionshaus um weitere zw\u00f6lf Junior-Suiten und Zimmer, einen Spa und neue Seminarr\u00e4umlichkeiten erg\u00e4nzt. Nun z\u00e4hlen 25 individuell und liebevoll eingerichtete Zimmer, Junior-Suiten und Familienresidenzen im Appenzeller Chic zum Hotel. Ein Restaurant und Seminarr\u00e4umlichkeiten mit modernen Designelementen erweitern das Angebot: Die G\u00e4ste k\u00f6nnen tags\u00fcber einfache Snacks in der Lounge/Bar oder aber ein ausgiebiges Spezialit\u00e4ten-Abendessen im Restaurant B\u00e4restobe im ersten Stock geniessen. Im Winter ist zudem die Appenzeller Lounge ge\u00f6ffnet, ein Holzchalet, wo K\u00e4sespezialit\u00e4ten im dazu passenden Ambiente serviert werden. Das Team \u00fcberrascht mit einer kreativen, herzhaften und regionalen K\u00fcche. Der B\u00e4ren Gonten ist sowohl Treffpunkt f\u00fcr die Einheimischen als auch gem\u00fctlicher R\u00fcckzugsort f\u00fcr Privatg\u00e4ste und kleinere Gruppen oder Seminare. Das Hotel B\u00e4ren Gonten wird mit dem Hotel Huus L\u00f6wen erweitert.\n\nDas Huus L\u00f6wen befindet sich gegen\u00fcber dem altehrw\u00fcrdigen Hotel B\u00e4ren. Die beiden H\u00e4user leben Appenzeller Tradition und Moderne und zelebrieren leidenschaftliche Gastfreundschaft vom ersten W\u00f6llkomm bis zum abschliessenden Ch\u00f6nd zonis. Dies gelingt unter anderem durch die Zusammenarbeit mit Jakob Schl\u00e4pfer \u2013 Tapeten, Vorh\u00e4nge, Bettw\u00e4sche und vieles mehr erstrahlen mit dem Designe des traditionsreichen Textilunternehmens.", "en": "According to chronological reports, the B\u00e4ren Gonten was built in 1602 and is the oldest building in Gonten/Appenzell. Since spring 2015, after a comprehensive renovation, the three-star superior boutique hotel B\u00e4ren has shone in contemporary splendour. In 2020, the traditional house was expanded with another twelve junior suites and rooms, a spa and new seminar rooms. Now the hotel includes 25 individually and lovingly furnished rooms, junior suites and family residences in Appenzell chic. A restaurant and seminar rooms with modern design elements expand the offer: guests can enjoy simple snacks in the lounge/bar during the day or an extensive speciality dinner in the B\u00e4restobe restaurant on the first floor. In winter, the Appenzeller Lounge is also open, a wooden chalet where cheese specialities are served in a matching ambience. The team surprises with creative, hearty and regional cuisine. The B\u00e4ren Gonten is both a meeting place for locals and a cosy retreat for private guests and smaller groups or seminars. The Hotel B\u00e4ren Gonten is extended with the Hotel Huus L\u00f6wen.\n\nThe Huus L\u00f6wen is located opposite the time-honoured Hotel B\u00e4ren. The two houses live Appenzell tradition and modernity and celebrate passionate hospitality from the first W\u00f6llkomm to the final Ch\u00f6nd zonis. This is achieved, among other things, through the collaboration with Jakob Schl\u00e4pfer - wallpapers, curtains, bed linen and much more shine with the design of the traditional textile company.", "fr": "Selon les expertises chronologiques, le B\u00e4ren Gonten a \u00e9t\u00e9 construit en 1602 et est le plus ancien b\u00e2timent de Gonten/Appenzell. Depuis le printemps 2015, apr\u00e8s une r\u00e9novation compl\u00e8te, l'h\u00f4tel-boutique trois \u00e9toiles sup\u00e9rieur B\u00e4ren brille d'un \u00e9clat contemporain. En 2020, l'\u00e9tablissement traditionnel a \u00e9t\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 par douze suites et chambres junior suppl\u00e9mentaires, un spa et de nouvelles salles de s\u00e9minaire. L'h\u00f4tel compte d\u00e9sormais 25 chambres, suites junior et r\u00e9sidences familiales am\u00e9nag\u00e9es individuellement et avec soin dans le style appenzellois chic. Un restaurant et des salles de s\u00e9minaire au design moderne viennent compl\u00e9ter l'offre : les h\u00f4tes peuvent savourer de simples snacks dans le lounge/bar pendant la journ\u00e9e ou un copieux d\u00eener de sp\u00e9cialit\u00e9s au restaurant B\u00e4restobe au premier \u00e9tage. En hiver, l'Appenzeller Lounge est \u00e9galement ouvert, un chalet en bois o\u00f9 sont servies des sp\u00e9cialit\u00e9s fromag\u00e8res dans une ambiance appropri\u00e9e. L'\u00e9quipe surprend avec une cuisine cr\u00e9ative, savoureuse et r\u00e9gionale. Le B\u00e4ren Gonten est \u00e0 la fois un lieu de rencontre pour les habitants de la r\u00e9gion et un lieu de retraite confortable pour les clients priv\u00e9s et les petits groupes ou les s\u00e9minaires. L'h\u00f4tel B\u00e4ren Gonten s'agrandit avec l'h\u00f4tel Huus L\u00f6wen.\n\nLe Huus L\u00f6wen se trouve en face du v\u00e9n\u00e9rable h\u00f4tel B\u00e4ren. Les deux maisons vivent la tradition appenzelloise et la modernit\u00e9 et c\u00e9l\u00e8brent une hospitalit\u00e9 passionn\u00e9e, de la premi\u00e8re W\u00f6llkomm jusqu'au Ch\u00f6nd zonis final. Cela se fait notamment gr\u00e2ce \u00e0 la collaboration avec Jakob Schl\u00e4pfer - papiers peints, rideaux, linge de lit et bien d'autres choses encore resplendissent avec le design de cette entreprise textile riche en traditions.", "it": "L'Appenzeller Huus Resort di Gonten comprende tre hotel esclusivi: lo storico Huus B\u00e4ren, il moderno Huus L\u00f6wen e l'Huus Quell, inaugurato nel 2025. Come hotel 3 stelle superior, l'Huus B\u00e4ren offre un comfort moderno in un ambiente tradizionale, con le sue camere progettate individualmente e l'oasi della sauna. L'Huus L\u00f6wen combina lo stile alpino con il design contemporaneo e offre camere e suite lussuose e viste impressionanti sull'Alpstein. Huus Quell \u00e8 un resort benessere a 5 stelle superior con un'area benessere di 2.200 metri quadrati e una cucina raffinata, un rifugio esclusivo per rigenerarsi e rilassarsi. Tutti e tre gli hotel combinano sostenibilit\u00e0, gastronomia di alta qualit\u00e0 e un'esperienza di benessere unica e offrono la cornice ideale per soggiorni in hotel, vacanze di gruppo, viaggi d'affari e feste private in Appenzello."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Gonten", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9108", "streetAddress": "Dorfstrasse 40", "telephone": "+41 71 795 40 10", "email": "info@appenzellerhuus.ch", "url": "https://appenzellerhuus.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3285937", "longitude": "9.34666089999996"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/4/f/c/84fc6caddfbb93feca9e0527f115740150efd178_hc_appenzellerhuus_033.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "3"}, "openingHours": {"de": "Anreisen von Mittwoch bis Samstag\n\nB\u00e4renstobe:\nDonnerstag - Samstag\nab 18:00 Uhr \n\nL\u00f6wenstobe:\nMontag und Dienstag: Ruhetag\n\nMittag: Donnerstag - Sonntag    12:00 -14:00 Uhr\nAbend: Mittwoch - Samstag       18:00 - 22:00 Uhr", "en": "Arrivals from Wednesday to Saturday\n\nB\u00e4renstobe:\nThursday - Saturday\nfrom 18:00 \n\nL\u00f6wenstobe:\nMonday and Tuesday: day off\n\nLunch: Thursday - Sunday 12:00 -14:00\nEvening: Wednesday - Saturday 18:00 - 22:00", "fr": "Arriv\u00e9es du mercredi au samedi\n\nVestiaire de l'ours :\njeudi - samedi\n\u00e0 partir de 18:00 heures \n\nTribune du lion :\nLundi et mardi : jour de repos\n\nMidi : Jeudi - Dimanche 12:00 -14:00\nSoir : Mercredi - Samedi 18:00 - 22:00", "it": "Arrivi da mercoled\u00ec a sabato\n\nB\u00e4renstobe:\nGioved\u00ec - Sabato\ndalle 18:00 \n\nL\u00f6wenstobe:\nLuned\u00ec e marted\u00ec: giorno di riposo\n\nPranzo: gioved\u00ec - domenica dalle 12:00 alle 14:00\nSera: mercoled\u00ec - sabato 18:00 - 22:00"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}], "award": [{"name": "swisstainable3"}], "numberOfRooms": "44.0000", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/197583924", "googlePlaceId": "ChIJLdHeLu8gm0cRaH-gjxzozlM", "discoverSwissId": "log_s9t_icsejjcv-divv-eqjr-ruui-isftuuvbsdhv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "HolidayApartment", "identifier": "83b5ac4a-ea10-46bf-948b-e45983146c24", "dateModified": "2024-08-30T00:14:52+02:00", "name": {"de": "TouchBed City Apartments", "en": "TouchBed City Apartments", "fr": "TouchBed City Apartments", "it": "TouchBed City Apartments"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Gem\u00fctlich \u00fcbernachten und die Altstadt von St.Gallen zu F\u00fcssen.", "en": "Spend the night comfortably with the old town of St.Gallen at your feet.", "fr": "Dormir confortablement avec la vieille ville de Saint-Gall \u00e0 ses pieds.", "it": "Un accogliente pernottamento con la citt\u00e0 vecchia di San Gallo ai vostri piedi."}, "description": {"de": "Ob f\u00fcr ein paar N\u00e4chte oder mehrere Wochen \u2013 TouchBed bietet den G\u00e4sten ein gem\u00fctliches Zuhause.\n\nDie Unterkunft bietet verschiedene Studios (Budget, Superior und Deluxe), Apartments, Doppelzimmer mit Gemeinschaftsbad sowie ein Loft mit einem beheiztem Whirlpool. Die Studios,  Apartments und das Loft verf\u00fcgen \u00fcber eine K\u00fcche und Bad mit allen Annehmlichkeiten f\u00fcr einen gem\u00fctlichen und sch\u00f6nen Aufenthalt. \n\nDen G\u00e4sten steht ein Waschraum rund um die Uhr kostenlos zur Verf\u00fcgung. Die Schl\u00fcsselboxen direkt beim Eingang erm\u00f6glichen jederzeit einen flexiblen und schnellen Zugang zur Unterkunft (24h).", "en": "Whether for a few nights or several weeks - TouchBed offers guests a cozy home.\n\nThe accommodation offers various studios (budget, superior and deluxe), apartments, double rooms with shared bathroom and a loft with a heated whirlpool. The studios, apartments and the loft have a kitchen and bathroom with all amenities for a comfortable and nice stay. \n\nGuests can use a laundry room free of charge around the clock. The key boxes right by the entrance allow flexible and quick access to the accommodation at any time (24h).", "fr": "Que ce soit pour quelques nuits ou plusieurs semaines, TouchBed offre \u00e0 ses h\u00f4tes un foyer confortable.\n\nLe logement propose diff\u00e9rents studios (Budget, Sup\u00e9rieur et Deluxe), des appartements, des chambres doubles avec salle de bain commune ainsi qu'un loft avec un jacuzzi chauff\u00e9. Les studios, les appartements et le loft disposent d'une cuisine et d'une salle de bain avec toutes les commodit\u00e9s pour un s\u00e9jour confortable et agr\u00e9able. \n\nUne buanderie est mise gratuitement \u00e0 la disposition des h\u00f4tes 24 heures sur 24. Les bo\u00eetes \u00e0 cl\u00e9s situ\u00e9es directement \u00e0 l'entr\u00e9e permettent un acc\u00e8s flexible et rapide au logement \u00e0 tout moment (24h/24).", "it": "Che sia per poche notti o per diverse settimane, TouchBed offre agli ospiti una casa accogliente lontano da casa.\n\nL'alloggio offre vari monolocali (budget, superior e deluxe), appartamenti, camere doppie con bagno in comune e un loft con una vasca idromassaggio riscaldata. I monolocali, gli appartamenti e il loft hanno una cucina e un bagno con tutte le comodit\u00e0 per un soggiorno comodo e piacevole. \n\nUna lavanderia \u00e8 a disposizione degli ospiti gratuitamente 24 ore su 24. Le cassette delle chiavi direttamente all'entrata permettono un accesso flessibile e rapido all'alloggio in qualsiasi momento (24h)."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "M\u00fchlensteg 10a", "telephone": "+41 71 577 10 45", "email": "info@touchbed.ch", "url": "http://www.touchbed.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4217106", "longitude": "9.377713"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/0/d/1/40d1a4544812e720a41a18926f347431aeb69f4c_20230309_Touchbed_82.jpeg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "24 / 7", "en": "24 / 7", "fr": "24 / 7", "it": "24 / 7"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7193108143", "googlePlaceId": "ChIJw-i2B00em0cRKjIaHO0jZok", "discoverSwissId": "log_s9t_idrfqseq-uqba-egrv-jeir-uefjidbegsce"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "83d72254-5ead-488b-b7ce-ec2da96a7ab7", "dateModified": "2025-05-16T04:57:52+02:00", "name": {"de": "ibis Styles St Margrethen Bodensee", "en": "ibis Styles St Margrethen Bodensee", "fr": "ibis Styles St Margrethen Bodensee", "it": "ibis Styles St Margrethen Bodensee"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Design + Lifestyle + Service = Superior", "en": "Design + Lifestyle + Service = Superior", "fr": "Design + Lifestyle + Service = Superior", "it": "Design + Lifestyle + Service = Superior"}, "description": {"de": "Das Designhotel ibis Styles St Margrethen l\u00e4dt mit einem offenen Raumkonzept zum Ankommen ein. Echtholzm\u00f6bel mit individueller Maserung bringen einzigartigen Charakter in das Interieur. Warme Farben unterstreichen den nat\u00fcrlichen Eindruck und sorgen f\u00fcr Wohlf\u00fchlatmosph\u00e4re. Egal ob Gesch\u00e4ftsreise, Erholungsurlaub oder Wanderabenteuer: Hier erleben die G\u00e4ste einen unvergesslichen Aufenthalt und entdecken den Charme der Ostschweiz zwischen Alpen und Bodensee hautnah.\n\nAls zertifiziertes \"Bikehotel\" verf\u00fcgt das Ibis Styles St Margrethen \u00fcber einen abschliessbaren Fahrradkeller mit einigen Extras.", "en": "The design hotel ibis Styles St Margrethen invites you to arrive with an open room concept. Real wood furniture with individual grain brings unique character to the interior. Warm colors emphasize the natural impression and create a feel-good atmosphere. Whether it's a business trip, a relaxing vacation or a hiking adventure, guests will experience an unforgettable stay here and discover the charm of eastern Switzerland between the Alps and Lake Constance up close.\n\nAs a certified \"Bikehotel\", the Ibis Styles St Margrethen has a lockable bike cellar with some extras.\n\n", "fr": "L'h\u00f4tel design ibis Styles St Margrethen invite \u00e0 l'arriv\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 un concept d'espace ouvert. Des meubles en bois v\u00e9ritable avec des veines individuelles apportent un caract\u00e8re unique \u00e0 l'int\u00e9rieur. Des couleurs chaudes soulignent l'impression naturelle et cr\u00e9ent une atmosph\u00e8re de bien-\u00eatre. Qu'il s'agisse d'un voyage d'affaires, de vacances de d\u00e9tente ou d'une aventure de randonn\u00e9e : les h\u00f4tes passent ici un s\u00e9jour inoubliable et d\u00e9couvrent de pr\u00e8s le charme de la Suisse orientale entre les Alpes et le lac de Constance.\n\nEn tant que \"Bikehotel\" certifi\u00e9, l'Ibis Styles St Margrethen dispose d'un garage \u00e0 v\u00e9los verrouillable avec quelques extras.\n\n", "it": "L'hotel di design ibis Styles St Margrethen vi invita ad arrivare con un concetto di camera aperta. I mobili in vero legno con venature individuali conferiscono un carattere unico agli interni. I colori caldi enfatizzano l'impressione di naturalezza e creano un'atmosfera di benessere. Che si tratti di un viaggio d'affari, di una vacanza rilassante o di un'avventura escursionistica: gli ospiti vivono qui un soggiorno indimenticabile e scoprono da vicino il fascino della Svizzera orientale tra le Alpi e il Lago di Costanza.\n\nIn quanto \"Bikehotel\" certificato, l'Ibis Styles St Margrethen dispone di una cantina per biciclette con serratura e alcuni extra.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Margrethen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9430", "streetAddress": "Walzenhauserstrasse 1", "telephone": "+41715446480", "email": "nicole.weber@accor.com", "url": "https://all.accor.com/hotel/B5W6/index.en.shtml"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.450590250123", "longitude": "9.635871514244224"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/5/c/4/65c4ff13ab123d35220ed2826dc339ee19c67761_Aussenansicht_2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Das Hotel ist 365 Tage / 24h ge\u00f6ffnet.", "en": "The hotel is open 365 days / 24h.", "fr": "L'h\u00f4tel est ouvert 365 jours / 24 heures.", "it": "L'hotel \u00e8 aperto 365 giorni / 24h."}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_bar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_airconditioning", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}], "numberOfRooms": "104.0000", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/762591508", "discoverSwissId": "log_x8_cccdi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "843063b7-1f5e-498e-ba2e-54f34a0f5147", "dateModified": "2025-05-21T08:35:28+02:00", "name": {"de": "Boutique Hotel City Weissenstein", "en": "Boutique Hotel City Weissenstein", "fr": "Boutique Hotel City Weissenstein", "it": "Boutique Hotel City Weissenstein"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das zu den Sorell Hotels geh\u00f6rende Boutique Hotel City Weissenstein in St. Gallen ist nicht nur ideal f\u00fcr St\u00e4dtereisende und Kurztrips, sondern bietet auch Raum und Platz f\u00fcr Langzeitg\u00e4ste und Meetings.", "en": "Boutique City Weissenstein St.Gallen, which is part of the Sorell Hotels, is not only ideal for city breaks and short trips, but also has rooms for long-term stays.", "fr": "L\u2019h\u00f4tel City Weissenstein, qui fait partie de la cha\u00eene des h\u00f4tels Sorell, n\u2019est pas seulement id\u00e9al pour d\u00e9couvrir la ville et passer un court s\u00e9jour; il peut accueillir aussi des h\u00f4tes de longue dur\u00e9e.", "it": "Il Boutique Hotel City Weissenstein a San Gallo, che appartiene ai Sorell Hotels, non \u00e8 solo ideale per chi viaggia in citt\u00e0 e per brevi viaggi, ma offre anche spazio e spazio per ospiti a lungo termine e riunioni."}, "description": {"de": "Mit einer grossz\u00fcgigen, wohnlich eingerichteten Lobby, 32 stilvollen und individuellen Zimmern und einem kreativen Workshopraum l\u00e4dt das Hotel nicht nur zum \u00dcbernachten, sondern auch Verweilen und Tagen ein. Stoffe von Jakob Schlaepfer und Christian Fischbacher sind im ganzen Haus zu finden und verleihen den modernen Elementen eine gem\u00fctliche Note.\n \nDas Hotel ist nur wenige Schritte vom Bahnhof entfernt. Auch Restaurants, Museen, Kinos und Theater sind bequem zu Fuss erreichbar.\n\nWas auch immer Sie nach St.Gallen f\u00fchrt, im Boutique&nbsp;Hotel City Weissenstein finden Gesch\u00e4ftsreisende, Familien, Paare und Langzeitaufenthalter ihre vier W\u00e4nde zum Ankommen und Wohlf\u00fchlen.\n\nDer Seminarraum hat eine Gr\u00f6sse von 70qm.", "en": "The choice is yours in the Boutique&nbsp;Hotel City Weissenstein: from small, elegant standard rooms to business and deluxe rooms or 100 m\u00b2 apartments. These are excellent prospects for a tailor-made stay in St.Gallen.\n\nThe hotel is only a few steps away from the train station. Restaurants, museums, cinemas and theatres are also within walking distance.", "fr": "Au Boutique&nbsp;Hotel City, entre les petites chambres standard raffin\u00e9es, les chambres d\u2019affaires et de luxe et l\u2019appartement de 100 m\u00b2, on a le choix. Toutes les conditions sont r\u00e9unies pour vous concocter un s\u00e9jour sur mesure \u00e0 Saint-Gall.\n\nL\u2019h\u00f4tel n\u2019est qu\u2019\u00e0 quelques pas de la gare. Les restaurants, mus\u00e9es, cin\u00e9mas et th\u00e9\u00e2tres sont facilement accessibles \u00e0 pied.", "it": "Con una lobby spaziosa e accogliente, 32 camere eleganti e individuali e una sala di laboratorio creativo, l'hotel non solo vi invita a pernottare, ma anche a soffermarvi e a tenere riunioni. Tessuti di Jakob Schlaepfer e Christian Fischbacher si trovano in tutto l'hotel, aggiungendo un tocco accogliente agli elementi moderni.\n \nL'hotel si trova a pochi passi dalla stazione ferroviaria. Ristoranti, musei, cinema e teatri sono facilmente raggiungibili a piedi.\n\nQualunque cosa porti gli ospiti a San Gallo, al Boutique&nbsp;Hotel City Weissenstein, i viaggiatori d'affari, le famiglie, le coppie e i residenti a lungo termine troveranno le loro quattro mura per arrivare e sentirsi a casa.\n\nLa sala per seminari ha una dimensione di 70mq."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Davidstrasse 21", "telephone": "+41 71 228 06 28", "email": "cityweissenstein@sorellhotels.com", "url": "http://sorellhotels.com/city-weissenstein"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4207437", "longitude": "9.3698661"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/8/5/c/285cab8e21310d534274f0761a0f4047ae3ca4ab_133_Sorell_Hotel_City_Weissenstein_Lobby_1.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "4"}, "openingHours": {"de": "T\u00e4glich von 06:00-22:00 Uhr", "en": "Daily from 06:00-22:00", "fr": "Tous les jours de 06:00 \u00e0 22:00 heures", "it": "Tutti i giorni dalle 06:00-22:00"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_airconditioning", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}], "award": [{"name": "hotellerieSuisse3"}, {"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable2"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/145447662", "googlePlaceId": "ChIJf2--2koem0cRMcbdz3UJNjk", "discoverSwissId": "log_942_9t8aaacaabaehbbahagf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Campground", "identifier": "8ce45a6e-b9e7-4ba2-8759-67dd68a5ec4a", "dateModified": "2025-01-16T16:48:14+01:00", "name": {"de": "Campingplatz St.Gallen - Wittenbach", "en": "Camping St. Gallen - Wittenbach", "fr": "Camping St. Gallen - Wittenbach", "it": "Campeggio San Gallo - Wittenbach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Gem\u00fctlichkeit, Natur und St.Gallen mit seinen Sehensw\u00fcrdigkeiten nicht weit", "en": "Coziness, nature and St.Gallen with its sights not far away", "fr": "Convivialit\u00e9, nature et Saint-Gall avec ses curiosit\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9", "it": "Accoglienza, natura e San Gallo con le sue attrazioni poco distante"}, "description": {"de": "Schmales, ebenes Wiesengel\u00e4nde zwischen dem Fluss \"Sitter\" und einem bewaldetem Hang. Ruhiger, einfacher, famili\u00e4rer und gepflegter Campingplatz. Die zentrumsnahe Lage, ca. 30 Minuten mit \u00d6V in das Herzen der Stadt St. Gallen und der neuen guten \u00d6V-Verbindungen, machen diesen Standort sehr attraktiv. Dieser Ort wird nicht nur von St\u00e4dtetrip-Besuchern, Hundesportfreunde, Sport-, Kultur-, Naturbegeisterte, wie auch von Familien und Erholungssuchende gesch\u00e4tzt. Gilt dieser Standort doch als idealer Ausgangspunkt f\u00fcr diverse Aktivit\u00e4ten.", "en": "Narrow, flat meadow area between the river \"Sitter\" and a wooded slope. Quiet, simple, family and well-kept campsite. The location close to the center, about 30 minutes by public transport to the heart of the city of St. Gallen and the new good public transport connections, make this location very attractive. This place is not only appreciated by city trip visitors, dog sport friends, sports, culture and nature enthusiasts, but also by families and people looking for recreation. This location is considered an ideal starting point for various activities.", "fr": "Terrain de prairie \u00e9troit et plat entre la rivi\u00e8re \"Sitter\" et un versant bois\u00e9. Camping calme, simple, familial et bien entretenu. La situation proche du centre, \u00e0 environ 30 minutes en transports publics du c\u0153ur de la ville de Saint-Gall et les nouvelles bonnes liaisons de transports publics rendent ce site tr\u00e8s attractif. Cet endroit n'est pas seulement appr\u00e9ci\u00e9 par les visiteurs de villes, les amateurs de sports canins, les passionn\u00e9s de sport, de culture et de nature, mais aussi par les familles et les personnes en qu\u00eate de repos. Ce site est en effet consid\u00e9r\u00e9 comme un point de d\u00e9part id\u00e9al pour diverses activit\u00e9s.", "it": "Area prativa stretta e pianeggiante tra il fiume \"Sitter\" e un pendio boscoso. Campeggio tranquillo, semplice, adatto alle famiglie e ben curato. La posizione vicina al centro, a circa 30 minuti con i mezzi pubblici dal cuore della citt\u00e0 di San Gallo, e i nuovi buoni collegamenti con i mezzi pubblici rendono questa localit\u00e0 molto attraente. Questa posizione \u00e8 apprezzata non solo da chi viaggia in citt\u00e0, dagli appassionati di sport cinofili, di sport, cultura e natura, ma anche dalle famiglie e da chi \u00e8 in cerca di relax. Del resto, questa localit\u00e0 \u00e8 considerata un punto di partenza ideale per varie attivit\u00e0."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Waldkirch", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9304", "streetAddress": "Lee 1286", "telephone": "+41 71 298 49 69", "email": "campingplatz.stgallen@ccc-stgallen.ch", "url": "http://www.ccc-stgallen.ch/index.html"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.45896", "longitude": "9.36612"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/4/4/2/a442c20797c6377e8880aab9dc182cac0fa3cb78_IMG_20190630_070505727_HDR.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1080707241", "discoverSwissId": "log_s9t_isuefqgu-rjuh-erqc-ihfj-ghttgiqfuseq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "GroupAccommodation", "identifier": "8f1625cc-e51c-4c08-9ff8-7d7692449b52", "dateModified": "2024-08-30T00:07:41+02:00", "name": {"de": "Gruppenhaus L\u00f6chli Niederglatt", "en": "L\u00f6chli Niederglatt", "fr": "L\u00f6chli Niederglatt", "it": "L\u00f6chli Niederglatt"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Umgeben von Natur und Ruhe bietet dieses Haus alles, was sich die G\u00e4ste w\u00fcnschen.", "en": "In a natural and tranquil setting, this house offers everything guests could wish for.", "fr": "Dans un cadre naturel paisible, cette maison a tout ce que les clients recherchent.", "it": "In un contesto naturale e tranquillo, questa struttura \u00e8 in grado di soddisfare ogni esigenza degli ospiti."}, "description": {"de": "Das Grundst\u00fcck L\u00f6chli umfasst etwa 1.4 Hektaren Fl\u00e4che und bietet Natur pur. Hauseigener Mischwald, Bach und Wiese laden zu gen\u00fcsslichen Spazierg\u00e4ngen und abenteuerlichen Erkundungen ein. Die grosse, auf zwei Ebenen angelegte Hauswiese eignet sich hervorragend f\u00fcr Spiel und Spass oder auch zum Entspannen. Das grosse Haus ist sehr gem\u00fctlich eingerichtet. Die grossz\u00fcgigen Einzel- und Doppelzimmer sind \u00e4usserst beliebt. \n\nAngebot:\n- 10 Schlafzimmer mit insgesamt 19 Betten\n- Matratzenlager mit 11 Matratzen", "en": "The premises of the L\u00f6chli covers about 1.4 hectares in a pristine natural setting, which includes forests, streams and meadows, ideal for leisurely strolls or adventurous exploration. The large two-level lawns in front of the house are perfect for games, fun and relaxation.  The large house is very comfortably furnished. The spacious single and double rooms are extremely popular. \n\nFacilities:\n- 10 bedrooms with a total of 19 beds\n- Large dormitory room with 19 mattresses", "fr": "Le bien-fonds L\u00f6chli s\u2019\u00e9tend sur environ 1,4 hectares de surface et promet un s\u00e9jour en pleine nature. La for\u00eat mixte appartenant \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement, le ruisseau et la prairie invitent \u00e0 effectuer des promenades agr\u00e9ables et \u00e0 partir \u00e0 l\u2019aventure. La vaste prairie am\u00e9nag\u00e9e sur deux niveaux est un lieu id\u00e9al pour jouer et s\u2019amuser ou encore pour se d\u00e9tendre. La grande maison est confortablement am\u00e9nag\u00e9e.  Les chambres simples et doubles sont spacieuses et tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es. \n\nOffre:\n- 10 chambres comportant au total 19 lits\n- Dortoir comptant 19 matelas", "it": "Il terreno L\u00f6chli presenta una superficie di 1,4 ettari e offre un\u2019esperienza tutta all\u2019insegna della natura. Il bosco misto di propriet\u00e0, il torrente e il prato invitano a piacevoli passeggiate ed avventurose esplorazioni. Il grande prato adiacente alla struttura disposto su due livelli si presta poi al meglio per giochi e attivit\u00e0 di svago. Anche gli arredi sono molto accoglienti e le spaziose camere singole e doppie sono estremamente apprezzate. \n\nOfferta:\n- 10 camere per un totale di 19 letti\n- dormitorio con 19 posti letto su materassi"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Oberb\u00fcren", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9245", "streetAddress": "L\u00f6chli 688", "telephone": "+41 79 150 05 05", "email": "gruppenhaus@loechli.ch", "url": "http://www.loechli.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4386301", "longitude": "9.156378191507855"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/3/c/2/03c28e82c4d76d056404e7cb94f4d04b6e1137fc_P1000289.JPG"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Ganzj\u00e4hrig ge\u00f6ffnet", "en": "Open all year", "fr": "Ouvert toute l'ann\u00e9e", "it": "Aperto tutto l'anno"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/37627472", "googlePlaceId": "ChIJNaGNZyvmmkcRsVJpXtbXcPM", "discoverSwissId": "log_s9t_ivbgcfss-ufbs-esai-jvvi-hthgjceejrfc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "9806bf17-b80f-44d0-8253-852e6f6c055a", "dateModified": "2025-05-19T04:19:13+02:00", "name": {"de": "Hotel Vadian", "en": "Hotel Vadian", "fr": "H\u00f4tel Vadian", "it": "Hotel Vadian"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das preisg\u00fcnstige und behagliche Hotel direkt beim Stiftsbezirk.", "en": "The affordable and comfortable hotel right next to the Abbey District.", "fr": "L\u2019h\u00f4tel confortable et abordable tout pr\u00e8s du domaine conventuel.", "it": "L'hotel economico e accogliente nel quartiere del monastero - A pochi passi dalla Biblioteca dell'Abbazia."}, "description": {"de": "Die Kathedrale und die Stiftsbibliothek befindet sich in unmittelbarer N\u00e4he. Das Hotel Vadian eignet sich f\u00fcr Gesch\u00e4ftsreisen und kurze St\u00e4dtetrips gleichermassen. In den Hotelzimmern vereinen sich das Moderne mit dem Traditionellen und erf\u00fcllen die Anforderungen der heutigen Reisenden in einem stilgerechten Ambiente.", "en": "Just a few steps from the cathedral and the abbey library. Hotel Vadian is equally suited for business travellers and visitors on a weekend outing. The hotel rooms combine modern and traditional features and meet the needs of today's travellers in a stylish ambience.", "fr": "La cath\u00e9drale et la biblioth\u00e8que abbatiale se trouvent \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. L\u2019h\u00f4tel Vadian est tout indiqu\u00e9 pour des voyages d\u2019affaires et des petites escapades en ville. Dans les chambres d\u2019h\u00f4tel, la modernit\u00e9 et la tradition fusionnent et r\u00e9pondent aux exigences des voyageurs dans une ambiance d\u2019\u00e9poque.", "it": "L'Hotel Vadian \u00e8 ugualmente adatto per viaggi d'affari e brevi soggiorni in citt\u00e0. Le 23 camere dell'hotel, i monolocali e gli appartamenti combinano il moderno con il tradizionale e soddisfano le esigenze dei viaggiatori di oggi in un ambiente elegante. E tutto questo ad un prezzo ragionevole. L'hotel Vadian \u00e8 composto dalla dependance storica che risale al 1578 e da un edificio principale dell'hotel costruito intorno al 1901, nonch\u00e9 da un edificio di appartamenti a circa 100 m dall'edificio principale. \u00c8 possibile prenotare una sistemazione senza colazione o con una colazione a buffet con prodotti locali."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Gallusstrasse 36", "telephone": "+41 71 228 18 78", "email": "info@hotel-vadian.com", "url": "http://www.hotel-vadian.com/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4221476", "longitude": "9.37563220000004"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/8/1/a/281aad68abe553b936ab6234efbabb3bd6f70d2d_St.Gallen_Hotel_Vadian.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "2"}, "openingHours": {"de": "Mo - Fr: 06:30 - 12:00 Uhr /16:00-20:00 Uhr\nSa/So:  08:00 - 12:00 / 16:00-20:00 Uhr\n\nabweichende \u00d6ffnungszeiten an Sonntagen, Feiertagen oder ausserhalb der Saison m\u00f6glich"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "family_children_cribs", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/1037661938", "googlePlaceId": "ChIJMSt4YEwem0cRtk6_uFmpEZY", "discoverSwissId": "log_s9t_jiagrvbh-riav-eeta-icfd-ifcugvgsaffq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BedAndBreakfast", "identifier": "9d1becc9-676c-4a43-b588-cbd5f1082d95", "dateModified": "2025-03-25T16:05:29+01:00", "name": {"de": "B&B Chez Lise", "en": "B&B Chez Lise", "fr": "B&B Chez Lise", "it": "B&B Chez Lise"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das B&B chez Lise gl\u00e4nzt mit seiner einmaligen Lage, dem sch\u00f6nen Garten und der Pergola. Jedes der drei Zimmer hat seinen eigenen Charme.", "en": "The B&B chez Lise shines with its unique location, the beautiful garden and the pergola. Each of the three rooms has its own charm.", "fr": "Le B&B chez Lise brille par sa situation unique, son beau jardin et sa pergola. Chacune des trois chambres a son propre charme.", "it": "Il B&B chez Lise brilla per la sua posizione unica, il bellissimo giardino e la pergola. Ognuna delle tre camere ha il suo fascino."}, "description": {"de": "Die Inhaberin, Lise Frischknecht, zaubert f\u00fcr ihre G\u00e4ste k\u00f6stliche Gerichte und macht den Aufenthalt zu einem echt authentischen Erlebnis. Auf Anfrage erhaschen die G\u00e4ste sogar einen Einblick in den beachtlichen Weinkeller.\n\nDie unmittelbare Lage zum Zentrums erm\u00f6glicht Ausflugstipps diverser Art wie Wandern, Museumsbesuche, Langlaufen, Schneeschuhwandern, Schwimmen im Freibad und viele mehr.   \n\nDie G\u00e4ste erleben einen nachhaltigen Komfort im BnB Chez Lise, wo Solaranlage, Luftw\u00e4rmepumpe und konsequente Abfalltrennung f\u00fcr eine umweltfreundliche Auszeit sorgen. \n\nAuf Anfrage k\u00f6nnen Kochkurse und Weindegustationen gebucht werden.", "en": "The owner, Lise Frischknecht, conjures up delicious dishes for her guests and makes their stay a truly authentic experience. On request, guests can even catch a glimpse of the impressive wine cellar.\n\nThe immediate location to the town center allows for excursions of various kinds such as hiking, museum visits, cross-country skiing, snowshoeing, swimming in the outdoor pool and much more.   \n\nGuests experience sustainable comfort at BnB Chez Lise, where a solar system, air heat pump and consistent waste separation ensure an environmentally friendly break. \n\nCooking courses and wine tastings can be booked on request.", "fr": "La propri\u00e9taire, Lise Frischknecht, concocte de d\u00e9licieux plats pour ses h\u00f4tes et fait de leur s\u00e9jour une exp\u00e9rience authentique. Sur demande, les h\u00f4tes peuvent m\u00eame avoir un aper\u00e7u de la remarquable cave \u00e0 vin.\n\nLa proximit\u00e9 du centre-ville permet de faire des excursions de toutes sortes, comme des randonn\u00e9es, des visites de mus\u00e9es, du ski de fond, des randonn\u00e9es en raquettes, des baignades dans la piscine en plein air et bien d'autres choses encore.   \n\nLes h\u00f4tes font l'exp\u00e9rience d'un confort durable au BnB Chez Lise, o\u00f9 l'installation solaire, la pompe \u00e0 chaleur \u00e0 air et le tri syst\u00e9matique des d\u00e9chets garantissent une pause respectueuse de l'environnement. \n\nDes cours de cuisine et des d\u00e9gustations de vin peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s sur demande.", "it": "La proprietaria, Lise Frischknecht, prepara piatti deliziosi per i suoi ospiti e rende il loro soggiorno un'esperienza autentica. Su richiesta, gli ospiti possono anche dare un'occhiata all'imponente cantina.\n\nLa posizione immediata rispetto al centro della citt\u00e0 permette di fare diverse escursioni come trekking, visite ai musei, sci di fondo, ciaspolate, bagni nella piscina all'aperto e molto altro.   \n\nGli ospiti sperimentano un comfort sostenibile al BnB Chez Lise, dove un sistema solare, una pompa di calore ad aria e una consistente raccolta differenziata dei rifiuti garantiscono una pausa ecologica. \n\nCorsi di cucina e degustazioni di vino possono essere prenotati su richiesta."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Urn\u00e4sch", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "AR", "postalCode": "9107", "streetAddress": "Hinteregg 1474", "telephone": "+41 77 411 00 54", "email": "lise.frischknecht@gmail.com", "url": "https://chezlise.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.31393", "longitude": "9.28126245"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/6/a/e/76aeff59bbd723a50db8712d413ebd3cf009893c_Hauptbild.jpeg"}], "copyrightHolder": "Lise Frischknecht", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "3"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nopetsallowed", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "wellness_sauna", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/264867188", "discoverSwissId": "log_s9t_jtbrussj-ghgs-eqed-rfii-srtfvbaictjf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "HolidayApartment", "identifier": "9fb29a16-da84-4df9-9d90-24e5342fd547", "dateModified": "2024-08-30T00:02:09+02:00", "name": {"de": "Appadu.ch - das Appartement und Du!", "en": "Appadu.ch - the apartment and you!", "fr": "Appadu.ch - l'appartement et toi !", "it": "Appadu.ch - l'appartamento e voi!"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Egal ob zum Arbeiten in St.Gallen, Wohnungs-Renovierer oder Neo-Single. Appadu bietet die M\u00f6glichkeit zum \u201eWohnen auf Zeit\u201c und ist somit ein Missing Link zwischen Hotel und Wohnung.", "en": "Whether working in St.Gallen, renovating an apartment or neo-single. Appadu offers the possibility of \u201ctemporary living\u201d and is therefore a missing link between hotel and apartment.", "fr": "Que ce soit pour travailler \u00e0 St-Gall, r\u00e9nover un appartement ou \u00eatre n\u00e9o-c\u00e9libataire. Appadu offre la possibilit\u00e9 de \u00ab vivre temporairement \u00bb et constitue ainsi un cha\u00eenon manquant entre l'h\u00f4tel et l'appartement.", "it": "Che si tratti di un lavoro a San Gallo, della ristrutturazione di un appartamento o di un neo-singolo. Appadu offre la possibilit\u00e0 di \u201cabitare temporaneamente\u201d e rappresenta quindi l'anello mancante tra hotel e appartamento."}, "description": {"de": "Ausserdem entscheidet der Gast selbst wie viel Hotel er will:\nZimmerreinigung t\u00e4glich oder w\u00f6chentlich, Fr\u00fchst\u00fcck oder nicht, usw.\nDer Gast hat die Wahl. \n\nDie Longstay Appartements beinhalten folgende Standard-Leistungen:\n\n- Heimeliges Wohnungsflair ohne m\u00fchsames Einrichten\n- Einzug sofort m\u00f6glich\n- 1 Schlaf- und 1 Wohnzimmer, 1 Bad und grosser sonniger Balkon\n- Nichtraucher-Appartement\n- K\u00fcchenzeile mit K\u00fcchenausstattung, K\u00fchlschrank und Mikrowelle\n- Fr\u00fchst\u00fcck flexibel zu buchbar", "en": "In addition, the guest decides for himself how much hotel he wants:\nRoom cleaning daily or weekly, breakfast or not, etc.\nThe guest has the choice. \n\nThe Longstay Apartments include the following standard services:\n\n- Homely atmosphere without the hassle of furnishing\n- Immediate move-in possible\n- 1 bedroom and 1 living room, 1 bathroom and large sunny balcony\n- Non-smoking apartment\n- Kitchenette with kitchen equipment, fridge and microwave\n- Breakfast can be booked flexibly", "fr": "En outre, le client d\u00e9cide lui-m\u00eame du niveau d'h\u00f4tel qu'il souhaite :\nNettoyage de la chambre tous les jours ou toutes les semaines, petit d\u00e9jeuner ou non, etc.\nLe client a le choix. \n\nLes appartements Longstay comprennent les prestations standard suivantes :\n\n- Une ambiance d'appartement sans installation p\u00e9nible.\n- Emm\u00e9nagement imm\u00e9diat possible\n- 1 chambre \u00e0 coucher et 1 salon, 1 salle de bain et grand balcon ensoleill\u00e9\n- Appartement non-fumeur\n- kitchenette avec \u00e9quipement de cuisine, r\u00e9frig\u00e9rateur et four \u00e0 micro-ondes\n- Petit d\u00e9jeuner \u00e0 r\u00e9server de mani\u00e8re flexible", "it": "Inoltre, l'ospite decide da solo quanto hotel vuole:\nPulizia della camera giornaliera o settimanale, colazione o meno, ecc.\nL'ospite ha la possibilit\u00e0 di scegliere. \n\nI Longstay Apartments includono i seguenti servizi standard:\n\n- Appartamento accogliente senza il problema dell'arredamento\n- Possibilit\u00e0 di trasloco immediato\n- 1 camera da letto e 1 soggiorno, 1 bagno e ampio balcone soleggiato\n- Appartamento per non fumatori\n- Angolo cottura con attrezzatura da cucina, frigorifero e microonde\n- La colazione pu\u00f2 essere prenotata in modo flessibile"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9015", "streetAddress": "Breitfeldstrasse 9", "telephone": "+41712302020", "email": "info@appadu.ch", "url": "https://appadu.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.40794906154153", "longitude": "9.31070923805237"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/e/c/2/cec2a2cb4c226ef86b759971bd210b2b4ae77339_200922_NEW2001_3933_min.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mo. bis So. 7.00 - 22.00", "en": "Mon. to Sun. 7.00 - 22.00", "fr": "Du lundi au dimanche de 7h00 \u00e0 22h00", "it": "Da lun. a dom. 7.00 - 22.00"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4231981291", "discoverSwissId": "log_s9t_jvrcjqbg-tqie-etvj-jtja-ceufdecvtfeh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "a257cd91-cc96-4785-8e83-93e9c4f61054", "dateModified": "2025-04-06T05:13:46+02:00", "name": {"de": "Hotel Mozart Rorschach", "en": "Hotel Mozart", "fr": "H\u00f4tel Mozart", "it": "Hotel Mozart"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Hotel Mozart in Rorschach ist stilvoll und behaglich eingerichtet.", "en": "Hotel Mozart in Rorschach is stylishly and comfortably furnished.", "fr": "L\u2019h\u00f4tel Mozart de Rorschach est am\u00e9nag\u00e9 de mani\u00e8re styl\u00e9e et confortable.", "it": "L\u2019hotel Mozart di Rorschach \u00e8 elegante e accogliente."}, "description": {"de": "Das Hotel Mozart befindet sich an zentraler und doch ruhiger Lage am Hafenstadt-Puls. Mit 35 liebevoll m\u00f6bilierten Zimmern (75 Betten) ist das Hotel in der Region eines der mittelgrossen. Gross ist der Erholungswert und die Details, die sehr gepflegt sind.", "en": "Hotel Mozart is situated in a central yet quiet location in the heart of the harbour town of Puls. With 35 lovingly furnished rooms (75 beds), the hotel is one of the medium-sized hotels in the region. It is a wonderful place to relax and regenerate in a sophisticated setting.", "fr": "L\u2019h\u00f4tel Mozart jouit d\u2019une situation centrale, mais calme au c\u0153ur de la ville portuaire. Avec ses 35 chambres (75 lits) meubl\u00e9es avec go\u00fbt, l\u2019h\u00f4tel compte parmi les h\u00f4tels de taille moyenne de la r\u00e9gion. On soulignera sa valeur r\u00e9cr\u00e9ative et ses d\u00e9tails tr\u00e8s bien g\u00e9r\u00e9s.", "it": "L\u2019hotel Mozart sorge in posizione centrale ma tranquilla al tempo stesso presso l\u2019Hafenstadt-Puls. Con 35 camere arredate con grande cura, per un totale di 75 posti letto, costituisce una delle strutture di media grandezza della regione. Grande amore dei dettagli per un soggiorno all\u2019insegna del relax."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9400", "streetAddress": "Hauptstrasse 82 / Hafenzentrum", "telephone": "+41718444747", "email": "info@mozart-rorschach.ch", "url": "http://www.mozart-rorschach.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4790167", "longitude": "9.49113239999997"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/d/5/6/dd566d39fd7c2e33013ed3c910b1718f361ca77e_Hotel_Mozart_Aussenansicht.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "3"}, "openingHours": {"en": "Monday to Sunday (7 days)\nfrom 7.00 to 22.00", "fr": "du lundi au dimanche (7 jours)\nde 7.00 \u00e0 22.00 heures", "it": "Da luned\u00ec a domenica (7 giorni)\ndalle 7.00 alle 22.00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "award": [{"name": "hotellerieSuisse3"}, {"name": "swisstainable1"}], "maximumAttendeeCapacity": 50, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/3318472123", "googlePlaceId": "ChIJzdgxULsbm0cRwmf1VbbVPNw", "discoverSwissId": "log_x8-tdgf_bagbd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "a9f96fdc-b021-41a3-beab-235d49ac32bb", "dateModified": "2025-02-18T07:50:47+01:00", "name": {"de": "Gasthaus R\u00f6ssli Trogen", "en": "Gasthaus R\u00f6ssli Trogen", "fr": "Gasthaus R\u00f6ssli Trogen", "it": "Gasthaus R\u00f6ssli Trogen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "G\u00e4stezimmer im authentisch erhaltenen R\u00f6ssli-Appenzellerhaus im ruhigen Dorfkern von Trogen.", "en": "Guest rooms in the authentically preserved R\u00f6ssli-Appenzellerhaus in the quiet village center of Trogen.", "fr": "Chambres d'h\u00f4tes dans la maison R\u00f6ssli-Appenzeller authentiquement conserv\u00e9e, situ\u00e9e dans le centre paisible du village de Trogen.", "it": "Camere per gli ospiti nella R\u00f6ssli-Appenzellerhaus, autenticamente conservata, nel tranquillo centro del paese di Trogen."}, "description": {"de": "Das authentisch erhaltene dreihundertj\u00e4hrige Appenzeller Gasthaus in Trogen bietet f\u00fcnf frisch renovierte Doppelzimmer und ein Einzelzimmer mit individuellem Charme, Duschen und Toiletten auf dem Gang und eine kleine Dachterasse. Der wundersch\u00f6ne R\u00f6sslisaal kann f\u00fcr Tanz, Bewegung, Kurse und gesellschaftliche Anl\u00e4sse gemietet werden.", "en": "<p>The authentically preserved three-hundred-year-old Appenzell inn in Trogen offers five newly renovated double rooms and one single room with individual charm, showers and toilets in the corridor and a small roof terrace. The beautiful R\u00f6sslisaal can be hired for dancing, exercise, courses and social events.</p>", "fr": "<p>Cette auberge appenzelloise tricentenaire authentiquement conserv\u00e9e \u00e0 Trogen propose cinq chambres doubles et une chambre simple fra\u00eechement r\u00e9nov\u00e9es au charme individuel, des douches et des toilettes dans le couloir et une petite terrasse sur le toit. La magnifique salle R\u00f6ssli peut \u00eatre lou\u00e9e pour la danse, le mouvement, les cours et les \u00e9v\u00e9nements sociaux.</p>", "it": "<p>L'autentica locanda appenzellese di Trogen, risalente a trecento anni fa, offre cinque camere doppie e una singola recentemente rinnovate con fascino individuale, docce e bagni nel corridoio e una piccola terrazza sul tetto. La bellissima R\u00f6sslisaal pu\u00f2 essere affittata per balli, esercizi, corsi ed eventi sociali.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Trogen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9043", "streetAddress": "Hinterdorf 5", "telephone": "+41772752216", "email": "gasthaus@roesslitrogen.ch", "url": "https://www.roesslisaal.com"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.40842815", "longitude": "9.463527939287612"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/4/e/7/f4e792b242d711c6465733dbf90e6108c0aafc96_IMG_9953.jpeg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/199514184", "discoverSwissId": "log_x8-tdgf_fabca"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "GroupAccommodation", "identifier": "b613c74c-f5d0-41a5-a4d1-8680d33a8982", "dateModified": "2024-08-29T23:52:11+02:00", "name": {"de": "Brugger Ferienhaus Salomonstempel", "en": "Brugger vacation home Salomonstempel", "fr": "Brugger Maison de vacances Salomonstempel", "it": "Brugger Casa Vacanze Salomonstempel"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Gruppenunterkunft mit herrlicher Aussicht ins Alpsteinmassiv", "en": "Group accommodation with a magnificent view of the Alpstein massif\n", "fr": "Logement de groupe avec vue magnifique sur le massif de l'Alpstein", "it": "Alloggio per gruppi con magnifica vista sul massiccio dell'Alpstein\n"}, "description": {"de": "Das Brugger Ferienhaus Salomonstempel befindet sich in s\u00fcdwestlicher Richtung des Dorfes Hemberg auf einer idyllischen Anh\u00f6he (1138 m \u00fc. M.) mit einer prachtvollen Aussicht ins Alpsteinmassiv und ins Unterland. \n\nDas Haus ist ideal f\u00fcr Ferien- und Schullager, aber auch f\u00fcr Festanl\u00e4sse, Firmen usw. Es ist mit total 55 Betten ausgestattet, 31 im neuen beheizbaren und 24 im alten Teil des Hauses. Es gibt Zweier-, Dreier- und Viererzimmer und sowie einen separaten Leitertrakt mit Dusche und WC. \n\nIm Weitern sind eine moderne Hotelk\u00fcche mit Geschirrsp\u00fclmaschine vorhanden, eine Dusch- und Waschanlage, ein ger\u00e4umiger Esssaal, ein Spiel- und Aufenthaltsraum, drei Fussballk\u00e4sten, Tischtennistische vor und im Hause, Tische und St\u00fchle f\u00fcr die Bestuhlung der Terrasse, ein Gartengrill, eine Spielwiese und anderes mehr.", "en": "The Salomonstempel vacation home is located to the south-west of the village of Hemberg on an idyllic hill (1138 m above sea level) with a magnificent view of the Alpstein massif and the lowlands. \n\nThe house is ideal for vacation and school camps, but also for festive events, companies, etc. It has a total of 55 beds, 31 in the new heated part of the house and 24 in the old part. There are double, triple and quadruple rooms as well as a separate ladder wing with shower and WC. \n\nThere is also a modern hotel kitchen with dishwasher, shower and laundry facilities, a spacious dining room, a games and recreation room, three football pitches, table tennis tables in front of and inside the house, tables and chairs for seating on the terrace, a garden barbecue, a play area and much more.", "fr": "La maison de vacances Salomonstempel se trouve au sud-ouest du village de Hemberg, sur une colline idyllique (1138 m d'altitude) avec une vue magnifique sur le massif de l'Alpstein et l'Unterland. \n\nLa maison est id\u00e9ale pour les camps de vacances et les camps scolaires, mais aussi pour les f\u00eates, les entreprises, etc. Elle est \u00e9quip\u00e9e de 55 lits au total, 31 dans la nouvelle partie chauff\u00e9e et 24 dans l'ancienne. Il y a des chambres \u00e0 deux, trois et quatre lits ainsi qu'une aile s\u00e9par\u00e9e pour les moniteurs avec douche et WC. \n\nIl y a \u00e9galement une cuisine d'h\u00f4tel moderne avec lave-vaisselle, une installation de douche et de lavage, une salle \u00e0 manger spacieuse, une salle de jeux et de s\u00e9jour, trois terrains de football, des tables de ping-pong devant et dans la maison, des tables et des chaises pour la terrasse, un barbecue, un terrain de jeu et bien d'autres choses encore.", "it": "La casa vacanze Salomonstempel si trova a sud-ovest del villaggio di Hemberg, su una collina idilliaca (1138 metri sul livello del mare) con una magnifica vista sul massiccio dell'Alpstein e sulla pianura. \n\nLa casa \u00e8 ideale per vacanze e campi scuola, ma anche per eventi festivi, aziende, ecc. Dispone di un totale di 55 posti letto, 31 nella nuova parte riscaldata della casa e 24 nella parte vecchia. Ci sono camere doppie, triple e quadruple, oltre a un'ala separata per i manager con doccia e WC. \n\nVi \u00e8 anche una moderna cucina d'albergo con lavastoviglie, doccia e lavanderia, un'ampia sala da pranzo, una sala giochi e ricreativa, tre campi da calcio, tavoli da ping pong davanti e dentro la casa, tavoli e sedie per sedersi sulla terrazza, un barbecue da giardino, un'area giochi e molto altro ancora."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Hemberg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9633", "streetAddress": "Salomonstempelstrasse 12", "telephone": "+41 56 461 76 21", "email": "info@salomonstempel-hemberg.ch", "url": "http://www.salomonstempel-hemberg.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28294", "longitude": "9.15462"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/3/7/5/83759ce1fd848f709c00fbc2588169ae620b5e10_Salomonstempel__25.5.05_002.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/3020413824", "discoverSwissId": "log_s9t_rgbdshes-vfta-ebqf-qetb-igiatddqijic"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "b629fecf-05bc-48ee-948f-a74b563fc188", "dateModified": "2025-05-18T04:58:52+02:00", "name": {"de": "Einstein St.Gallen", "en": "Einstein St.Gallen", "fr": "Einstein St.Gallen", "it": "Einstein St.Gallen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das elegante First-Class Stadthotel liegt ruhig und doch zentral direkt beim UNESCO-Welkulturerbe.", "en": "The elegant first-class city hotel is situated in a quiet but central location right next to the UNESCO World Cultural Heritage site.", "fr": "L\u2019\u00e9l\u00e9gant h\u00f4tel urbain de premi\u00e8re classe est situ\u00e9 dans le quartier tranquille, mais central du c\u00e9l\u00e8bre domaine conventuel inscrit au patrimoine culturel mondial de l'UNESCO.", "it": "Questo elegante hotel cittadino di prima classe \u00e8 situato in posizione tranquilla ma centrale, proprio accanto al sito del patrimonio mondiale dell'UNESCO."}, "description": {"de": "Das zentral gelegene und stilvolle 4* Superior Hotel Einstein St.Gallen liegt ruhig und in kurzer Gehdistanz vom weltbekannten UNESCO Klosterviertel der Altstadt von St.Gallen. Es verf\u00fcgt \u00fcber 113 renovierte und klimatisierte Zimmer und Suiten. \nAn das Hotel angeschlossen befindet sich ein 3000m2 Fitnesspark mit Wellnessbereich. Kulinarische Abwechslung findet der Gast im 18 Punkte GaultMillau und 2 Sterne Michelin ausgezeichnetem \u201eEinstein Gourmet\u201c, dem international inspirierten \u201eBistro St.Gallen\u201c sowie in der \u201eEinstein Bar\u201c mit englischer Clubatmosph\u00e4re und grossz\u00fcgiger Davidoff Cigar Lounge. Die Weinstein Vinothek ist spezialisiert auf trinkreife Bordeaux und Schweizer Weine und bietet mehr als tausend Positionen an. Das Einstein Congress mit 14 modernen Tagungsr\u00e4umlichkeiten und dem Einstein Saal f\u00fcr Anl\u00e4sse bis zu 330 Personen ist in der Ostschweiz eines der f\u00fchrenden Kongressh\u00e4user. Es wurde 2019 im Rahmen des Swiss Location Award zu einer der besten Kongresslocations der Schweiz gew\u00e4hlt. Das Einstein St.Gallen ist Mitglied von Swiss Hospitality Collection.\n\nDie Zimmer und Suiten (darunter auch die Textilland-Junior-Suite) bieten Wohnkomfort mit edelsten Materialien wie Marmor, Kirschbaum und Textilien in h\u00f6chster St.Galler Qualit\u00e4t: reine Seidenvorh\u00e4nge, Bettw\u00e4sche aus feinster Baumwolle, Daunenduvets, hochwertige Matratzen und Teppiche aus Lammwolle oder Parkettboden. Weitere Annehmlichkeiten f\u00fcr den Business- und Privatgast lassen keine W\u00fcnsche offen.", "en": "The elegant 4* Superior Hotel Einstein St.Gallen has a total of 113 exquisite rooms and suites as well as a fitness facility with spa covering 3000 m\u00b2. \n\nThe comfortable rooms and suites are furnished with the finest materials such as marble and cherry wood, fabrics of the highest St.Gallen quality, pure silk curtains, bed linen made from the finest cotton, down duvets, high-quality mattresses and lamb\u2019s wool rugs or parquet floor. Other amenities for business and private guests leave nothing to be desired.\n\nThe Einstein Congress, with 14 modern conference rooms and the Einstein Hall for events with up to 400 people, is one of the leading congress centres in Eastern Switzerland.", "fr": "L\u2019\u00e9l\u00e9gant h\u00f4tel 4* Superior Einstein St.Gallen dispose en tout de  113 chambres et suites luxueuses ainsi que d\u2019un centre de fitness de 3000 m\u00b2 comportant un espace wellness. \n\nLes chambres et suites offrent un confort d\u2019habitation sans pareille et se parent des mat\u00e9riaux les plus nobles tels que le marbre, le bois de merisier et des textiles saint-gallois de tr\u00e8s grande qualit\u00e9: rideaux en pure soie, literie en coton fin, duvets de plumes, matelas de qualit\u00e9 sup\u00e9rieure, tapis en laine d\u2019agneau ou parquets. Les autres commodit\u00e9s de l\u2019h\u00f4tel satisfont pleinement aussi bien les clients individuels que les clients d\u2019affaires.\n\nAvec ses 14 salles de r\u00e9union modernes et sa grande salle Einstein qui peut accueillir un public de 400 personnes, l\u2019Einstein Congress compte parmi les plus grands centres de congr\u00e8s de la Suisse orientale.", "it": "L'hotel 4* Superior Einstein St.Gallen, situato in posizione centrale ed elegante, si trova a pochi passi dal famoso quartiere del monastero UNESCO della citt\u00e0 vecchia di San Gallo. \n\nHa 113 camere e suite rinnovate e climatizzate. Annesso all'hotel c'\u00e8 un parco fitness di 3000m2 con area benessere. Gli ospiti troveranno variet\u00e0 culinaria nel \"Einstein Gourmet\", premiato con 18 punti GaultMillau e 2 stelle Michelin, nel \"Bistro St.Gallen\" di ispirazione internazionale e nell'\"Einstein Bar\" con la sua atmosfera da club inglese e la spaziosa Davidoff Cigar Lounge. La Weinstein Vinothek \u00e8 specializzata in vini bordolesi e svizzeri di pronta beva e offre pi\u00f9 di mille posizioni. Il Congresso Einstein con 14 sale conferenze moderne e la Sala Einstein per eventi fino a 330 persone \u00e8 uno dei luoghi di congressi leader nella Svizzera orientale. \u00c8 stato votato come una delle migliori sedi di congressi in Svizzera nel 2019 nell'ambito dello Swiss Location Award. L'Einstein St.Gallen \u00e8 un membro della Swiss Hospitality Collection."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Berneggstrasse 2", "telephone": "+41 71 227 55 55", "email": "info@einstein.ch", "url": "https://www.einstein.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4214", "longitude": "9.37537"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/c/1/4/9c143a65bc5849a9cf3d8b28cff8d0a74869dcc8_Key_Visual_Einstein_St.Gallen.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "4"}, "openingHours": {"de": "T\u00e4glich ge\u00f6ffnet", "en": "Open daily", "fr": "Ouvert tous les jours", "it": "Aperto tutti i giorni"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_bar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_busparking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_chargingstationElectricvehicles", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_laundryservice", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_lift", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_fitnessRoom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "wellness_sauna", "value": true}], "award": [{"name": "gaultMillau18"}, {"name": "guideMichelin2"}, {"name": "hotellerieSuisse4s"}, {"name": "swisstainable2"}], "maximumAttendeeCapacity": 420, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/445628383", "googlePlaceId": "ChIJ2T378kwem0cRHzvrQ5im44o", "discoverSwissId": "log_942_9t8aaacaabaehbbagjjg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "b66547e3-91a8-4a6b-8c50-b3a3d0639ddd", "dateModified": "2025-05-16T09:14:36+02:00", "name": {"de": "Hotel Krone Speicher", "en": "Hotel Krone Speicher", "fr": "Hotel Krone Speicher", "it": "Hotel Krone Speicher"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das 4-Sterne-Hotel Krone Speicher in Appenzell Ausserrhoden bietet moderne Zimmer in einem historischen Geb\u00e4ude. ", "en": "The 4-star Hotel Krone Speicher in Appenzell Ausserrhoden offers modern rooms in a historic building. ", "fr": "L'h\u00f4tel 4 \u00e9toiles Krone Speicher, situ\u00e9 \u00e0 Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures, propose des chambres modernes dans un b\u00e2timent historique. ", "it": "L'Hotel Krone Speicher a 4 stelle di Appenzello Esterno offre camere moderne in un edificio storico. "}, "description": {"de": "Das Hotel Krone Speicher befindet sich im Herzen von Speicher im Kanton Appenzell Ausserrhoden und bietet den G\u00e4sten Komfort und historischen Charme in einem vollst\u00e4ndig renovierten Geb\u00e4ude von 2015.\n\nModerne, ger\u00e4umige Zimmer: Alle Zimmer verf\u00fcgen \u00fcber einen Sitzbereich, Flachbild-TV, kostenfreies WLAN und einen Safe. Im eigenen Bad finden Sie kostenfreie Pflegeprodukte und Hausschuhe.\n\nFr\u00fchst\u00fcck und Gastronomie: Jeden Morgen wird ein Fr\u00fchst\u00fcck im Gasthaus Krone serviert, begleitet von kostenlosen Zeitungen. Das \u00c0-la-carte-Restaurant bietet saisonale und regionale Schweizer K\u00fcche.\n\nBequeme Erreichbarkeit: Das Hotel ist leicht mit dem Auto oder den \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln zu erreichen, bietet kostenfreie Parkpl\u00e4tze und liegt nur 100 m vom Bahnhof entfernt.\n\nZentrale Lage: Nur 7 km oder 10 Fahrminuten von St. Gallen entfernt und 66 km vom Flughafen Z\u00fcrich.\n\nDie G\u00e4ste erleben hier den perfekten Mix aus modernem Komfort und traditionellem Charme im Hotel Krone Speicher \u2013 der ideale Ort im Appenzellerland.", "en": "The Hotel Krone Speicher is located in the heart of Speicher in the canton of Appenzell Ausserrhoden and offers guests comfort and historical charm in a completely renovated building from 2015.\n\nModern, spacious rooms: All rooms have a seating area, flat-screen TV, free Wi-Fi and a safe. In the private bathroom you will find free toiletries and slippers.\n\nBreakfast and gastronomy: Breakfast is served every morning at Gasthaus Krone, accompanied by free newspapers. The \u00e0 la carte restaurant offers seasonal and regional Swiss cuisine.\n\nConvenient accessibility: The hotel is easy to reach by car or public transport, offers free parking and is just 100 m from the train station.\n\nCentral location: Only 7 km or a 10-minute drive from St. Gallen and 66 km from Zurich Airport.\n\nGuests experience the perfect mix of modern comfort and traditional charm at the Hotel Krone Speicher - the ideal place in Appenzellerland.", "fr": "Situ\u00e9 au c\u0153ur de Speicher, dans le canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures, l'h\u00f4tel Krone Speicher offre \u00e0 ses h\u00f4tes confort et charme historique dans un b\u00e2timent enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9 en 2015.\n\nChambres modernes et spacieuses : toutes les chambres disposent d'un coin salon, d'une t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 \u00e9cran plat, d'une connexion Wi-Fi gratuite et d'un coffre-fort. Dans la salle de bain priv\u00e9e, vous trouverez des articles de toilette gratuits et des pantoufles.\n\nPetit d\u00e9jeuner et gastronomie : chaque matin, un petit d\u00e9jeuner est servi \u00e0 l'auberge Krone, accompagn\u00e9 de journaux gratuits. Le restaurant \u00e0 la carte propose une cuisine suisse saisonni\u00e8re et r\u00e9gionale.\n\nAcc\u00e8s pratique : l'h\u00f4tel est facilement accessible en voiture ou par les transports publics, il offre un parking gratuit et se trouve \u00e0 seulement 100 m\u00e8tres de la gare.\n\nSituation centrale : \u00e0 seulement 7 km ou 10 minutes en voiture de Saint-Gall et \u00e0 66 km de l'a\u00e9roport de Zurich.\n\nLes h\u00f4tes y d\u00e9couvrent le m\u00e9lange parfait entre le confort moderne et le charme traditionnel de l'h\u00f4tel Krone Speicher - l'endroit id\u00e9al dans le pays d'Appenzell.", "it": "L'Hotel Krone Speicher si trova nel cuore di Speicher, nel Cantone Appenzello Esterno, e offre agli ospiti comfort e fascino storico in un edificio completamente ristrutturato nel 2015.\n\nCamere moderne e spaziose: tutte le camere sono dotate di area salotto, TV a schermo piatto, connessione Wi-Fi gratuita e cassaforte. Nel bagno privato troverete articoli da toilette gratuiti e pantofole.\n\nColazione e gastronomia: al Gasthaus Krone la colazione viene servita ogni mattina, accompagnata da quotidiani gratuiti. Il ristorante \u00e0 la carte propone piatti stagionali e regionali della cucina svizzera.\n\nComoda accessibilit\u00e0: l'hotel \u00e8 facilmente raggiungibile in auto o con i mezzi pubblici, offre un parcheggio gratuito e dista solo 100 metri dalla stazione ferroviaria.\n\nPosizione centrale: a soli 7 km o 10 minuti di auto da San Gallo e a 66 km dall'aeroporto di Zurigo.\n\nL'Hotel Krone Speicher offre agli ospiti un mix perfetto di comfort moderno e fascino tradizionale: il luogo ideale nell'Appenzello."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Speicher", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9042", "streetAddress": "Hauptrasse 34", "telephone": "+41 71 343 67 00", "email": "info@krone-speicher.ch", "url": "https://www.krone-speicher.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.411913466244265", "longitude": "9.441123604774477"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/d/7/5/ed75267c788b76cdd709b43be072c798413e4cee_Bild_3.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "4"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/168564831", "discoverSwissId": "log_x8_cabca"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "b71671b1-c609-46e5-959a-52b2fec823a0", "dateModified": "2025-05-18T05:47:44+02:00", "name": {"de": "Tailormade Hotel LEO St.Gallen", "en": "Tailormade Hotel LEO St.Gallen", "fr": "Tailormade Hotel LEO St.Gallen", "it": "Tailormade Hotel LEO St.Gallen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Modernes Wohlf\u00fchlen mit Komfort an zentraler Lage. 24/7 Self-Check-in und Zimmer mit Kitchenette sind ideal f\u00fcr Gesch\u00e4ftsreisende oder G\u00e4ste, die auch einen l\u00e4ngeren Aufenthalt planen.", "en": "Modern well-being with comfort in a central location. 24/7 self-check-in and rooms with kitchenette are ideal for business guests who also plan a longer stay.", "fr": "Bien-\u00eatre moderne et confort dans un emplacement central. Le self-check-in 24h/24 et 7j/7 et les chambres avec kitchenette sont id\u00e9aux pour les clients d'affaires qui pr\u00e9voient \u00e9galement un s\u00e9jour prolong\u00e9.", "it": "Benessere moderno e comfort in una posizione centrale. Il self-check-in 24 ore su 24 e 7 giorni su 7 e le camere con angolo cottura sono l'ideale per gli ospiti d'affari che hanno in programma anche un soggiorno pi\u00f9 lungo."}, "description": {"de": "Das Tailormade Hotel LEO St.Gallen wurde vom renommierten Architekten Roger Boltshauser entworfen und liegt direkt am Bahnhof St.Gallen in unmittelbarer N\u00e4he vom Autobahnanschluss. Zeitloses Design mit organischen Materialien wie Lehmziegel und Massivholz pr\u00e4gen das Bild des eleganten Baus direkt neben der Lokremise.\n\nDas japanische Restaurant Izakaya Ekimae im Erdgeschoss bietet traditionelle und kreative K\u00fcche zum Teilen.\n\nAuf dem Dach laden eine Dachterrasse sowie ein kleiner Wellnessbereich mit Sauna, Workout Raum und Hot Pot zum Verweilen ein.", "en": "The Tailormade Hotel LEO St.Gallen was designed by the renowned architect Roger Boltshauser and is located directly at the train station St.Gallen in close proximity to the highway connection St.Gallen City. Timeless design with organic materials such as adobe and solid wood characterize the image of the elegant building right next to the Lokremise.\n\nThe Japanese restaurant on the first floor offers traditional and creative cuisine to share.\n\nOn the roof, a roof terrace and a small wellness area with sauna, workout room and hot tub invite you to linger.", "fr": "Le Tailormade Hotel LEO St.Gallen a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u par l'architecte renomm\u00e9 Roger Boltshauser et se situe directement \u00e0 la gare de St.Gallen, \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate de la sortie d'autoroute St.Gallen City. Un design intemporel avec des mat\u00e9riaux organiques comme la brique d'argile et le bois massif caract\u00e9risent l'image de cet \u00e9l\u00e9gant b\u00e2timent situ\u00e9 juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Lokremise.\n\nLe restaurant japonais au rez-de-chauss\u00e9e propose une cuisine traditionnelle et cr\u00e9ative \u00e0 partager.\n\nSur le toit, une terrasse sur le toit ainsi qu'un petit espace bien-\u00eatre avec sauna, salle d'entra\u00eenement et hot pot invitent \u00e0 la d\u00e9tente.", "it": "Il Tailormade Hotel LEO St.Gallen \u00e8 stato progettato dal rinomato architetto Roger Boltshauser e si trova direttamente alla stazione ferroviaria di San Gallo, nelle immediate vicinanze dello svincolo autostradale di St.Gallen City. Un design senza tempo con materiali organici come mattoni d'argilla e legno massiccio caratterizzano l'immagine dell'elegante edificio direttamente accanto alla Lokremise.\n\nIl ristorante giapponese al piano terra offre una cucina tradizionale e creativa da condividere.\n\nSul tetto, una terrazza e una piccola area benessere con sauna, palestra e vasca idromassaggio invitano a soffermarsi."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Gr\u00fcnbergstrasse 6", "telephone": "+41 71 274 09 79", "email": "leo@tmh.swiss", "url": "https://www.tmh.swiss/leo"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.421743137363855", "longitude": "9.365029335021974"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/c/4/8/4c48cd1645a91de8a687381048fa43138c56681f_20230714_TAILORMADE_LEO_FASSADE_010.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "24 Stunden ge\u00f6ffnet", "en": "Open 24 hours", "fr": "Ouvert 24 heures sur 24", "it": "Aperto 24 ore su 24"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_airconditioning", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_chargingstationElectricvehicles", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}], "award": [{"name": "swisstainable1"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/629221668", "discoverSwissId": "log_89_qt7_hhdea"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "b86fdf67-30f0-4fde-a8ec-f65b7bc3208d", "dateModified": "2025-05-19T04:19:42+02:00", "name": {"de": "Hotel Arenenberg", "en": "Hotel Arenenberg", "fr": "Hotel Arenenberg", "it": "Hotel Arenenberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Modern logieren in kaiserlicher Nachbarschaft. Der Arenenberg im Thurgau liegt mit seinem Schloss an einem der sch\u00f6nsten und romantischsten Pl\u00e4tze am ganzen Bodensee. Von der Schlossterrasse aus bietet sich ein spektakul\u00e4rer Blick \u00fcber die Unterseeregion.", "en": "Modern accommodation in an imperial neighborhood. The Arenenberg in Thurgau with its castle is located in one of the most beautiful and romantic places on the entire Lake Constance. The castle terrace offers a spectacular view over the Lower Lake region.", "fr": "Loger de mani\u00e8re moderne dans un voisinage imp\u00e9rial. Avec son ch\u00e2teau, l'Arenenberg en Thurgovie est situ\u00e9 dans l'un des endroits les plus beaux et les plus romantiques de tout le lac de Constance. De la terrasse du ch\u00e2teau, on a une vue spectaculaire sur la r\u00e9gion du lac inf\u00e9rieur.", "it": "Alloggio moderno in un quartiere imperiale. Con il suo castello, l'Arenenberg in Turgovia \u00e8 situato in uno dei punti pi\u00f9 belli e romantici del lago di Costanza. La terrazza del castello offre una vista spettacolare sulla regione del Basso Lago."}, "description": {"de": "Auf dem Arenenberg f\u00e4llt es leicht, den Alltag hinter sich zu lassen, bei Seminaren und Tagungen frische Ideen zu entwickeln oder sich einfach zu erholen. Mit seinen hellen und komfortablen R\u00e4umen bietet das Hotel Arenenberg Tagungs- und Ferieng\u00e4sten daf\u00fcr den passenden Rahmen. Es ist nur ein paar Schritte vom Schloss entfernt, in dem Napoleon III. \u2013 der letzte Kaiser Frankreichs \u2013 einen Teil seiner Kindheit und Jugend verbrachte. Heute befindet sich dort das Napoleonmuseum und zeigt die original eingerichteten R\u00e4ume, in denen schon die kaiserliche Familie ihre G\u00e4ste empfing. Die Tradition des gastlichen Schlossguts wird heute im Hotel Arenenberg fortgef\u00fchrt. Mit eigener Liegewiese am See ist es zugleich idealer Ausgangpunkt zur Erkundung der herrlichen Region per hoteleigenem E-Bike, mit dem Schiff oder im Regionalzug Thurbo. Rund ums Hotel lockt die weitl\u00e4ufige Arenenberger Gartenwelt zu Walk-and-Talk-Meetings und Spazierg\u00e4ngen sowie perfekt beschilderte Wanderwege auf den geheimnisvollen Thurgauer Seer\u00fccken. Dieser bietet immer wieder grossartige Ausblicke \u2013 bei klarer Sicht bis zu den Alpen.", "en": "At the Arenenberg it is easy to leave everyday life behind, to develop fresh ideas at seminars and conferences or simply to relax. With its bright and comfortable rooms, the Hotel Arenenberg offers conference and vacation guests the perfect setting for this. It is just a few steps away from the castle where Napoleon III - the last emperor of France - spent part of his childhood and youth. Today, the Napoleon Museum is located there and shows the originally furnished rooms, in which the imperial family already received their guests. The tradition of the hospitable castle estate is continued today in the Hotel Arenenberg. With its own sunbathing lawn on the lake, it is also the ideal starting point for exploring the magnificent region by the hotel's own e-bike, by boat or on the Thurbo regional train. Around the hotel, the extensive Arenenberg garden world entices you to walk-and-talk meetings and strolls, as well as perfectly signposted hiking trails on the mysterious Thurgauer Seer\u00fccken. This offers again and again magnificent views - with a clear view up to the Alps.", "fr": "\u00c0 l'Arenenberg, il est facile de laisser le quotidien derri\u00e8re soi, de d\u00e9velopper des id\u00e9es fra\u00eeches lors de s\u00e9minaires et de r\u00e9unions ou tout simplement de se reposer. Avec ses salles lumineuses et confortables, l'h\u00f4tel Arenenberg offre aux participants \u00e0 des congr\u00e8s et aux vacanciers le cadre id\u00e9al pour cela. Il est situ\u00e9 \u00e0 quelques pas du ch\u00e2teau o\u00f9 Napol\u00e9on III - le dernier empereur de France - a pass\u00e9 une partie de son enfance et de sa jeunesse. Aujourd'hui, le mus\u00e9e Napol\u00e9on y est install\u00e9 et pr\u00e9sente les pi\u00e8ces am\u00e9nag\u00e9es \u00e0 l'origine, dans lesquelles la famille imp\u00e9riale recevait d\u00e9j\u00e0 ses invit\u00e9s. La tradition du domaine hospitalier du ch\u00e2teau se poursuit aujourd'hui \u00e0 l'h\u00f4tel Arenenberg. Avec sa propre pelouse au bord du lac, il est \u00e9galement le point de d\u00e9part id\u00e9al pour explorer la magnifique r\u00e9gion en v\u00e9lo \u00e9lectrique de l'h\u00f4tel, en bateau ou en train r\u00e9gional Thurbo. Tout autour de l'h\u00f4tel, le vaste monde des jardins d'Arenenberg invite aux r\u00e9unions et aux promenades \"walk and talk\", ainsi qu'aux sentiers de randonn\u00e9e parfaitement balis\u00e9s sur la myst\u00e9rieuse cr\u00eate du lac de Thurgovie. Celle-ci offre toujours des vues magnifiques - par temps clair, jusqu'aux Alpes.", "it": "All'Arenenberg \u00e8 facile lasciarsi alle spalle la vita quotidiana, sviluppare nuove idee in seminari e conferenze o semplicemente rilassarsi. Con le sue camere luminose e confortevoli, l'Hotel Arenenberg offre agli ospiti di conferenze e vacanze l'ambiente perfetto. Si trova a pochi passi dal castello dove Napoleone III - l'ultimo imperatore di Francia - trascorse parte della sua infanzia e giovent\u00f9. Oggi, il museo di Napoleone si trova l\u00ec e mostra le stanze originariamente arredate in cui la famiglia imperiale riceveva i suoi ospiti. La tradizione dell'ospitale tenuta del castello continua oggi nell'Hotel Arenenberg. Con il suo prato per prendere il sole sul lago, \u00e8 anche il punto di partenza ideale per esplorare la magnifica regione con la e-bike dell'hotel, in barca o con il treno regionale Thurbo. Intorno all'hotel, l'ampio Arenenberg Garden World vi invita a incontri e passeggiate, cos\u00ec come i sentieri escursionistici perfettamente segnalati sul misterioso Thurgau Seer\u00fccken. Questo offre una vista magnifica ancora e ancora - con una vista chiara fino alle Alpi."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Salenstein", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "8268", "streetAddress": "Arenenberg 1", "telephone": "+41 58 345 80 00", "email": "info@arenenberg.ch", "url": "https://arenenberg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.67215", "longitude": "9.0598959"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/4/a/e/d4ae6b019964c1c3447c3c7b7c95a846cbc35db7_Arenenberg_Luftbild.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Hotel (R\u00e9ception)\nT\u00e4glich 07:00 \u2013 18:00 Uhr\n\nBistro Louis Napol\u00e9on\nT\u00e4glich 9:00 \u2013 18:00 Uhr"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_playroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "outdoor_garden", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 350, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "779558757.0", "googlePlaceId": "ChIJCwcrTO_0mkcRYaebqTNf4HE", "discoverSwissId": "log_942_9t8aaacaabaehbdidfie"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "c04d6b55-75c8-4d6a-bcce-c878e3248fa6", "dateModified": "2025-02-11T17:39:33+01:00", "name": {"de": "Dorfhus Gupf", "en": "Dorfhus Gupf", "fr": "Dorfhus Gupf", "it": "Dorfhus Gupf"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Dorfhus Gupf in Rehetobel \u00fcberzeugt mit Schweizer Gastlichkeit, hochwertiger Kulinarik und d\u00f6rflicher Identit\u00e4t.", "en": "The Dorfhus Gupf in Rehetobel convinces with Swiss hospitality, high-quality cuisine and village identity.", "fr": "Le Dorfhus Gupf \u00e0 Rehetobel convainc par son hospitalit\u00e9 suisse, sa cuisine de qualit\u00e9 et son identit\u00e9 villageoise.", "it": "Il Dorfhus Gupf di Rehetobel convince per l'ospitalit\u00e0 svizzera, la cucina di alta qualit\u00e0 e l'identit\u00e0 del villaggio."}, "description": {"de": "Ein Hotelbetrieb, Gaststuben, verschiedene Sitzungszimmer und das \u201eDorfhus-L\u00e4deli\u201c geh\u00f6ren ebenso dazu, wie der Festsaal mit seiner bestickten Decke \u2013 ein Kunstwerk der Walter Sonderegger AG. Mit ihrem fundierten Wissen entstand eine feinsinnige Kostbarkeit, die zugleich f\u00fcr eine optimale Akustik sorgt. Weitere Textilien, wie Vorh\u00e4nge, wurden von Bischoff Interior AG aus St. Gallen bezogen. Selbstverst\u00e4ndlich waren auch noch weitere \u201eK\u00fcnstler\u201c am Werk.\nDie Zusammenarbeit mit regionalen Produzenten und Bauern wird grossgeschrieben. Das Dorfhus Gupf vereint Menschen mit gutem Geschmack und gastrosophischem Anspruch.", "en": "A hotel, guest rooms, various meeting rooms and the \"Dorfhus-L\u00e4deli\" are just as much a part of it as the ballroom with its embroidered ceiling - a work of art by Walter Sonderegger AG. With their profound knowledge, a subtle treasure was created, which at the same time ensures optimal acoustics. Other textiles, such as curtains, were sourced from Bischoff Interior AG in St. Gallen. Of course, other \"artists\" were also at work.\nCooperation with regional producers and farmers is a top priority. The Dorfhus Gupf unites people with good taste and gastrosophical standards.", "fr": "Un h\u00f4tel, des chambres, diverses salles de r\u00e9union et le \"Dorfhus-L\u00e4deli\" en font tout autant partie que la salle de bal avec son plafond brod\u00e9 - une \u0153uvre d'art de Walter Sonderegger AG. Gr\u00e2ce \u00e0 leurs connaissances approfondies, un tr\u00e9sor subtil a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9, qui assure en m\u00eame temps une acoustique optimale. D'autres textiles, comme les rideaux, ont \u00e9t\u00e9 achet\u00e9s chez Bischoff Interior AG \u00e0 Saint-Gall. Bien s\u00fbr, d'autres \"artistes\" \u00e9taient \u00e9galement \u00e0 l'\u0153uvre.\nLa coop\u00e9ration avec les producteurs et les agriculteurs r\u00e9gionaux est une priorit\u00e9 absolue. Le Dorfhus Gupf r\u00e9unit des personnes ayant un bon go\u00fbt et des normes gastrosophiques.", "it": "Dorfhus Gupf \u00e8 l'ultimo progetto del visionario e ristoratore Emil \"Migg\" Eberle. Nel 2020, nonostante la pandemia, ha aperto un altro gioiello nello stesso villaggio con l'hotel e ristorante Dorfhus Gupf, creato insieme alla moglie Sila Zinsli. Il design degli interni, influenzato dalla regione, si ispira visivamente all'iconica rosa canina. Il concept di tendenza si rivolge a giovani e giovanissimi che amano la buona cucina, come le specialit\u00e0 alla griglia, vini eccezionali e un ambiente sofisticato. Il Dorfhus Gupf dispone di 16 splendide camere e quattro suite. Anche la sala eventi e le due sale per seminari sono uniche, tutte con soffitti decorati. Il ristorante \u00e8 completato dal Magnothek con oltre 420 vini in bottiglie magnum e dal bar/fumoir \"Miggs Ofastuba\"."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rehetobel", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9038", "streetAddress": "Kirchstrasse 2", "telephone": "+41 71 878 70 00", "email": "info@dorfhus-gupf.ch", "url": "https://dorfhus-gupf.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.426737", "longitude": "9.482466"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/e/2/3/8e233eed0ea70923ec4381b317a2d50edd847776_rehetobel_dorfhus_gupf.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Montag & Dienstag geschlossen\nMittwoch bis Samstag 8.00 Uhr bis 24.00 Uhr\nSonntag 8.00 Uhr bis 15.00 Uhr", "en": "Monday & Tuesday closed\nWednesday to Saturday 8.00 a.m. to midnight\nSunday 8.00 am to 3.00 pm", "fr": "Ferm\u00e9 le lundi et le mardi\nMercredi \u00e0 samedi 8.00 h \u00e0 24.00 h\nDimanche 8.00 h \u00e0 15.00 h", "it": "Luned\u00ec e marted\u00ec chiuso\nDa mercoled\u00ec a sabato dalle 8.00 alle 24.00\nDomenica dalle 8.00 alle 15.00"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 36, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "8364526811.0", "discoverSwissId": "log_x8-tdgf_fabaj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "HolidayApartment", "identifier": "c5f35d0d-81a4-448d-a570-257eccf23da0", "dateModified": "2025-01-20T13:31:02+01:00", "name": {"de": "G\u00e4stehaus Leimathof", "en": "B&B Leimathof", "fr": "B&B Leimathof", "it": "B&B Leimathof"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Gem\u00fctlich \u00fcbernachten nahe der Universit\u00e4t St.Gallen.", "en": "Stay overnight near the University of St.Gallen.", "fr": "Dormir au calme pr\u00e8s de l\u2019Universit\u00e9 de Saint-Gall.", "it": "Pernottare all\u2019insegna del comfort nei pressi dell\u2019Universit\u00e0 di San Gallo."}, "description": {"de": "Das G\u00e4stehaus Leimathof ist zentral und sehr ruhig gelegen: Messegel\u00e4nde, Casino, Universit\u00e4t und Stadtzentrum sind zu Fuss in wenigen Minuten erreichbar. \n\nNebst einer speziell eingerichteten Attika Wohnung bieten wir auch verschiedene Standard Wohnungen m\u00f6biliert zur Miete an. Eine davon tage- oder wochenweise, die anderen mind. f\u00fcr 3 Monate.\n\nStandard Wohnung\nBeinhaltend 3 Schlafzimmer, 1 Wohn-/Esszimmer, Badezimmer mit Dusche/WC, komplett ausgestattete K\u00fcche, WiFi, TV, Waschmaschinen- und Trockenraumben\u00fctzung.\n\nAttika Wohnung\nBeinhaltend 2 Schlazimmer, Wohnzimmer, komplett ausgestattete K\u00fcche mit separatem Esszimmer, WiFi, TV, Waschmaschinen- und Trockenraumben\u00fctzung.", "en": "The Leimathof guest house is centrally and very quietly located: The exhibition grounds, casino, university and city center are just a few minutes' walk away. In addition to a specially furnished attic apartment, we also offer various standard furnished apartments for rent. One of them by the day or week, the others for at least 3 months. Standard apartment includes 3 bedrooms, 1 living/dining room, bathroom with shower/WC, fully equipped kitchen, WiFi, TV, use of washing machine and drying room. Attic apartment including 2 bedrooms, living room, fully equipped kitchen with separate dining room, WiFi, TV, use of washing machine and drying room.", "fr": "La maison d'h\u00f4tes Leimathof b\u00e9n\u00e9ficie d'une situation centrale et tr\u00e8s calme : Le parc des expositions, le casino, l'universit\u00e9 et le centre-ville sont accessibles en quelques minutes \u00e0 pied. En plus d'un appartement attique sp\u00e9cialement am\u00e9nag\u00e9, nous proposons \u00e9galement plusieurs appartements standard meubl\u00e9s \u00e0 louer. L'un d'entre eux est disponible \u00e0 la journ\u00e9e ou \u00e0 la semaine, les autres pour une dur\u00e9e minimale de 3 mois. Appartement standard Contient 3 chambres \u00e0 coucher, 1 salon/salle \u00e0 manger, salle de bains avec douche/WC, cuisine enti\u00e8rement \u00e9quip\u00e9e, WiFi, TV, utilisation de la machine \u00e0 laver et du local de s\u00e9chage. Appartement attique Comprend 2 chambres \u00e0 coucher, salon, cuisine enti\u00e8rement \u00e9quip\u00e9e avec salle \u00e0 manger s\u00e9par\u00e9e, WiFi, TV, utilisation de la machine \u00e0 laver et du s\u00e9choir.", "it": "La pensione Leimathof si trova in una posizione centrale e molto tranquilla: L'area fieristica, il casin\u00f2, l'universit\u00e0 e il centro citt\u00e0 sono raggiungibili in pochi minuti a piedi. Oltre a un attico appositamente arredato, offriamo anche diversi appartamenti standard arredati in affitto. Uno di questi \u00e8 a giornata o a settimana, gli altri per almeno 3 mesi. L'appartamento standard comprende 3 camere da letto, 1 soggiorno/sala da pranzo, bagno con doccia/WC, cucina completamente attrezzata, WiFi, TV, uso di lavatrice e stenditoio. Appartamento mansardato con 2 camere da letto, soggiorno, cucina completamente attrezzata con sala da pranzo separata, WiFi, TV, uso di lavatrice e stenditoio."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Leimatstrasse 32", "telephone": "+41796007675", "email": "info@leimathof.ch", "url": "http://www.leimathof.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.43324", "longitude": "9.38063"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/0/b/7/60b7f2e3bcbe9697428f872ea7e583b0298ebce0_BAM_20200603_BnB_Leimathof_485.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/308740468", "googlePlaceId": "ChIJAQAQY0Qem0cRBuNkouradnw", "discoverSwissId": "log_s9t_sfvdftat-ibqe-eeit-qfha-cfhussvcdtqa"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "HolidayApartment", "identifier": "c6dabb98-9c5f-443e-82b4-f1ff7e90e773", "dateModified": "2024-08-29T23:43:45+02:00", "name": {"de": "EH Apartments - Deluxe Suite", "en": "EH Apartments - Deluxe Suite", "fr": "EH Apartments - Deluxe Suite", "it": "EH Apartments - Deluxe Suite"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Stilvolle 2.5-Zimmer Wohnungen im Zentrum von St.Gallen", "en": "Stylish 2.5 room apartments in the center of St.Gallen", "fr": "Appartements \u00e9l\u00e9gants de 2,5 pi\u00e8ces au centre de Saint-Gall", "it": "Eleganti appartamenti di 2.5 stanze nel centro di San Gallo"}, "description": {"de": "In der stilvoll eingerichteten 55-Quadratmeter Ferienwohnung  im Zentrum von St.Gallen geniessen die G\u00e4ste einen einzigartigen Urlaub in der sch\u00f6nen Ostschweiz unweit des Bodensees. Die Wohnung bietet f\u00fcr maximal vier Personen Platz. Dank der hervorragenden Lage in der N\u00e4he des Klosters ist die historische Altstadt in wenigen Gehminuten erreichbar.\n\nINNENEINRICHTUNG\nIm Inneren der Suite erwartet die G\u00e4ste ein eleganter Mix aus modernem Design und elegantem Holzmobiliar. Das ger\u00e4umige Schlafzimmer mit dem Kingsize-Boxspringbett (180 x 200 cm) verspricht eine erholsame Nachtruhe. Im gem\u00fctlichen und ansprechend gestalteten Wohnzimmer sorgt die bequeme Sofalandschaft mit integriertem Schlafsofa mit Lattenrost (140 x 200 cm) f\u00fcr einen guten Schlaf f\u00fcr zwei weitere Personen. Das Wohn- und Schlafzimmer sind jeweils mit einem grossen Smart-TV mit kostenlosem Netflix und Sunrise TV-Abo ausgestattet. Die Wohnung verf\u00fcgt \u00fcber kostenloses WLAN. \n \nSPEISEBEREICH/BAD\nDas exklusive Holzdesign der Suite setzt sich auch im Essbereich fort, in dem sich ein gem\u00fctlicher Esstisch befindet, der zu geselligen Abendessen mit Freunden anregt. In der komplett ausgestatteten K\u00fcche mit Herd, Geschirrsp\u00fcler, K\u00fchlschrank, Gefrierschrank, Kaffeemaschine, Tellern, Gl\u00e4sern und Besteck d\u00fcrfen die G\u00e4ste nach Belieben ihre kulinarischen W\u00fcnsche verwirklichen. Das helle und saubere Badezimmer verf\u00fcgt \u00fcber einen grossen Duschbereich, eine Waschmaschine sowie einen Trockner. Handseife, Duschgel, Shampoo und frische Handt\u00fccher stehen bereit. \n\nZENTRALE LAGE\nDie gro\u00dfartige Lage der Ferienwohnung bietet neben kurzen Wegen zu den Sehensw\u00fcrdigkeiten, Gesch\u00e4ften und Restaurants auch eine direkte Anbindung an das Bus- und Bahnnetz der Region. So kommen die G\u00e4ste  auch ohne Auto immer sicher und bequem ans Ziel.\n\nAuch die vierbeinigen G\u00e4ste sind gerne willkommen.", "en": "In the stylishly furnished 55-square-meter vacation apartment in the center of St.Gallen, guests enjoy a unique vacation in beautiful eastern Switzerland, not far from Lake Constance. The apartment can accommodate a maximum of four people. Thanks to the excellent location near the monastery, the historic old town can be reached in a few minutes on foot.\n\nINTERIOR\nInside the suite, guests can expect an elegant mix of modern design and elegant wooden furniture. The spacious bedroom with the king-size box-spring bed (180 x 200 cm) promises a restful night's sleep. In the cozy and attractively designed living room, the comfortable sofa set with integrated sofa bed with slatted frame (140 x 200 cm) provides a good night's sleep for two more people. The living room and bedroom are each equipped with a large smart TV with free Netflix and Sunrise TV subscription. The apartment has free Wi-Fi. \n \nDINING AREA/BATHROOM\nThe suite's exclusive wood design continues in the dining area, which features a cozy dining table that encourages social dinners with friends. In the fully equipped kitchen with stove, dishwasher, refrigerator, freezer, coffee maker, plates, glasses and cutlery, guests are allowed to realize their culinary desires as they wish. The bright and clean bathroom has a large shower area, a washing machine as well as a dryer. Hand soap, shower gel, shampoo and fresh towels are provided. \n\nCENTRAL LOCATION\nThe great location of the apartment offers short distances to the sights, stores and restaurants as well as a direct connection to the bus and train network of the region. Thus, even without a car, guests will always reach their destination safely and comfortably.\n\nThe four-legged guests are also welcome.", "fr": "Dans l'appartement de vacances de 55 m\u00e8tres carr\u00e9s am\u00e9nag\u00e9 avec style dans le centre de Saint-Gall, les h\u00f4tes profitent de vacances uniques dans la belle Suisse orientale, non loin du lac de Constance. L'appartement peut accueillir quatre personnes au maximum. Gr\u00e2ce \u00e0 son excellente situation \u00e0 proximit\u00e9 du couvent, la vieille ville historique est accessible en quelques minutes \u00e0 pied.\n\nAM\u00c9NAGEMENT INT\u00c9RIEUR\n\u00c0 l'int\u00e9rieur de la suite, un m\u00e9lange \u00e9l\u00e9gant de design moderne et d'\u00e9l\u00e9gant mobilier en bois attend les h\u00f4tes. La chambre \u00e0 coucher spacieuse avec son lit boxspring kingsize (180 x 200 cm) promet une nuit de sommeil r\u00e9paratrice. Dans le salon confortable et agr\u00e9ablement am\u00e9nag\u00e9, le canap\u00e9 confortable avec canap\u00e9-lit int\u00e9gr\u00e9 avec sommier \u00e0 lattes (140 x 200 cm) assure un bon sommeil pour deux autres personnes. Le salon et la chambre \u00e0 coucher sont tous deux \u00e9quip\u00e9s d'une grande t\u00e9l\u00e9vision intelligente avec Netflix gratuit et un abonnement \u00e0 Sunrise TV. L'appartement dispose d'une connexion WLAN gratuite. \n \nSALLE \u00c0 MANGER/SALLE DE BAIN\nLe design exclusif en bois de la suite se poursuit dans la salle \u00e0 manger, o\u00f9 se trouve une table \u00e0 manger confortable qui incite \u00e0 des d\u00eeners conviviaux entre amis. Dans la cuisine enti\u00e8rement \u00e9quip\u00e9e avec cuisini\u00e8re, lave-vaisselle, r\u00e9frig\u00e9rateur, cong\u00e9lateur, machine \u00e0 caf\u00e9, assiettes, verres et couverts, les h\u00f4tes peuvent r\u00e9aliser leurs souhaits culinaires \u00e0 volont\u00e9. La salle de bain claire et propre dispose d'un grand espace douche, d'une machine \u00e0 laver et d'un s\u00e8che-linge. Du savon pour les mains, du gel douche, du shampoing et des serviettes propres sont \u00e0 disposition. \n\nSITUATION CENTRALE\nLa situation grandiose de l'appartement de vacances offre, en plus de courtes distances vers les curiosit\u00e9s, les magasins et les restaurants, une liaison directe avec le r\u00e9seau de bus et de trains de la r\u00e9gion. Ainsi, m\u00eame sans voiture, les h\u00f4tes arrivent toujours \u00e0 destination de mani\u00e8re s\u00fbre et confortable.\n\nLes h\u00f4tes \u00e0 quatre pattes sont \u00e9galement les bienvenus.", "it": "Nell'appartamento di 55 metri quadrati arredato con stile nel centro di San Gallo, gli ospiti godono di una vacanza unica nella bella Svizzera orientale non lontano dal lago di Costanza. L'appartamento offre spazio per un massimo di quattro persone. Grazie all'eccellente posizione vicino al monastero, il centro storico pu\u00f2 essere raggiunto in pochi minuti a piedi.\n\nINTERNO\nAll'interno della suite, gli ospiti possono aspettarsi un elegante mix di design moderno ed eleganti mobili in legno. La spaziosa camera da letto con il suo letto king-size a molle (180 x 200 cm) promette un sonno ristoratore. Nel soggiorno accogliente e dal design accattivante, il comodo set di divani con divano letto integrato con rete a doghe (140 x 200 cm) offre una buona notte di sonno per altre due persone. Il soggiorno e la camera da letto sono dotati ciascuno di una grande smart TV con Netflix gratuito e abbonamento a Sunrise TV. L'appartamento dispone di Wi-Fi gratuito. \n \nZONA PRANZO/BAGNO\nL'esclusivo design in legno della suite continua nella zona pranzo, che dispone di un accogliente tavolo da pranzo che incoraggia cene socievoli con gli amici. Nella cucina completamente attrezzata con fornelli, lavastoviglie, frigorifero, congelatore, macchina per il caff\u00e8, piatti, bicchieri e posate, gli ospiti possono realizzare i loro desideri culinari come desiderano. Il bagno, luminoso e pulito, ha un'ampia zona doccia, una lavatrice e un'asciugatrice. Sapone per le mani, gel doccia, shampoo e asciugamani freschi sono forniti. \n\nPOSIZIONE CENTRALE\nL'ottima posizione dell'appartamento per le vacanze offre brevi distanze dalle attrazioni, dai negozi e dai ristoranti, nonch\u00e9 un collegamento diretto alla rete di autobus e treni della regione. Questo significa che gli ospiti possono sempre raggiungere la loro destinazione in modo sicuro e confortevole, anche senza una macchina.\n\nAnche gli ospiti a quattro zampe sono i benvenuti."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Felsenstrasse 99", "telephone": "+41 76 385 00 77", "email": "sp.wohnungen@gmail.com", "url": "https://eh-apartments.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4187409", "longitude": "9.3703313"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/e/b/0/deb07beb41c24ce2519e3dfa4e38cc694020966e_317A9038_Edit.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "T\u00e4glich 08:00-23:00"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_kitchenette", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_microwave", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_washingmachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}], "numberOfRooms": "2.0000", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "7193108133", "discoverSwissId": "log_s9t_sgtqrrji-jsfv-eedu-icre-vbvvhujauhhd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "HolidayApartment", "identifier": "c7e0f992-435a-4bf7-aeed-43a0101e7474", "dateModified": "2024-08-29T23:46:46+02:00", "name": {"de": "Boardinghouse St.Gallen", "en": "Boardinghouse St.Gallen ", "fr": "Boardinghouse St.Gallen ", "it": "Boardinghouse St.Gallen "}, "disambiguatingDescription": {"de": "So einfach war wohnen noch nie! F\u00fcr jeden Anspruch das perfekte Zuhause.", "en": "Living has never been so easy! The perfect home for every requirement.", "fr": "Habiter n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi simple ! Le logement parfait pour chaque exigence.", "it": "Vivere non \u00e8 mai stato cos\u00ec facile! La casa perfetta per ogni esigenza."}, "description": {"de": "Hier f\u00fchlen sich die G\u00e4ste \u2013 f\u00fcr eine l\u00e4ngere oder auch f\u00fcr kurze Zeit \u2013 im urbanen St.Gallen so richtig zuhause. \n\nDas Boardinghouse bietet f\u00fcr mehrere Monate, f\u00fcr eine ganze Woche oder auch nur f\u00fcr 1-2 Tage ein perfektes Zuhause in einem stilvollen Neubau an bester Lage. Die historische Altstadt, Naherholungsgebiete, kulturelle und sportliche Angebote - aber auch Einkaufsm\u00f6glichkeiten - sind in wenigen Minuten zu Fuss oder mit dem \u00d6V erreichbar. Caf\u00e9, B\u00e4ckerei, Take-Away und Private Spa befinden sich sogar direkt im Haus. \n\nDie Wohnoasen bieten : \n\n\u2022 pers\u00f6nlicher Empfang\n\u2022 moderne, komfortabel m\u00f6blierte und vollkommen ausgestattete\n1 bis 2.5 Zimmer Studios und Wohnungen mit Kochnische und\nBalkon / Lodge\n\u2022 individuelle, variable Preise je nach Verweildauer (ab 1 Nacht m\u00f6glich)\n\u2022 s\u00e4mtliche Nebenkosten & Dienstleistungen im Preis inbegriffen:\n\u2022 WLAN / TV / Strom & Wasser\n\u2022 Bett- und Frottierw\u00e4sche\n\u2022 mindestens w\u00f6chentliche Reinigung / Endreinigung\n\u2022 Tiefgaragenplatz mit Auflade-Station zus\u00e4tzlich mietbar\n\u2022 bei langer Verweildauer durchschnittlicher Wohnungspreis ab CHF 1280 pro Monat\n(all inclusive)\n\u2022 SPEZIELL: Absolut keine K\u00fcndigungsfrist", "en": "Here the guests - for a longer or also for a short time - feel really at home in the urban St.Gallen. \n\nThe boardinghouse offers a perfect home for several months, for a whole week or just for 1-2 days in a stylish new building at the best location. The historic old town, recreational areas, cultural and sporting activities - as well as shopping facilities - can be reached in a few minutes on foot or by public transport. Caf\u00e9, bakery, take-away and private spa are even located directly in the house. \n\nThe residential oases offer : \n\n- personal welcome\n- modern, comfortably furnished and fully equipped\n1 to 2.5 room studios and apartments with kitchenette and\nbalcony / lodge\n- individual, variable prices depending on the length of stay (possible from 1 night)\n- all utilities & services included in the price:\n- WLAN / TV / electricity & water\n- bed linen and towels\n- at least weekly cleaning / final cleaning\n- underground parking space with recharging station additionally rentable\n- for long stay average apartment price from CHF 1280 per month\n(all inclusive)\n- SPECIAL: Absolutely no cancellation period\n\n", "fr": "Ici, les h\u00f4tes se sentent vraiment chez eux - pour une p\u00e9riode plus ou moins longue - dans la ville de Saint-Gall. \n\nLa Boardinghouse offre, pour plusieurs mois, pour toute une semaine ou seulement pour 1 ou 2 jours, un chez-soi parfait dans un nouveau b\u00e2timent styl\u00e9 et tr\u00e8s bien situ\u00e9. La vieille ville historique, les zones de d\u00e9tente, les offres culturelles et sportives - mais aussi les possibilit\u00e9s d'achat - sont accessibles en quelques minutes \u00e0 pied ou en transports publics. Un caf\u00e9, une boulangerie, un take-away et un spa priv\u00e9 se trouvent m\u00eame directement dans l'immeuble. \n\nLes oasis r\u00e9sidentielles offrent : \n\n- un accueil personnalis\u00e9\n- des studios modernes, confortablement meubl\u00e9s et enti\u00e8rement \u00e9quip\u00e9s\nstudios et appartements de 1 \u00e0 2.5 pi\u00e8ces avec kitchenette et\nbalcon / lodge\n- prix individuels et variables selon la dur\u00e9e du s\u00e9jour (possible \u00e0 partir d'une nuit)\n- toutes les charges & services inclus dans le prix :\n- WLAN / TV / \u00e9lectricit\u00e9 & eau\n- linge de lit et de toilette\n- nettoyage au moins une fois par semaine / nettoyage final\n- place de parking souterrain avec station de recharge louable en plus\n- en cas de s\u00e9jour prolong\u00e9, prix moyen de l'appartement \u00e0 partir de CHF 1280 par mois\n(tout compris)\n- SP\u00c9CIAL : absolument aucun d\u00e9lai de r\u00e9siliation\n\n", "it": "Qui, gli ospiti si sentono come a casa nella citt\u00e0 di San Gallo - per un periodo pi\u00f9 lungo o anche per un breve periodo. \n\nLa pensione offre una casa perfetta in un elegante edificio nuovo in una posizione privilegiata per diversi mesi, per una settimana intera o solo per 1-2 giorni. Il centro storico, le aree ricreative locali, le attivit\u00e0 culturali e sportive - cos\u00ec come i negozi - possono essere raggiunti in pochi minuti a piedi o con i mezzi pubblici. Caff\u00e8, panetteria, take-away e spa privata si trovano addirittura direttamente nell'edificio. \n\nLe oasi residenziali offrono : \n\n- benvenuto personale\n- moderno, arredato in modo confortevole e completamente attrezzato\nMonolocali e appartamenti da 1 a 2,5 stanze con angolo cottura e\nbalcone / loggia\n- individuale, prezzi variabili a seconda della durata del soggiorno (possibile a partire da 1 notte)\n- tutte le utenze e i servizi inclusi nel prezzo:\n- WLAN / TV / elettricit\u00e0 e acqua\n- biancheria da letto e asciugamani\n- pulizia almeno settimanale / pulizia finale\n- parcheggio sotterraneo con stazione di ricarica supplementare affittabile\n- per un soggiorno lungo prezzo medio dell'appartamento da CHF 1280 al mese\n(tutto incluso)\n- SPECIALE: Assolutamente nessun periodo di cancellazione\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Metallstrasse 16", "telephone": "+41 71 260 20 20", "email": "info@boardinghouse.ch", "url": "https://www.boardinghouse.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4200777", "longitude": "9.3551975"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/7/d/0/07d04f7674a89a414cc8b1bb4be74c8f24ebec8e_KSP_6038.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mo-Fr 08:00-11:45 Uhr / 13:15 Uhr-17:00 Uhr\n\nCheck in t\u00e4glich m\u00f6glich"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_kitchenette", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_balcony", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "28636733", "discoverSwissId": "log_s9t_shuavjjc-edfq-ervh-quut-edqababuhehe"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "c9ae4405-18bd-483b-b1f5-62556ceef81c", "dateModified": "2025-05-16T04:15:50+02:00", "name": {"de": "S\u00e4ntis \u2013 das Hotel", "en": "S\u00e4ntis \u2013 the Hotel", "fr": "S\u00e4ntis \u2013 l'h\u00f4tel", "it": "S\u00e4ntis \u2013 l'albergo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Einmalig einladend. Eingebettet in einer der sch\u00f6nsten Bergkulissen Europas wurde im Dezember 2015 das neue Hotel auf der Schw\u00e4galp er\u00f6ffnet.", "en": "Uniquely inviting. Tucked away in one of the most beautiful Alpine settings in Europe, the new hotel on Schw\u00e4galp opened in December 2015.", "fr": "Un accueil sans pareille. Nich\u00e9 dans l\u2019un des plus beaux cirques montagneux d\u2019Europe, le nouvel h\u00f4tel situ\u00e9 sur la Schw\u00e4lgalp a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 en d\u00e9cembre 2015.", "it": "L'hotel a tre stelle superior \u201cS\u00e4ntis - das Hotel\u201d si trova ai piedi del S\u00e4ntis. Moderno, stimolante e affascinante. Pernottate sulla Schw\u00e4galp e rilassatevi nell'oasi di benessere con vista sull'incantevole foresta del Weidwald."}, "description": {"de": "Das Hotel ist der ideale Ausgangspunkt f\u00fcr viele Freizeitaktivit\u00e4ten wie Wandern, Velotouren oder auch gem\u00fctliche Spazierg\u00e4nge in der Natur.\n\nErholung finden die G\u00e4ste im Wellnessbereich mit Sauna, Bio-Sauna, Dampfbad, Erlebnisdusche und einem Ruheraum mit Blick in die Natur. Dass dabei der kulinarische Aspekt nicht zu kurz kommt, versteht sich von selbst: Im Restaurant mit der wunderbaren Sonnenterrasse werden typische Gerichte serviert. \n\nAuf drei Etagen laden 68 komfortabel ausgestattete Zimmer und Junior-Suiten zu einer erholsamen Nacht ein. Der erste Blick am Morgen gilt dem steil aufragenden S\u00e4ntis oder dem vertr\u00e4umten Weidwald. Und wer weiss, vielleicht gibt es sogar einen Steinbock zu entdecken.", "en": "The hotel is the ideal starting point for many recreational activities like hiking, climbing or leisurely walks. \n\nGuests can relax in the wellness area with sauna, bio-sauna, steam bath, adventure shower and a relaxation room with a view of the natural surroundings. Of course, the culinary side is not overlooked: typical dishes are served in the restaurant with its wonderful sun terrace. \n\n68 comfortably furnished rooms and junior suites over three floors let you get the rest you need. Wake up to a view of the imposing S\u00e4ntis peak or the idyllic Alpine meadows. And if you\u2019re lucky, you may even see an ibex.", "fr": "L\u2019h\u00f4tel est le point de d\u00e9part id\u00e9al pour beaucoup d\u2019activit\u00e9s de loisirs comme la randonn\u00e9e, l\u2019escalade ou encore des promenades tranquilles. \n\nLes h\u00f4tes trouvent le repos dans l\u2019espace wellness qui comprend un sauna, un bio-sauna, un hammam, une douche tonique et une salle de repos avec vue sur la nature. Il va de soi que l\u2019aspect culinaire n\u2019est pas en reste pour autant: le restaurant qui poss\u00e8de une magnifique terrasse ensoleill\u00e9e propose des plats typiques.  \n\n68 chambres et suites junior confortablement am\u00e9nag\u00e9es, r\u00e9parties sur trois \u00e9tagesm vous promettent des nuits reposantes. Le premier regard du matin se pose sur le sommet escarp\u00e9 du S\u00e4ntis ou le spectacle idyllique qu\u2019offrent les p\u00e2turages bois\u00e9s. Parfois, on arrive m\u00eame \u00e0 entrevoir un bouquetin.", "it": "L'hotel a tre stelle superior \u201cS\u00e4ntis - das Hotel\u201d sulla Schw\u00e4galp convince con 68 camere che offrono una vista mozzafiato sul Weidwald o sul S\u00e4ntis. Gli ospiti possono rilassarsi nell'area benessere con bagno di vapore biologico, sauna finlandese, sala relax, docce emozionali e percorso benessere. Il ristorante serve cucina locale in un ambiente moderno. Le serate possono essere concluse con un bicchierino nella rustica sala fumatori o al bar dell'hotel. La possibilit\u00e0 di fare colazione in hotel o sul S\u00e4ntis, a 2502 metri sul livello del mare, completa un'esperienza unica."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Schw\u00e4galp-S\u00e4ntis", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9107", "streetAddress": "Schw\u00e4galpstrasse 790", "telephone": "+41 71 365 66 00", "email": "hotel@saentisbahn.ch", "url": "https://saentisbahn.ch/uebernachten/das-hotel/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2564945", "longitude": "9.3183242"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/a/0/e/3a0ed14db74435ba278f65bf619c1a504ea68327_20170626_SAENTIS_DAS_HOTEL_DER_BERG_802_min_2_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "3"}, "openingHours": {"de": "Das Hotel ist das ganze Jahr \u00fcber ge\u00f6ffnet, mit Ausnahme der Nacht vom 24. auf den 25. Dezember.  \n\nDer Wellnessbereich steht Hotelg\u00e4sten von Montag bis Donnerstag von 14.00 bis 20.00 Uhr sowie von Freitag bis Sonntag von 11.00 bis 20.30 Uhr zur Verf\u00fcgung."}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_privatebathroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_sauna", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_wheelchairAccessibleBathroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_whirlpoolbath", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_disabilityfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "events_conferenceroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "family_children_cribs", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_bar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_cafe", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_halfboard", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_snacks", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_internetaccess", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_busparking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_carpark", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_chargingstationElectricvehicles", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_drycleaninglaundryservice", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_garage", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_highchairForChildren", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_lift", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "location_quietlocation", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_radio", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_telephone", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "outdoor_terracebalcony", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_chargingstationEbikes", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "wellness_steambath", "value": true}], "award": [{"name": "hotellerieSuisse3s"}, {"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable2"}], "maximumAttendeeCapacity": 172, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "374699470.0", "googlePlaceId": "ChIJ2bgr6znfmkcR1gn__sjHlDA", "discoverSwissId": "log_s9t_sjqueeaf-birt-eidr-rbvf-gcffgsuuvibs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "dda39d47-49c8-441f-b95e-882e7130c683", "dateModified": "2025-03-09T04:39:03+01:00", "name": {"de": "Hotel Garni R\u00f6ssli Wittenbach", "en": "Hotel Garni R\u00f6ssli", "fr": "H\u00f4tel Garni R\u00f6ssli", "it": "Hotel Garni R\u00f6ssli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Traditionsreiches kleines Hotel mit Fr\u00fchst\u00fcck an perfekter Lage zwischen Bodensee und der Altstadt St.Gallen", "en": "Traditional small hotel with breakfast in a perfect location between Lake Constance and the old town of St.Gallen ", "fr": "Petit h\u00f4tel traditionnel avec petit d\u00e9jeuner, parfaitement situ\u00e9 entre le lac de Constance et la vieille ville de Saint-Gall. ", "it": "Piccolo hotel tradizionale con prima colazione in una posizione perfetta tra il Lago di Costanza e il centro storico di San Gallo. "}, "description": {"de": "Perfekt gelegen auf der Durchreise zwischen Bodensee und der historischen Altstadt St.Gallen liegt das R\u00f6ssli. Mitten durch die Natur f\u00fchrt der Radweg zum traditionellen Haus wo fr\u00fcher die \u201eR\u00f6sslipost\u201c halt machte. F\u00fcr Anreisende mit dem Auto, sind kostenlose Parkm\u00f6glichkeiten vorhanden.  Heute wird das R\u00f6ssli als kleines herzliches Hotel Garni (nur Fr\u00fchst\u00fcck) betrieben. \n  \nDas Team vom R\u00f6ssli freut sich, die G\u00e4ste Willkommen zu heissen. Eine \nmoderne Ladestation f\u00fcr E-Bikes sowie eine abschliessbare Velogarage mit kleiner Werkstatt (Velo-Werkzeug, Kompressor,...) inkl. M\u00f6glichkeit, Schuhe und Veloausr\u00fcstung aufzubewahren wie auch die M\u00f6glichkeit das Fahrrad zu reinigen, stehen zur Verf\u00fcgung.\n\n17 Einzel-, Doppel- Studio- und Familienzimmer  stehen f\u00fcr grosse und kleine G\u00e4ste bereit.  Nach einem erholsamen Schlaf bietet ein reichhaltiges Fr\u00fchst\u00fccksbuffet viele regionale Produkte an.", "en": "The R\u00f6ssli is perfectly located on the way between Lake Constance and the historic old town of St. Gallen. The cycle path leads through the middle of nature to the traditional house where the \"R\u00f6sslipost\" used to stop. Free parking is available for those arriving by car.  Today the R\u00f6ssli is run as a small, friendly hotel garni (breakfast only). \n  \nThe R\u00f6ssli team looks forward to welcoming guests. A \nmodern charging station for e-bikes as well as a lockable bicycle garage with a small workshop (bicycle tools, compressor, ...) including the possibility to store shoes and bicycle equipment as well as the possibility to clean the bicycle are available.\n\n17 single, double, studio and family rooms are available for guests of all ages.  After a good night's sleep, a rich breakfast buffet offers many regional products.", "fr": "Le R\u00f6ssli est parfaitement situ\u00e9 sur la route entre le lac de Constance et la vieille ville historique de Saint-Gall. Au milieu de la nature, la piste cyclable m\u00e8ne \u00e0 la maison traditionnelle o\u00f9 s'arr\u00eatait autrefois la \"R\u00f6sslipost\". Les personnes arrivant en voiture peuvent se garer gratuitement.  Aujourd'hui, le R\u00f6ssli est un petit h\u00f4tel chaleureux (petit-d\u00e9jeuner uniquement). \n  \nL'\u00e9quipe du R\u00f6ssli se r\u00e9jouit d'accueillir ses h\u00f4tes. Une \nstation de recharge moderne pour v\u00e9los \u00e9lectriques ainsi qu'un garage \u00e0 v\u00e9los fermant \u00e0 cl\u00e9 avec un petit atelier (outils pour v\u00e9los, compresseur,...), y compris la possibilit\u00e9 de ranger les chaussures et l'\u00e9quipement de v\u00e9lo ainsi que la possibilit\u00e9 de nettoyer le v\u00e9lo, sont \u00e0 disposition.\n\n17 chambres individuelles, doubles, studios et chambres familiales sont \u00e0 la disposition des petits et des grands.  Apr\u00e8s un sommeil r\u00e9parateur, un riche buffet de petit-d\u00e9jeuner propose de nombreux produits r\u00e9gionaux.", "it": "Il R\u00f6ssli \u00e8 perfettamente situato tra il Lago di Costanza e il centro storico di San Gallo. La pista ciclabile conduce attraverso la campagna alla casa tradizionale dove un tempo si fermava la \"R\u00f6sslipost\". Per chi arriva in auto \u00e8 disponibile un parcheggio gratuito.  Oggi il R\u00f6ssli \u00e8 gestito come un piccolo e accogliente hotel garni (solo colazione). \n  \nIl team del R\u00f6ssli \u00e8 lieto di accogliere gli ospiti. A \nUna moderna stazione di ricarica per biciclette elettriche e un garage per biciclette chiuso a chiave con una piccola officina (attrezzi per biciclette, compressore, ...), con la possibilit\u00e0 di riporre scarpe e attrezzature per biciclette e di pulire le biciclette, sono disponibili.\n\n17 camere singole, doppie, monolocali e familiari sono disponibili per ospiti di tutte le et\u00e0.  Dopo una buona notte di sonno, una ricca colazione a buffet offre molti prodotti regionali."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wittenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9300", "streetAddress": "Romanshornerstrasse 10", "telephone": "+41 71 298 40 30", "email": "info@hotelroessliwittenbach.ch", "url": "http://www.hotelroessliwittenbach.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.45936", "longitude": "9.393249"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/a/e/0/bae062372df05ba38d06b15b469f2681b2c9c288_ROESSLI_juni23_RUPA_048_low.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Check-In: 15.00 - 18.00Uhr\nbei sp\u00e4terem Check-In bitte um Info; Schl\u00fcsselbox vorhanden\nCheck-Out Mo-Fr : 10.00Uhr / Sa, So : 10.30Uhr", "en": "Check-In: 15.00 - 18.00h\nfor later check-in please inform us; key box available\nCheck-Out Mon-Fri : 10.00am / Sat, Sun : 10.30am", "fr": "Heure d'arriv\u00e9e : 15.00 - 18.00h\nen cas de check-in tardif, veuillez nous en informer ; bo\u00eete \u00e0 cl\u00e9s disponible\nCheck-out lun-ven : 10.00h / sam, dim : 10.30h", "it": "Check-In: 15.00 - 18.00h\nper un check-in pi\u00f9 tardivo si prega di informarci; cassetta delle chiavi disponibile\nCheck-out lun-ven : 10.00 / sab, dom : 10.30"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_bikerental", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_chargingstationEbikes", "value": true}], "award": [{"name": "swisstainable1"}], "numberOfRooms": "17.0000", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/1492836232", "googlePlaceId": "ChIJLzRQkNcdm0cRhvbwaBH4LUE", "discoverSwissId": "log_x8-tdgf_cageg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BedAndBreakfast", "identifier": "e22f076a-10a9-4a26-ad73-c9f5cc4cfc1b", "dateModified": "2024-08-29T23:34:24+02:00", "name": {"de": "Macardo Premium B&B", "en": "Macardo Premium B&B", "fr": "Macardo Premium B&B", "it": "Macardo Premium B&B"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Zuhause ist ein besonderer Ort, doch das Premium B&B von Macardo steht diesem in nichts nach!", "en": "Home is a special place, but Macardo's Premium B&B is every bit as special!", "fr": "La maison est un endroit particulier, mais le Premium B&B de Macardo n'est pas en reste!", "it": "La casa \u00e8 un luogo speciale, ma il Macardo's Premium B&B lo \u00e8 altrettanto!"}, "description": {"de": "Mit den 10 gem\u00fctlichen Zimmern und zwei grossz\u00fcgigen Apartments bietet Macardo Premium B&B nicht nur Komfort, sondern auch einen atemberaubenden Ausblick auf den Alpstein und den S\u00e4ntis \u2013 und das aus jedem einzelnen Zimmer. Der Tag beginnt mit einem k\u00f6stlichen und reichhaltigen Fr\u00fchst\u00fcck, das sorgf\u00e4ltig aus lokalen Delikatessen zusammengestellt wird. Im Macardo Bed & Breakfast wird das Heimweh nicht aufkeimen, doch die Sehnsucht nach dem Haus wird die G\u00e4ste sicher wieder hierher f\u00fchren!\nUnd wer mit dem Hund reist - ist auch herzlich Willkommen. \nCheck-in von 14:00 bis 24:00", "en": "With its 10 cozy rooms and two spacious apartments, Macardo Premium B&B offers not only comfort, but also a breathtaking view of the Alpstein and the S\u00e4ntis - from every single room. The day begins with a delicious and hearty breakfast, carefully prepared from local delicacies. At the Macardo Bed & Breakfast, homesickness will not set in, but the longing for the house will surely lead guests back here!\nAnd if you are traveling with your dog - you are also very welcome. \nCheck-in from 14:00 to 24:00", "fr": "Avec ses 10 chambres agr\u00e9ables et ses deux appartements spacieux, Macardo Premium B&B offre non seulement du confort, mais aussi une vue \u00e0 couper le souffle sur l'Alpstein et le S\u00e4ntis - et ce, depuis chacune des chambres. La journ\u00e9e commence par un d\u00e9licieux et copieux petit d\u00e9jeuner, soigneusement compos\u00e9 de d\u00e9licatesses locales. Au Macardo Bed & Breakfast, le mal du pays ne germera pas, mais la nostalgie de la maison conduira certainement les h\u00f4tes \u00e0 revenir ici !\nEt ceux qui voyagent avec leur chien - sont \u00e9galement les bienvenus. \nCheck-in de 14:00 \u00e0 24:00", "it": "Con le sue 10 accoglienti camere e due spaziosi appartamenti, il Macardo Premium B&B offre non solo comfort, ma anche una vista mozzafiato sull'Alpstein e sul S\u00e4ntis - da ogni singola stanza. La giornata inizia con una deliziosa e abbondante colazione, preparata con cura a base di prelibatezze locali. Al Bed & Breakfast Macardo la nostalgia di casa non si far\u00e0 sentire, ma la voglia di casa vi far\u00e0 sicuramente tornare!\nE se viaggiate con il vostro cane, anche lui \u00e8 il benvenuto. \nCheck-in dalle 14:00 alle 24:00"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Amlikon", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "TG", "postalCode": "8514", "streetAddress": "Frauenfelderstr. 21", "telephone": "+41 716526000", "email": "info@macardo.ch", "url": "https://www.macardo.ch/macardo-premium-bed-breakfast/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.5617022", "longitude": "9.035178402040664"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/f/4/c/6f4cbd7fe7bc8d00bc8d3b0d39514fc6ea5c8252_Macardo_Location_DJI_0224__2.jpeg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_chargingstationEbikes", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/198217923", "discoverSwissId": "log_s9t_uccvahgq-baqj-eqcg-qthd-sjvfssesvsbr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "e29ef543-891c-4668-ba62-21c58ebe10de", "dateModified": "2025-04-24T10:43:20+02:00", "name": {"de": "Sonnenberg Health Hotel ", "en": "Sonnenberg Health Hotel ", "fr": "Sonnenberg Health Hotel ", "it": "Sonnenberg Health Hotel "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das ehemalige \u00abKurhaus\u00bb liegt im erh\u00f6hten Schwellbrunn, dem sch\u00f6nsten Dorf in der Schweiz (2017) und bietet einen atemberaubenden Blick \u00fcber die Berge.", "en": "The former \"Kurhaus\" is located in the elevated Schwellbrunn, the most beautiful village in Switzerland (2017) and offers a breathtaking view over the mountains.", "fr": "L'ancienne \"Kurhaus\" est situ\u00e9e dans le village sur\u00e9lev\u00e9 de Schwellbrunn, le plus beau village de Suisse (2017), et offre une vue imprenable sur les montagnes.", "it": "L'ex \"Kurhaus\" si trova nell'elevato Schwellbrunn, il pi\u00f9 bel villaggio della Svizzera (2017) e offre una vista mozzafiato sulle montagne."}, "description": {"de": "Das Paradies f\u00fcrs Wohlbefinden: Umgeben von einem atemberaubenden Bergpanorama liegt das Sonnenberg Health Hotel im erh\u00f6hten Schwellbrunn auf 972 m \u00fc. M., welches 2017 nicht ohne Grund zum sch\u00f6nsten Dorf der Schweiz gek\u00fcrt wurde. \n\nMit seiner hellgelben Fassade, den romantischen Balkonen und dem Kr\u00e4uterduft aus dem Caf\u00e9 kommt im Sonnenberg Health Hotel gewiss Ferien-Feeling auf. \n\nNur die \u00fcppige Pizza, die sucht man hier vergebens. Aus gutem Grund. Das Sonnenberg Health Hotel ist kein Hotel, in dem es ums Schlemmen geht. Ganz im Gegenteil, hier bekommen K\u00f6rper und Geist einen Energy-Booster und einen gesunden Neustart.\n\nDas Besondere an dieser Institution ist, dass sie Hotel, Restaurant und Behandlungen in einem bietet. An keinem Ort l\u00e4sst es sich ges\u00fcnder leben. Entgiftung, Ern\u00e4hrung, Verdauung und nachhaltige Kr\u00e4ftigung des Immunsystems \u2013 hier bekommt man das volle Programm.\n\nInsgesamt gibt es 3 Arztpraxen, ein Hotel mit 16 Zimmern und ein veganes Restaurant. Alle Leckerbissen werden rein pflanzlich und wo immer m\u00f6glich in Bio-Qualit\u00e4t angeboten, frisch vor Ort gekocht mit besten Zutaten.\n", "en": "The paradise for well-being: Surrounded by a breathtaking mountain panorama, the Sonnenberg Health Hotel is located in the elevated Schwellbrunn at 972 meters above sea level, which was not without reason named the most beautiful village in Switzerland in 2017. \n\nWith its bright yellow fa\u00e7ade, romantic balconies and the scent of herbs from the caf\u00e9, there is certainly a vacation feeling at the Sonnenberg Health Hotel. \n\nThe only thing you won't find here is a sumptuous pizza. For good reason. The Sonnenberg Health Hotel is not a hotel that is all about feasting. Quite the opposite, here body and mind get an energy booster and a healthy reboot.\n\nWhat makes this institution special is that it offers a hotel, restaurant and treatments all in one. There is no place where you can live healthier. Detoxification, nutrition, digestion and sustainable strengthening of the immune system - here you get the full program.\n\nThere are a total of 3 medical practices, a hotel with 16 rooms and a vegan restaurant. All treats are purely plant-based and organic wherever possible, freshly cooked on site with the best ingredients.\n\n", "fr": "Le paradis du bien-\u00eatre : Entour\u00e9 d'un panorama de montagnes \u00e0 couper le souffle, le Sonnenberg Health Hotel est situ\u00e9 dans le village sur\u00e9lev\u00e9 de Schwellbrunn, \u00e0 972 m d'altitude, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2017, non sans raison, le plus beau village de Suisse. \n\nAvec sa fa\u00e7ade jaune clair, ses balcons romantiques et l'odeur d'herbes aromatiques qui \u00e9mane du caf\u00e9, le Sonnenberg Health Hotel donne assur\u00e9ment l'impression d'\u00eatre en vacances. \n\nMais on n'y trouve pas de pizzas copieuses. Pour une bonne raison. Le Sonnenberg Health Hotel n'est pas un h\u00f4tel o\u00f9 il s'agit de se r\u00e9galer. Bien au contraire, le corps et l'esprit y re\u00e7oivent un booster d'\u00e9nergie et un red\u00e9marrage sain.\n\nLa particularit\u00e9 de cette institution est qu'elle propose \u00e0 la fois un h\u00f4tel, un restaurant et des traitements. Aucun autre endroit ne permet de vivre plus sainement. D\u00e9toxication, alimentation, digestion et renforcement durable du syst\u00e8me immunitaire - ici, le programme est complet.\n\nIl y a en tout trois cabinets m\u00e9dicaux, un h\u00f4tel de 16 chambres et un restaurant v\u00e9g\u00e9talien. Toutes les friandises sont purement v\u00e9g\u00e9tales et, dans la mesure du possible, de qualit\u00e9 bio, fra\u00eechement pr\u00e9par\u00e9es sur place avec les meilleurs ingr\u00e9dients.\n\n", "it": "Il paradiso del benessere: Circondato da un panorama montano mozzafiato, il Sonnenberg Health Hotel si trova nell'elevato Schwellbrunn a 972 m sul livello del mare, che non a caso \u00e8 stato nominato il pi\u00f9 bel villaggio della Svizzera nel 2017. \n\nCon la sua facciata giallo brillante, i balconi romantici e il profumo di erbe del caff\u00e8, l'hotel della salute Sonnenberg evoca certamente una sensazione di vacanza. \n\nL'unica cosa che non troverete qui \u00e8 una sontuosa pizza. Per una buona ragione. Il Sonnenberg Health Hotel non \u00e8 un hotel che \u00e8 tutto un banchetto. Al contrario, qui il corpo e l'anima ricevono un booster di energia e un sano nuovo inizio.\n\nLa cosa speciale di questa istituzione \u00e8 che offre un hotel, un ristorante e trattamenti tutto in uno. Non c'\u00e8 posto pi\u00f9 sano in cui vivere. Disintossicazione, nutrizione, digestione e rafforzamento sostenuto del sistema immunitario - qui si ottiene il programma completo.\n\nCi sono 3 studi medici, un hotel con 16 camere e un ristorante vegano. Tutte le prelibatezze sono puramente vegetali e biologiche dove possibile, cucinate sul posto con i migliori ingredienti.\n\n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Schwellbrunn", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9103", "streetAddress": "Sonnenberg 16", "telephone": "+41 71 353 36 00", "email": "urs.roelli@biomed-sonnenberg.com", "url": "https://sonnenberg-schwellbrunn.com"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3530963953513", "longitude": "9.249497676988582"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/6/f/1/e6f1c02ccf23bd38effd746bb6d4f2d8b8b7c8f9_k_01_Aussensicht.jpg"}], "openingHours": {"de": "Montag - Sonntag 06:30-21:30 Uhr\n\n"}, "award": [{"name": "okgo"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1015261300", "discoverSwissId": "log_s9t_ucjuvfed-ijbs-eggi-rqgc-cbsfiurubatu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Hotel", "identifier": "e790b2f1-52ba-4b73-88ac-7f70df84cc60", "dateModified": "2025-05-19T04:19:10+02:00", "name": {"de": "Radisson Blu Hotel St.Gallen", "en": "Radisson Blu Hotel St.Gallen", "fr": "Radisson Blu Hotel, Saint-Gall", "it": "Radisson Blu Hotel, San Gallo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "4* Superior Hotel im Vier-L\u00e4nder-Eck mit Rooftop Bar.", "en": "4* superior hotel with rooftop bar at the crossroads of four countries.", "fr": "H\u00f4tel 4* Superior au coin des quatre pays avec bar sur le toit.", "it": "Il Radisson Blu Hotel St.Gallen si trova proprio di fronte al centro espositivo e offre sale per seminari multifunzionali, oltre al Rooftop Bar e al City Alp."}, "description": {"de": "Das Radisson Blu Hotel, St.Gallen liegt zentral, gleich neben dem Olma Messegel\u00e4nde und nur wenige Gehminuten von der Altstadt entfernt. Bei der Einrichtung der 123 G\u00e4stezimmer wurde grossen Wert auf Stil und Komfort gelegt. Die R\u00e4ume sind hell und strahlen eine einladende Wohlf\u00fchlatmosph\u00e4re aus. Neben modernen Standard- und Business Class Zimmern stehen auch zw\u00f6lf ger\u00e4umige Junior Suiten und drei Penthouse Suiten mit fantastischem Blick \u00fcber das historische St.Gallen und das Appenzellerland zur Auswahl.  \n\nDas Hotel besticht mit acht topmodernen Seminarr\u00e4umen aus frischen, hochwertigen Materialien. Jeder Raum verf\u00fcgt \u00fcber nat\u00fcrliches Tageslicht und ist mit Standardtechnik ausgestattet.", "en": "The Radisson Blu Hotel, St.Gallen is centrally located, opposite the Olma exhibition grounds and just a few minutes' walk from the old town. Great importance was attached to style and comfort when furnishing the 123 guest rooms. The rooms are bright and and welcoming, inviting you to relax in comfort. In addition to modern standard and business class rooms, twelve spacious junior suites and three penthouse suites with fantastic views over historic St.Gallen and the Appenzellerland are available.  \n\nWith our 8 ultra-modern meeting rooms made from the highest quality materials, we have become a premier business hotel in St.Gallen. Each meeting room has natural daylight and is equipped with standard technology.", "fr": "Le Radisson Blu Hotel de Saint-Gall est central, tout pr\u00e8s du parc des expositions Olma et \u00e0 quelques minutes \u00e0 pied de la vieille ville. Lors de l\u2019am\u00e9nagement des 123 chambres, on a attribu\u00e9 une grande importance au style et au confort. Les pi\u00e8ces sont claires et il s\u2019en d\u00e9gage une atmosph\u00e8re de bien-\u00eatre accueillant. Mises \u00e0 part les chambres standard et business class, on peut aussi choisir entre douze suites juniors spacieuses et trois suites Penthouse dot\u00e9es d\u2019une vue fantastique sur le centre historique de Saint-Gall et le pays d\u2019Appenzell.  \n\nL\u2019h\u00f4tel s\u00e9duit par ses huit salles de s\u00e9minaires top modernes en mat\u00e9riaux haut de gamme. Chaque pi\u00e8ce b\u00e9n\u00e9ficie de la lumi\u00e8re du jour et d\u2019un \u00e9quipement technique standard,", "it": "Il Radisson Blu Hotel di San Gallo \u00e8 situato in posizione centrale, proprio accanto al centro espositivo Olma e a pochi minuti a piedi dal centro storico. Nell'arredamento delle 123 camere \u00e8 stata data grande importanza allo stile e al comfort. Le camere sono luminose ed emanano un'invitante atmosfera di benessere. Oltre alle moderne camere standard, superior e business class, vi sono anche dodici spaziose junior suite e tre attici con una fantastica vista sulla storica San Gallo e sull'Appenzello.  \n\nL'hotel dispone di otto modernissime sale per seminari realizzate con materiali freschi e di alta qualit\u00e0. Ogni sala gode di luce naturale ed \u00e8 dotata di tecnologia standard."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Sankt Jakob-Strasse 55", "telephone": "+41 71 242 12 12", "email": "info.stgallen@radissonblu.com", "url": "https://www.radissonblu.com/en/hotel-stgallen?facilitatorId=CSOSEO&csref=org_gmb_sk_en_sn_ho_QGLZH"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4310891", "longitude": "9.3804123"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/4/2/1/c421000d99a6d94148aa05ed372ba32724590513_20241128_Radisson_Aussenansicht.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "4"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_privatebathroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_sauna", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_wheelchairAccessibleBathroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_disabilityfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "events_conferenceroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_bar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_fullboard", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_halfboard", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_minibar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_airconditioning", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_internetaccess", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_bicyclestoragearea", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_carpark", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_chargingstationElectricvehicles", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_garage", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_highchairForChildren", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_laundryservice", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_lift", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_radio", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_telephone", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "outdoor_terracebalcony", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_fitnessRoom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 200, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/538033362", "googlePlaceId": "ChIJrdthBkUem0cRD-bGyX6hhxg", "discoverSwissId": "log_x8-tdgf_baibb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "BedAndBreakfast", "identifier": "f6942904-68f4-4786-811b-17522e43a147", "dateModified": "2025-05-12T08:14:06+02:00", "name": {"de": "Kinderdorf Pestalozzi", "en": "Pestalozzi Children's Village Foundation", "fr": "Fondation Village d'enfants Pestalozzi", "it": "Fondazione Pestalozzi per l'infanzia"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Entdecken Sie das Kinderdorf Pestalozzi und seine spannenden Spieltr\u00e4ume.", "en": "Discover the Pestalozzi Children's Village and its exciting play dreams.", "fr": "D\u00e9couvrez le Village d'enfants Pestalozzi et ses r\u00eaves de jeux passionnants.", "it": "Scoprite il Villaggio Pestalozzi per bambini e i suoi emozionanti sogni di gioco."}, "description": {"de": "Entdecken Sie das historische Kinderdorf Pestalozzi, wo sich Geschichte und Gegenwart auf faszinierende Weise begegnen. Starten Sie das Erlebnis mit einer interaktiven Ausstellung, die Sie zu den Urspr\u00fcngen der ZEWO-zertifizierten Stiftung zur\u00fcckf\u00fchrt. Verfolgen Sie die Entwicklung des Kinderdorfs von seiner Gr\u00fcndungsidee nach dem Zweiten Weltkrieg bis zur renommierten NGO von heute.\n\nDie Erlebniswelt im Kinderdorf Pestalozzi bietet f\u00fcr Gross und Klein viel Platz f\u00fcr Kreativit\u00e4t, spielerisches Lernen und Erholung. Die Welt setzt sich zusammen aus 10 spannenden und zugleich lehrreichen Spielm\u00f6glichkeiten und R\u00fcckzugsorten, die als Gruppe erkundet werden k\u00f6nnen. Auch f\u00fcr Eltern und Begleitpersonen sorgen unsere Spieltr\u00e4ume f\u00fcr Unterhaltung und interessante Erkenntnisse. Das Kinderdorf Wimmelbild f\u00fchrt Entdecker*innen durch das Erlebnisdorf und vermittelt spannende Fakten \u00fcber Kinderrechte, w\u00e4hrend die Riesenkugelbahn, der Balancierpfad oder die Spinnerei (Kletternetz) die Geschicklichkeit testen.\n\nFalls Sie noch etwas Hunger oder Durst versp\u00fcren sollten, bietet die Cafeteria eine Auswahl an erfrischenden Getr\u00e4nken und Snacks. Das Kinderdorf Pestalozzi verf\u00fcgt \u00fcber Einzel- und Mehrbettzimmer und heisst Einzelpersonen, Familien und Gruppen gerne willkommen. \n\nDie Erlebniswelt liegt hoch \u00fcber dem Bodensee, umgeben von den sanften H\u00fcgeln des Appenzellerlands. Es befindet sich nur 20 Minuten von St. Gallen entfernt \u2013 abseits jeglicher Hektik, in gr\u00fcner Natur und bequem mit der Appenzeller Bahn erreichbar.\n\n", "en": "Discover the historic Pestalozzi Children's Village, where past and present meet in a fascinating way. Start the experience with an interactive exhibition that takes you back to the origins of the ZEWO-certified foundation. Follow the development of the Children's Village from its founding idea after the Second World War to the renowned NGO it is today.\n\nThe adventure world in the Pestalozzi Children's Village offers plenty of space for creativity, playful learning and recreation for young and old. The world is made up of 10 exciting and educational play opportunities and retreats that can be explored as a group. Our play dreams also provide entertainment and interesting insights for parents and accompanying adults. The children's village hidden object picture guides explorers through the adventure village and teaches exciting facts about children's rights, while the giant marble run, the balancing trail or the spinning frame (climbing net) test dexterity.\n\n\nIf you are still a little hungry or thirsty, the cafeteria offers a selection of refreshing drinks and snacks. The Pestalozzi Children's Village has single and shared rooms and welcomes individuals, families and groups. \n\nThe adventure world is situated high above Lake Constance, surrounded by the rolling hills of the Appenzellerland. It is located just 20 minutes from St. Gallen - away from the hustle and bustle, surrounded by green nature and easily accessible by Appenzell train.\n\n", "fr": "D\u00e9couvrez le Village d'enfants historique Pestalozzi, o\u00f9 le pass\u00e9 et le pr\u00e9sent se rencontrent de mani\u00e8re fascinante. Commencez l'exp\u00e9rience par une exposition interactive qui vous fera remonter aux origines de la fondation certifi\u00e9e ZEWO. Suivez l'\u00e9volution du village d'enfants depuis son id\u00e9e de cr\u00e9ation apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale jusqu'\u00e0 l'ONG renomm\u00e9e d'aujourd'hui.\n\nL'univers de d\u00e9couverte du Village d'enfants Pestalozzi offre aux petits et aux grands beaucoup de place pour la cr\u00e9ativit\u00e9, l'apprentissage ludique et la d\u00e9tente. Ce monde se compose de 10 possibilit\u00e9s de jeu \u00e0 la fois passionnantes et instructives et de lieux de retraite \u00e0 explorer en groupe. Pour les parents et les accompagnateurs \u00e9galement, nos r\u00eaves de jeux sont une source de divertissement et de d\u00e9couvertes int\u00e9ressantes. Le jeu d'objets cach\u00e9s du village d'enfants guide les explorateurs* \u00e0 travers le village d'aventure et transmet des faits passionnants sur les droits de l'enfant, tandis que la piste de billes g\u00e9antes, le sentier d'\u00e9quilibre ou la filature (filet \u00e0 grimper) permettent de tester l'habilet\u00e9.\n\nSi vous avez encore un peu faim ou soif, la caf\u00e9t\u00e9ria vous propose un choix de boissons rafra\u00eechissantes et de snacks. Le Village d'enfants Pestalozzi dispose de chambres individuelles et de chambres \u00e0 plusieurs lits et accueille volontiers les personnes seules, les familles et les groupes. \n\nL'univers de d\u00e9couverte est situ\u00e9 sur les hauteurs du lac de Constance, entour\u00e9 des douces collines du pays d'Appenzell. Il se trouve \u00e0 seulement 20 minutes de Saint-Gall - \u00e0 l'\u00e9cart de toute agitation, dans une nature verdoyante et facilement accessible avec le train appenzellois.\n\n", "it": "Scoprite lo storico Villaggio per bambini Pestalozzi, dove passato e presente si incontrano in modo affascinante. Iniziate l'esperienza con una mostra interattiva che vi riporta alle origini della fondazione certificata ZEWO. Seguite lo sviluppo del Villaggio per bambini dalla sua idea fondante dopo la Seconda Guerra Mondiale alla rinomata ONG che \u00e8 oggi.\n\nIl mondo dell'avventura del Villaggio per bambini Pestalozzi offre molto spazio per la creativit\u00e0, l'apprendimento ludico e il divertimento di grandi e piccini. Il mondo \u00e8 composto da 10 opportunit\u00e0 di gioco e di ritiro emozionanti ed educative che possono essere esplorate in gruppo. I nostri sogni di gioco offrono anche intrattenimento e spunti interessanti per i genitori e gli accompagnatori. Il quadro a oggetti nascosti del villaggio dei bambini guida gli esploratori attraverso il villaggio dell'avventura e insegna fatti interessanti sui diritti dei bambini, mentre la pista di marmo gigante, il percorso di equilibrio o il telaio rotante (rete da arrampicata) mettono alla prova la destrezza.\n\nSe avete ancora fame o sete, la caffetteria offre una selezione di bevande rinfrescanti e snack. Il Villaggio Pestalozzi per bambini dispone di camere singole e condivise e accoglie singoli, famiglie e gruppi. \n\nIl mondo dell'avventura \u00e8 situato sopra il Lago di Costanza, circondato dalle dolci colline dell'Appenzello. Si trova a soli 20 minuti da San Gallo, lontano dal caos e dalla frenesia, circondato dalla natura e facilmente raggiungibile con la ferrovia dell'Appenzello."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Trogen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9043", "streetAddress": "Kinderdorfstrasse 20", "telephone": "+41 71 343 73 73", "email": "guest@pestalozzi.ch", "url": "https://www.pestalozzi.ch/de/erlebnis"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.40328374382611", "longitude": "9.460072924285642"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/0/1/2/901243e41d6dda435b37a58b4435307b468e1eaf_Spieltr__ume___Juli_2023__5_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "An folgenden Tagen bleiben die T\u00fcren geschlossen:\nPfingstmontag\n1. August (Nationalfeiertag)\n1. November \n24. Dezember bis 6. Januar", "en": "Monday to Friday: 1 p.m. to 5 p.m.\nSaturday: closed\nSunday: 11.00 a.m. to 5.00 p.m.\n\nThe doors remain closed on the following days\nMarch 29 (Good Friday)\nApril 1 (Easter Monday)\nMay 1 (Labor Day)\nMay 20 (Whit Monday)\nAugust 1 (national holiday)\nNovember 1 (All Saints' Day)\nDecember 24, 2024 to January 6, 2025 (Christmas/New Year)", "fr": "du lundi au vendredi : de 13h00 \u00e0 17h00\nSamedi : ferm\u00e9\nDimanche : 11.00 \u00e0 17.00 heures\n\nLes portes sont ferm\u00e9es les jours suivants :\n29 mars (Vendredi saint)\n1er avril (lundi de P\u00e2ques)\n1er mai (f\u00eate du travail)\n20 mai (lundi de Pentec\u00f4te)\n1er ao\u00fbt (f\u00eate nationale)\n1er novembre (Toussaint)\n24 d\u00e9cembre 2024 au 6 janvier 2025 (No\u00ebl/Nouvel An)", "it": "Da luned\u00ec a venerd\u00ec: dalle 13.00 alle 17.00.\nSabato: chiuso\ndomenica: dalle 11.00 alle 17.00\n\nLe porte rimangono chiuse nei seguenti giorni:\n29 marzo (Venerd\u00ec Santo)\n1\u00b0 aprile (luned\u00ec di Pasqua)\n1 maggio (Festa del lavoro)\n20 maggio (luned\u00ec di Pentecoste)\n1\u00b0 agosto (festivit\u00e0)\n1 novembre (Ognissanti)\nDal 24 dicembre 2024 al 6 gennaio 2025 (Natale/Capodanno)"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/761032565", "discoverSwissId": "log_s9t_vgjecjae-give-ehig-ibbr-bhfccuedqbeh"}}]