[{"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "0050c05f-a6c5-4d15-880c-9f9241169523", "dateModified": "2024-10-10T09:44:10+02:00", "name": {"de": "Schn\u00e4pplib\u00f6rse - \"Kinderland aus zweiter Hand\""}, "disambiguatingDescription": {"de": "Kaufen und verkaufen von gut erhaltenen Second-Hand Artikel f\u00fcr Kinder"}, "description": {"de": "<p>Ob Kinderwagen, Autositze, Kleider oder Spielwaren: In der Schn\u00e4pplib\u00f6rse wird alles was Kinder m\u00f6gen und Eltern brauchen gefunden. Sie ist die Einkaufsm\u00f6glichkeit f\u00fcr alle, die auf Nachhaltigkeit\nder Produkte und somit der Umwelt achten. Jeweils im Fr\u00fchling und im Sp\u00e4tsommer wird das Angebot gewechselt.<br>Ausserdem bietet die Schn\u00e4pplib\u00f6rse an, jedem seine selbst hergestellten Artikel zu pr\u00e4sentieren.<br><br><span style=\"font-weight: bold;\">Wild im Bild</span></p><p>Selbstgemachte Fotografien als exklusive Geschenke:</p><ul><li>als Bild, eingerahmt mit Altholz oder in alten Fenstern</li><li>Memorys oder Puzzles</li><li>Grusskarten f\u00fcr jede Gelegenheit - denn eine unerwartete Karte im Briefkasten, mit ein paar handgeschriebenen Worten, erfreut\n   jedes Herz</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Rickenstrasse 13", "telephone": "+41 77 421 20 54", "email": "gubi68@gmx.net", "url": "https://xn--schnpplibrse-jcb1x.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2421747", "longitude": "8.945026657047388"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/5/5/8/b558f8a54a2daa6a2c440d7662232a7d53a5cc92_Aussenansicht.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "11:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "11:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "11:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "11:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "11:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/281466811", "discoverSwissId": "plc_s9t_aafasafv-qgsf-etbf-iias-jvjcebbgjfcd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "00db8948-2fab-4a49-a3ee-6bbb60760e34", "dateModified": "2024-10-08T15:45:35+02:00", "name": {"de": "Trio Anderscht", "en": "Trio Anderscht"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Trio Anderscht zeigt, dass mit dem Appenzeller-Hackbrett mehr m\u00f6glich ist. ", "en": "The Trio Anderscht shows that the Appenzell dulcimer can do more."}, "description": {"de": "<p>Zusammen erschaffen Andrea Kind, Fredi Zuberb\u00fchler und Raffael Bietenhader eine Musik, die gepr\u00e4gt ist von einer unb\u00e4ndigen Spielfreude und kreativen Energie. Sie bewegen sich m\u00fchelos zwischen verschiedenen Genres und Stilen und schaffen eine ganz eigene Klangwelt, die das Publikum begeistert und ber\u00fchrt.</p>", "en": "<p>Together, Andrea Kind, Fredi Zuberb\u00fchler and Raffael Bietenhader create music characterised by an irrepressible joy of playing and creative energy. They move effortlessly between different genres and styles, creating their own world of sound that inspires and moves audiences.<br></p>"}, "license": "CC0", "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2314791", "longitude": "9.4565574"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/e/d/1/2ed1248fdcbef5b889ad645ac2c9a49d0fcbfd31_trio_anderscht.jpg"}], "copyrightHolder": "Trio Anderscht", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/769064337", "discoverSwissId": "plc_s9t_aatrijei-cvqr-eqej-qduu-grrrgahgaude"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "0198320a-32b0-4607-8319-d703f84e3aa9", "dateModified": "2024-09-10T10:30:01+02:00", "name": {"de": "Siessenweiher"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Siessenweiher gilt als Amphibien- und Reptilienreservat "}, "description": {"de": "<p>Ebenfalls aus den Anf\u00e4ngen der Industrialisierung stammt der um 1860 angelegte Weiher in der Siessen. Zusammen mit dem Oberfeldweiher und dem B\u00fcechlibergweiher wurde die vom B\u00fcrgner Bach gewonnene Wasserkraft f\u00fcr die 1862 in Betrieb genommene Weberei im Dorf Eschenbach genutzt. Dieser Betrieb wurde anno 1956 eingestellt. </p><p>Heute gilt der Siessenweiher als Amphibien- und Reptilienreservat von nationaler Bedeutung und befindet sich, wie der Oberfeldweiher, im Eigentum der Gemeinde Eschenbach.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Siessen"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.245561663230575", "longitude": "8.934094905853273"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/9/3/c/093cbaa49ea7a95d1f120ad5066f5ff1b6e7bcf8_Siessenweiher_Johanna_Aerne.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11272859433", "discoverSwissId": "plc_s9t_abjidcaq-dcra-egah-idbj-thadvieudqqj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "01cf6189-57de-4918-8051-d076e9f6b3c7", "dateModified": "2025-01-10T15:48:59+01:00", "name": {"de": "Schlitteln im Atzm\u00e4nnig"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Viel Spass auf der 1.9 km langen Schlittelbahn"}, "description": {"de": "<p>Die eher kurze, aber dank ihrem Gef\u00e4lle rasante Schlittelbahn startet nur wenige Schritte neben der Bergstation. Zun\u00e4chst wird ein Waldst\u00fcck durchquert, danach gleitet man \u00fcber die verschneiten Weiden ins Tal \u2013 kurvenreich und \u00fcber die eine oder andere Kuppe. Auf dem Gleitst\u00fcck zum Schluss kann man die Fahrt ausklingen lassen. Direkt vor der Talstation der Sesselbahn kommt der Schlitten wieder zu stehen.</p><p>Verschiedene Schlitten-Modelle k\u00f6nnen direkt bei der Talstation gemietet werden.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638 ", "streetAddress": "Sportbahnen Atzm\u00e4nnig AG", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28468768882354", "longitude": "8.99610757827759"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/8/c/a/38ca36461602c99d65d00dc3b5799db65a0a5a62_atzmaennig_gesamtangebote_gruppen_schlitteln_01__1_.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/726611392", "discoverSwissId": "plc_s9t_absvgbij-fhtu-ejbi-iafb-tahgujvgrdsh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "03815269-a186-40c0-a0b5-ad584126310c", "dateModified": "2025-05-07T09:07:59+02:00", "name": {"de": "Hotel Restaurant Falkenburg", "en": "Restaurant Falkenburg", "fr": "Restaurant Falkenburg", "it": "Ristorante Falkenburg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Hotel Restaurant Falkenburg bietet eine prachtvolle und einmalige Aussicht \u00fcber die Stadt St.Gallen bis zum Bodensee.", "en": "Restaurant Falkenburg offers a magnificent and one-of-a-kind view over the city stretching all the way to Lake Constance.", "fr": "Le restaurant Falkenburg offre une vue majestueuse et exceptionnelle sur la ville de Saint-Gall \u2013 jusqu\u2019au Lac de Constance.", "it": "Il ristorante Falkenburg offre una splendida ed esclusiva vista sulla citt\u00e0 di San Gallo fino al Lago di Costanza."}, "description": {"de": "<p>Die Falkenburg liegt eingebettet in der Natur mit Blick \u00fcber die St.Galler Altstadt und ist sehr gut mit \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln sowie Auto erreichbar. Die reichhaltige Speisekarte des Restaurants bietet einen Mix aus saisonalen, klassischen, traditionellen und kreativen Gerichten. Die Speisekarte reicht von Fisch \u00fcber Gutb\u00fcrgerliches wie hausgemachter Kalbshackbraten bis zu internationalen Gerichten wie Kalbsgeschnetzeltes an gr\u00fcnem Thai-Curry. Die historische Falkenburg neben dem Restaurant bietet den G\u00e4sten drei qualitativ und hochwertig ausgestattete Doppel- sowie ein Einzelzimmer. Das Haus wurde im 15.Jahrhundert gebaut, neu renoviert und qualitativ sowie technisch top modern als Hotel eingerichtet. Dieses Mini Hotel l\u00e4sst keine W\u00fcnsche offen. Ganz gleich ob zum Familientreffen, im Kreis von lieben Freunden oder um entspannt zusammen Zeit zu verbringen, das Textilmuseum, die Stiftsbibliothek oder andere Sehensw\u00fcrdigkeiten der Stadt zu besuchen; das \u00dcbernachten sowie Speisen im Hotel Restaurant Falkenburg sind ein Erlebnis der besonderen Art. Alt und neu, modern und \u00fcberraschend, nat\u00fcrlich und funktional, individuell und pers\u00f6nlich. Das ist Wohlf\u00fchlen-Niveau im Hotel Restaurant Falkenburg.</p>", "en": "The extensive menu offers a blend of seasonal, classic, traditional and creative dishes, ranging from fish to hearty minced veal to international dishes like veal strips with green Thai curry.", "fr": "La carte imposante du restaurant propose un m\u00e9lange de plats classiques, traditionnels et cr\u00e9atifs. Elle comprend du poisson, de la cuisine traditionnelle telle que le r\u00f4ti de veau hach\u00e9 fait maison et des sp\u00e9cialit\u00e9s internationales comme l\u2019\u00e9minc\u00e9 de veau au curry vert tha\u00eflandais.", "it": "Il ricco men\u00f9 propone un accostamento di pietanze stagionali, classiche, tradizionali e creative, dal pesce ai piatti caserecci, come il polpettone di vitello della casa, fino a portate internazionali come lo spezzatino di vitello al curry verde thai."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Falkenburgstrasse 25", "telephone": "+41 71 222 55 81", "email": "falkenburgsg@bluewin.ch", "url": "http://www.falkenburgsg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4184709", "longitude": "9.375084692221808"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/6/b/9/26b981fc9a44084365f7b7881ce63c6ee4aa256e_Bild_11.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "392709703", "googlePlaceId": "ChIJE4oZI7Mfm0cRyFtVNvRHXlk", "discoverSwissId": "plc_s9t_adibfcgj-qbig-easa-qarf-qtfiebcgdbas"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "07bceb8b-f4f1-4fe9-b5da-a390eb424775", "dateModified": "2024-10-08T15:18:38+02:00", "name": {"de": "Querbeat Gaiserwald", "en": "Querbeat Gaiserwald"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Chor f\u00fcr Gospel, Pop, Blues, Musicals und Kirchenmusik.", "en": "The choir for gospel, pop, blues, musicals and church music."}, "description": {"de": "<p>Seit \u00fcber 20 Jahren singt der Chor mit Begeisterung. Im Mittelpunkt steht dabei die Freude an der Musik und an der Gemeinschaft - Botschaften, die sie singend in die Welt hinaus tragen. Das Repertoire umfasst Gospels, Pop, Blues, Musicals und Kirchenmusik.<br></p>", "en": "<p>The choir has been singing with enthusiasm for over 20 years. Their focus is on the joy of music and community - messages they take out into the world in song. Their repertoire includes gospel, pop, blues, musicals and sacred music.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Abtwil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9030", "streetAddress": "R\u00fcti", "telephone": "+41 76 374 14 04", "email": "maggybernhart@yahoo.com", "url": "https://querbeat-gaiserwald.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4296225", "longitude": "9.3347679"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/f/c/1/7fc1b7775f1f85cb1c7bbd98b50db1539aa9923c_chor_querbeat_gaiserwald.jpg"}], "copyrightHolder": "Querbeat Gaiserwald", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2117906323", "discoverSwissId": "plc_s9t_ahrsurir-vevb-evuj-rftq-qdjaurecehhf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "07c03682-714b-4f4e-8bd6-916515e71cff", "dateModified": "2024-10-11T14:57:48+02:00", "name": {"de": "ParadEis Hof "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im Hofl\u00e4deli der Familie Oberholzer in Eschenbach k\u00f6nnen t\u00e4glich frische Produkte eingekauft werden. "}, "description": {"de": "<p>Der Hof so wie das Hofl\u00e4deli mit Selbstbedienung befindet sich an der Rickenstrasse, ausfahrts Eschenbach in Richtung Neuhaus. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span>&nbsp;</p><ul><li>Rohmilch ab Automat CHR 1.20 pro Liter (eigene Flasche zum Abf\u00fcllen mitbringen oder Glasflasche zum Kauf vor Ort)</li><li>Eier vom H\u00fchnermobil</li><li>Weitere Kleinigkeiten</li></ul><p><br>Das H\u00fchnermobil ist ein mobiler Stall, welcher regelm\u00e4ssig umplatziert wird. Die H\u00fchner haben somit regelm\u00e4ssig eine sch\u00f6ne Wiese und viel Auslauf.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733 ", "streetAddress": "Rietstuck 7", "telephone": "+41 79 669 88 03"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24158625", "longitude": "8.930567888034311"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/c/9/2/2c9203402f962f67313fb076aeb2991c3b32a646_1715145927164.jpg"}], "openingHours": {"de": "t\u00e4glich 24h offen"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1087298408", "discoverSwissId": "plc_s9t_ahsadgic-hber-eveu-irtg-jbgfbfuhbsvv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "0959be82-0b36-4efd-8a1e-21983164361d", "dateModified": "2025-01-29T15:29:15+01:00", "name": {"de": "Route \"Goldige Aussichten\" "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Goldingertal mit dem T\u00f6ffli oder E-Bike erkunden"}, "description": {"de": "<p>Wer die sch\u00f6nsten Aussichten einmal anders erleben will als zu Fuss, der mietet sich im Atzm\u00e4nnig ein T\u00f6ffli oder nimmt sein E-Bike. Einen grossen Teil der Route f\u00fchrt \u00fcber die E-Bike Herzroute Nr. 99. </p><p>Im Chrinnehof, im Hofl\u00e4deli (Hofcheller) gibt es auch Kaffee, Sirup oder Most f\u00fcr einen gem\u00fctlichen Rast. Wer mit den gemieteten T\u00f6ffli vom Atzm\u00e4nnig unterwegs ist, erh\u00e4lt sogar einen Gutschein f\u00fcr ein gratis Getr\u00e4nk.</p><p>Weitere Info zur Route sind auf <a href=\"https://www.outdooractive.com/de/route/radfahren/zuercher-oberland/goldige-aussichten-rundtour-ab-atzmaennig/47889337/#caml=99c,1h9moc,7ti98p,0,0\" target=\"_blank\">outdooractive </a>erfasst.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/gruppenevents/gesamtangebot-fuer-gruppen/toeffli-touren/?search_highlighter=chalts"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28529917719371", "longitude": "8.996762037277223"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/a/b/0/bab022ce07be89409b8a29b737d5bdbda3896fc9_T__ffli_Tour_Atzm__nnig_1024_1.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/726611392", "discoverSwissId": "plc_s9t_ajfjruic-ardg-euvt-iqbu-cbjidbgedgbt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Tour", "identifier": "09e32bd6-dee1-453e-ab33-6366a91cb17c", "dateModified": "2025-05-02T11:57:30+02:00", "name": {"de": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Feierabend T\u00f6fflitour im Appenzellerland", "en": "TOPAZ - leisurely moped tour in the Appenzellerland", "fr": "TOPAZ \u2013 Soir\u00e9e tour en mobylette dans le pays d\u2019Appenzell", "it": "TOPAZ - Tour in moto dopo il lavoro in Appenzello"}, "disambiguatingDescription": {"de": "T\u00f6ffli-Feeling wie in jungen Jahren", "en": "Moped feeling like in younger years", "fr": "Les sensations du motocycle comme dans ses jeunes ann\u00e9es", "it": "La sensazione di essere su uno scooter come quando si era giovani\n"}, "description": {"de": "Erleben Sie das \u201eT\u00f6fflibuebe-/meitle-Feeling\" wie in jungen Jahren oder wagen Sie sich zum ersten Mal auf ein T\u00f6ffli. Einfache Handhabung, viel Spass und ein Gef\u00fchl von grenzenloser Freiheit garantiert! \n\nGem\u00fctlich tuckern Sie klimaneutral \u00fcber verkehrsarme Panoramastrassen, geniessen die herrliche Aussicht, erhaschen da und dort einen Blick auf den imposanten Alpstein und sp\u00fcren den Fahrtwind im Gesicht. Unterwegs gibt es eine Pause zur St\u00e4rkung und dann geht's weiter durch kleine D\u00f6rfer inmitten der h\u00fcgeligen Appenzeller Landschaft.\n\nca. 20 km : Teufen \u2013 B\u00fchler \u2013 Trogen \u2013 Speicher \u2013 Teufen\n\nOptional: Sie beenden die Tour in der Erlebnis Waldegg und wir holen die T\u00f6ffli dort ab. Aufpreis Pauschal CHF 50.00\nNach Ankunft in der Waldegg, k\u00f6nnen Sie sich im kultigen Schnuggebock oder im Restaurant Waldegg kulinarisch verw\u00f6hnen lassen. \n --> Gratis-Shuttle zur\u00fcck nach Teufen Bahnhof.\n\nDer Ausflug findet bei jeder Witterung statt (ausser bei Schnee). Dem Klima angepasste Kleidung, Sonnenbrille (Helme sind mit Visier), festes Schuhwerk sind n\u00f6tig. Die Mofas verf\u00fcgen \u00fcber Schutzbleche, bei Regen werden Regenponchos abgegeben.", "en": "Experience the \"T\u00f6fflibuebe-/meitle-feeling\" as you did when you were younger or venture out on a T\u00f6ffli for the first time. Easy handling, lots of fun and a feeling of boundless freedom guaranteed! \n\nChug comfortably along climate-neutral panoramic roads with little traffic, enjoy the magnificent views, catch a glimpse of the imposing Alpstein here and there and feel the wind in your face. Take a break for refreshments on the way and then continue through small villages in the middle of the hilly Appenzell countryside.\n\napprox. 20 km : Teufen - B\u00fchler - Trogen - Speicher - Teufen\n\nOptional: You end the tour at Erlebnis Waldegg and we pick up the bikes there. Surcharge all-inclusive CHF 50.00\nOn arrival at Waldegg, you can treat yourself to culinary delights in the iconic Schnuggebock or in the Waldegg restaurant. \n --> Free shuttle back to Teufen station.\n\nThe excursion takes place in all weathers (except snow). Clothing adapted to the climate, sunglasses (helmets with visors) and sturdy shoes are required. The mopeds have mudguards and rain ponchos are provided in case of rain.", "fr": "Vivez le \"T\u00f6fflibuebe-/meitle-Feeling\" comme dans vos jeunes ann\u00e9es ou osez monter sur un scooter pour la premi\u00e8re fois. Maniement simple, beaucoup de plaisir et un sentiment de libert\u00e9 sans limites garantis ! \n\nVous roulerez confortablement sur des routes panoramiques \u00e0 faible circulation, sans impact sur le climat, profiterez de la vue magnifique, apercevrez ici et l\u00e0 l'imposant Alpstein et sentirez le vent sur votre visage. En cours de route, vous faites une pause pour reprendre des forces, puis vous continuez \u00e0 travers de petits villages au milieu du paysage vallonn\u00e9 de l'Appenzell.\n\nenv. 20 km : Teufen - B\u00fchler - Trogen - Speicher - Teufen\n\nEn option : vous terminez le tour \u00e0 l'Erlebnis Waldegg et nous y r\u00e9cup\u00e9rons les motos. Suppl\u00e9ment forfaitaire de CHF 50.00\nApr\u00e8s l'arriv\u00e9e \u00e0 la Waldegg, vous pouvez vous faire plaisir culinairement au Schnuggebock culte ou au restaurant Waldegg. \n --> Navette gratuite pour le retour \u00e0 la gare de Teufen.\n\nL'excursion a lieu par tous les temps (sauf en cas de neige). Des v\u00eatements adapt\u00e9s au climat, des lunettes de soleil (les casques sont munis d'une visi\u00e8re), des chaussures solides sont n\u00e9cessaires. Les cyclomoteurs sont \u00e9quip\u00e9s de garde-boue, des ponchos de pluie seront distribu\u00e9s en cas de pluie.", "it": "Provate il \"T\u00f6fflibuebe-/meitle-feeling\" come quando eravate pi\u00f9 giovani o avventuratevi su un T\u00f6ffli per la prima volta. Maneggevolezza, divertimento e una sensazione di libert\u00e0 senza limiti sono garantiti! \n\nSfrecciate comodamente su strade panoramiche e poco trafficate, godetevi i meravigliosi panorami, scorgete qua e l\u00e0 l'imponente Alpstein e sentite il vento in faccia. Fate una sosta di ristoro lungo il percorso e poi proseguite attraverso piccoli villaggi nel mezzo della campagna collinare dell'Appenzello.\n\nca. 20 km : Teufen - B\u00fchler - Trogen - Speicher - Teufen\n\nFacoltativo: si termina il tour a Erlebnis Waldegg e l\u00ec si ritirano le moto. Supplemento tutto compreso CHF 50.00\nAll'arrivo a Waldegg, potrete concedervi delle prelibatezze culinarie nell'iconico Schnuggebock o nel ristorante di Waldegg. \n --> Navetta gratuita per la stazione ferroviaria di Teufen.\n\nL'escursione si svolge con qualsiasi tempo (tranne la neve). \u00c8 necessario un abbigliamento adeguato al clima, occhiali da sole (caschi con visiera) e scarpe robuste. I ciclomotori sono dotati di parafanghi e in caso di pioggia vengono forniti dei poncho."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Teufen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9053", "streetAddress": "Hauptstrasse 59", "telephone": "0041 71 787 51 15", "email": "info@zeitreisen.ch", "url": "https://zeitreisen.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.389634376187", "longitude": "9.373419284820558"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/b/7/b/2b7bcdf14b81c0504bff68c9163512a9a3aa2900_toefflitour_appenzellerland_mit_saentis.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/317842895", "discoverSwissId": "tou_s9t_ajudcrtg-tuub-efdu-qrdd-gdggqjbsrbhs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "09e4b34f-3d05-4175-8533-2b15baf48626", "dateModified": "2025-03-25T16:39:50+01:00", "name": {"de": "Geocaching - Goldinger - Rundi"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die spannende Schatzsuche im Goldingertal"}, "description": {"de": "<p>\u00a0&quot;Geocaching&quot; ist eine spannende Schatzsuche mit GPS-Ger\u00e4t oder Smartphone. In der Geocaching App sind unz\u00e4hlige Caches (Verstecke) zu finden. Eine abwechslungsreiche Freizeitbesch\u00e4ftigung in der Natur.</p><p>Bei der &quot;Goldinger-Rundi&quot; sind 15 Caches versteckt, welche bei einer sch\u00f6nen Rundwanderung von B\u00fcrg nach Goldingen gesucht werden k\u00f6nnen.</p><p>Geocaching ist ein Spass f\u00fcr die ganze Familie und motiviert die Jungmannschaft auf Wandertour zu gehen.</p><p><strong>Vorgehen:</strong></p><p>Geocaching App auf Smartphone herunterladen und anmelden. Auf Wanderung gehen und Cache suchen. (Ein GPS-Ger\u00e4t kann z.T. hilfreich sein, in der Regel reicht aber die Karte auf dem Smartphone aus, den Cache zu finden.)</p><p><a href=\"https://www.geocaching.com/play\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.geocaching.com</a> internationale offizielle Seite\u00a0\u00a0</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Dorfstrasse", "url": "https://www.geocaching.com/play"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.26285667680024", "longitude": "8.966796398162844"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/c/3/3/4c33340ab228d14643d5eea3b14ac5515ca9aa7c_Goldingen_Steigen.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "Dorfstrasse 1", "discoverSwissId": "plc_s9t_ajuerdev-dtaf-ebhf-ifdd-crbfrqveigcg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "0a1efd8a-8aec-44fc-a984-7c7c666fc64e", "dateModified": "2025-05-20T02:38:32+02:00", "name": {"de": "Bio-Bergbauernhof Raimann"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Auf diesem Hof darf gerne zugeschaut werden"}, "description": {"de": "<p>Oberhalb vom Bannholz, im Tann, befindet sich der Bio-Bauernhof der Familie Raimann mit den Betriebszweigen Milchwirtschaft und Legehennen. Die K\u00fche erhalten nur Futter vom eigenen Betrieb, es gibt kein Zukauf von Gras oder Kraftfutter.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Bio-Heumilch</li><li>NOP anerkannt (d.h. f\u00fcr diese Produktion d\u00fcrfen keine Antibiotika in der milchproduzierenden Herde eingesetzt werden)</li><li>Bio-Eier</li><li>Brennholz</li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Stallvisite:</span><br>Familie Raimann macht beim Angebot <a href=\"https://www.schweizerbauern.ch/bauernhof-erleben/auf-dem-bauernhof/stallvisite/\" target=\"_blank\">\"Stallvisite \u2013 offene Hoft\u00fcren\" </a>vom Schweizer Bauernverband mit. D.h. man darf dem Bauern gerne \u00fcber die Schultern schauen und einen Einblick in den Bauernbetrieb erhalten. Bei der Familie Raimann darf auch gerne mitgeholfen werden.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Bio-Milch ab Hof:</span><span style=\"font-weight: 700;\"><br></span>Die Bio-Heumilch wird ab Hof verkauft. M\u00f6glichst im eigenen Gef\u00e4ss.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Bio-Eier Hauslieferdienst:<br></span>Jeden Freitag werden den Kunden frische Bio-Eier, direkt in den Briefkasten geliefert. Bezahlt wird bequem per Rechnung. Die Anzahl Eier kann frei gew\u00e4hlt werden, auch Lieferungen nur alle zwei Wochen sind m\u00f6glich. Das Angebot gilt in: Goldingen, Laupen und Wald.</p><p>Kosten pro Bio-Ei: CHF -.70&nbsp; &nbsp;(Lieferung inklusive). Gerne kann auch von der Bio-Heumilch geliefert werden.<br></p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Erreichbarkeit:<br></span>Ab Goldingen, Egligen f\u00e4hrt man am Restaurant Bannholz vorbei bis die Strasse beim Hof Tann endet. Es f\u00fchrt nur noch ein Wander-/Veloweg weiter zur Chrinnen, oberhalb der H\u00f6henklinik in Wald ZH.&nbsp;</p><p>Der Hof liegt direkt an der<a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/herzroute-e-bike-tour-803ca38f-ba19-48a3-8cab-5d973de6d9e4.html\" target=\"_blank\"> Herzroute</a> oder am Wandertour-Vorschlag <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/laedeli-tour-668b9031-f457-4dbe-a90c-e50d867f8381.html\" target=\"_blank\">L\u00e4deli-Tour</a>.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Tann 5", "telephone": "+41 79 576 50 94", "email": "ansutann@bluewin.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2754756", "longitude": "8.95443577849947"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/5/a/c/c5ac82afe970750e5c44865136a8bda077e8f7ce_Bio_Bergbauernhof_Raimann.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/196386614", "discoverSwissId": "plc_s9t_aqbuvtiq-iqus-eevs-qjie-hshsgggvsgeu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "0d672c7a-7e4b-4b88-b582-7d06c20965d6", "dateModified": "2024-09-20T16:01:53+02:00", "name": {"de": "Bauernhaus Chraueren"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Dieses befindet sich gegen\u00fcber L\u00fctschbach oberhalb dem Tobel des Lattenbachs"}, "description": {"de": "<p>Gegen\u00fcber L\u00fctschbach oberhalb dem Tobel des Lattenbachs liegt der Weiler Chraueren. Dort steht das \u00e4lteste datierte Bauernhaus im Seebezirk. Der St\u00e4nderbau, ein in unserer Gegend fr\u00fcher \u00fcblich gewesener Baustil der Bauernh\u00e4user, weist an der \u00f6stlichen Bugkonsole eingeschnitten die Jahrzahl 1646 auf.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Ermenswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8734", "streetAddress": "Chraueren 8"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.253643", "longitude": "8.9074748"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/b/5/3/ab530ff60276764ad49d5e0d6a35fd0b0dc622f2_BauernhausChraueren.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7528883312", "discoverSwissId": "plc_s9t_atghcshq-huer-erii-rfic-htagscajgftg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "10efec41-b6a2-470f-b3e1-0f796b205dfa", "dateModified": "2025-03-06T20:00:28+01:00", "name": {"de": "Stellplatz Haus Ziel", "en": "Pitch Haus Ziel", "fr": "Emplacement Haus Ziel", "it": "Area camper Haus Ziel"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Camping mit Blick \u00fcber das Rheintal", "en": "Camping with a view over the Rhine Valley", "fr": "Camping avec vue sur la vall\u00e9e du Rhin", "it": "Campeggio con vista sulla Valle del Reno"}, "description": {"de": "Der Stellplatz am Natur Haus Ziel l\u00e4dt ein, den Blick \u00fcber das Tal schweifen zu lassen: Die Appenzeller- & Vorarlberger Alpen sind zum Greifen nahe! Die G\u00e4ste k\u00f6nnen auf dem Stellplatz verweilen oder einen Spaziergang in die nahe gelegene Altstadt von Altst\u00e4tten oder dem Vita Parcours unternehmen. F\u00fcr Aktive bietet sich auch eine Rundfahrt mit dem E-Bike \u00fcber den St. Anton an.", "en": "The pitch at the \"Natur Haus Ziel\" invites you to let your eyes wander over the valley: The Appenzell & Vorarlberg Alps are within reach! Guests can linger on the pitch or take a walk to the nearby old town of Altst\u00e4tten or the Vita Parcours. For the active, there is also a round trip with the e-bike over the St. Anton. ", "fr": "L'emplacement de la \"Natur Haus Ziel\" invite \u00e0 laisser vagabonder son regard sur la vall\u00e9e : Les Alpes d'Appenzell & du Vorarlberg sont \u00e0 port\u00e9e de main ! Les h\u00f4tes peuvent rester sur l'emplacement ou faire une promenade dans la vieille ville d'Altst\u00e4tten toute proche ou sur le parcours Vita. Les plus actifs peuvent \u00e9galement faire un tour en v\u00e9lo \u00e9lectrique sur le St. Anton. ", "it": "Il campeggio \"Natur Haus Ziel\" vi invita a lasciar vagare lo sguardo sulla valle: Le Alpi dell'Appenzello e del Vorarlberg sono a portata di mano! Gli ospiti possono soffermarsi sulla piazzola o fare una passeggiata fino al vicino centro storico di Altst\u00e4tten o al Vita Parcours. Per i pi\u00f9 attivi, c'\u00e8 anche un giro in e-bike sul St. Anton. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Altst\u00e4tten", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9450", "streetAddress": "Trogenerstrasse 99", "telephone": "0041 79 237 69 27", "email": "ziel@hausziel.ch", "url": "https://www.hausziel.ch/stellplatz-camping/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.38879", "longitude": "9.53469"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/1/a/6/21a63ea87910c32cdb2cb149f391cd837bb326aa_Eingang___1.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Der Stellplatz ist ganzj\u00e4hrig und rund um die Uhr ge\u00f6ffnet. Anmeldung per WhatsApp bei Ankunft oder am n\u00e4chsten Morgen m\u00f6glich.\n\n", "en": "The pitch is open all year round and around the clock. Registration possible via WhatsApp on arrival or the next morning.", "fr": "L'emplacement est ouvert toute l'ann\u00e9e et 24 heures sur 24. Inscription possible par WhatsApp \u00e0 l'arriv\u00e9e ou le lendemain matin.", "it": "La piazzola \u00e8 aperta tutto l'anno e 24 ore su 24. Registrazione possibile via WhatsApp all'arrivo o la mattina successiva."}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/6451346157", "discoverSwissId": "plc_s9t_bauvuseb-rgqc-ehav-rdub-avhjgrcaftvq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "122b13cd-fc7e-4655-9287-83d139d3f53d", "dateModified": "2024-10-11T15:43:24+02:00", "name": {"de": "Atzm\u00e4nnig-Beef"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Viele verschiedene Rassen an K\u00fchen leben auf dem Hof"}, "description": {"de": "<p>Die Mischpakete an Fleisch, welche auf dem Hof angeboten werden kommen von ca. f\u00fcnf Monate alten K\u00e4lber und ca. zw\u00f6lf Monate alten Jungrindern. Diese konnten ihr ganzes Leben bei der Mutter soviel Milch trinken wie sie wollten. Je nach Jahreszeit fressen sie auch Gras, Heu und Silage. Die \"multikulti\" Herde besteht aus Mutterk\u00fchen der verschiedensten Rassen und ein Limousinstier, der f\u00fcr den Nachwuchs sorgt. Die Tiere geniessen ihr Leben im Naherholungsgebiet Atzm\u00e4nnig, auf der Alpweide hintere M\u00fcsliegg oder im Sommer auf der M\u00fcrtschenalp.&nbsp;</p><p>In der <a href=\"https://goldingertal.dev.cms.tso.ch/de/map/details/sunne-metzg-f10e731e-36e7-444c-98c5-bb5774702894.html\" target=\"_blank\">Sunne Metzg</a> in Hintergoldingen wird das Fleisch verarbeitet und nach ihren W\u00fcnschen verpackt.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "T\u00f6belistrasse 2", "telephone": "+41 79 668 38 36", "email": "atzmaennigbeef@bluewin.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.288796399999995", "longitude": "8.982611188431074"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/a/0/c/3a0c04df449f1dbb415696246d63dd96af825c83_Atzm__nnig_Beef_1.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/271931588", "discoverSwissId": "plc_s9t_bccrbdst-vshu-egff-jcih-idtbdjtdvfdt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "12760ae5-8857-4a65-b36c-bbd89b5e5c72", "dateModified": "2024-10-29T12:36:41+01:00", "name": {"de": "fit+gsund"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Verschiedene Angebote unter einem Dach"}, "description": {"de": "<p>Das fit+gsund ist ein Zusammenschluss verschiedener Instruktorinnen, die je als Selbstst\u00e4ndigerwerbende ein vielseitiges Kursangebot anbieten.&nbsp;</p><p>Die Auswahl ist riesig und geht von Aerodance, bellicon Minitrampolintraining, Bodyforming, Deepwork bis Zumba und vielem mehr.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Industrie Churzhaslen 3", "telephone": "+41 55 286 40 33", "email": "info@fitgsund.ch", "url": "https://www.fitgsund.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.23599030658464", "longitude": "8.914504051208498"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/f/5/9/8f59805e066815234fe82c67c862369a8fe1be0e_yoga.png"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11273638118", "discoverSwissId": "plc_s9t_bchgaquf-iifh-eqgf-rdgs-rrtijrfufshc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "12c7cbb0-8c83-44a9-b9a7-0553464b035a", "dateModified": "2024-11-05T16:12:48+01:00", "name": {"de": "TSO AG St Gallen Test"}, "disambiguatingDescription": {"de": "test neu"}, "description": {"de": "test neu"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "F\u00fcrstenlandstrasse 33", "telephone": "+41 71 274 99 17", "email": "thomas.solenthaler@tso.ch", "url": "https://tso.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4133982", "longitude": "9.348073"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/d/c/3/fdc38e3a425a38108d129f40515493d6cc09e788_TSOAG.png"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mo geschlossen,\nDi 07:00-12:00 14:00-17:00,\nMi 08:30-15:30,\nDo 07:00-23:00,\nFr 07:00-23:00,\nSa geschlossen,\nSo geschlossen"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "5415702672", "discoverSwissId": "plc_s9t_bcshsrra-isid-eeqj-rjqh-affdegeradfq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Tour", "identifier": "132058da-9ea2-4cb8-aa4c-d83d09051397", "dateModified": "2024-08-30T00:53:54+02:00", "name": {"de": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - T\u00f6fflitour im Appenzellerland", "en": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Moped tour in Appenzellerland", "fr": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Tour en mobylette dans le pays d'Appenzell", "it": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Tour in ciclomotore nell'Appenzello"}, "disambiguatingDescription": {"de": "T\u00f6ffli-Feeling wie in jungen Jahren", "en": "Moped feeling like in younger years", "fr": "Sentiment de la moto comme dans les jeunes ann\u00e9es", "it": "La sensazione di essere giovani in moto\n"}, "description": {"de": "Erleben Sie das \u201eT\u00f6fflibuebe-/meitle-Feeling\" wie in jungen Jahren oder wagen Sie sich zum ersten Mal auf ein T\u00f6ffli. Einfache Handhabung, viel Spass und ein Gef\u00fchl von grenzenloser Freiheit garantiert! \n\nGem\u00fctlich tuckern Sie klimaneutral \u00fcber verkehrsarme Panoramastrassen, geniessen die herrliche Aussicht, erhaschen da und dort einen Blick auf den imposanten Alpstein und sp\u00fcren den Fahrtwind im Gesicht. Unterwegs gibt es eine Pause zur St\u00e4rkung und dann geht's weiter durch kleine D\u00f6rfer inmitten der h\u00fcgeligen Appenzeller Landschaft.\n\nStrecke\nca. 44 km : Teufen - B\u00fchler - Trogen - St. Anton - Oberegg - Rehetobel - Speicherschwendi - Speicher - Teufen.\n\nDer Ausflug findet bei jeder Witterung statt (ausser bei Schnee). Dem Klima angepasste Kleidung, Sonnenbrille (Helme sind mit Visier), festes Schuhwerk sind n\u00f6tig. Die Mofas verf\u00fcgen \u00fcber Schutzbleche, bei Regen werden Regenponchos abgegeben.", "en": "Experience the \"T\u00f6fflibuebe-/meitle-feeling\" as you did when you were younger or venture out on a T\u00f6ffli for the first time. Easy handling, lots of fun and a feeling of boundless freedom guaranteed! \n\nChug comfortably along climate-neutral panoramic roads with little traffic, enjoy the magnificent views, catch a glimpse of the imposing Alpstein here and there and feel the wind in your face. Stop for refreshments along the way and then continue through small villages in the middle of the hilly Appenzell countryside.\n\nRoute\napprox. 44 km: Teufen - B\u00fchler - Trogen - St. Anton - Oberegg - Rehetobel - Speicherschwendi - Speicher - Teufen.\n\nThe excursion takes place in all weather conditions (except snow). Clothing adapted to the climate, sunglasses (helmets with visors) and sturdy shoes are required. The mopeds have mudguards and rain ponchos are provided in case of rain.", "fr": "Vivez le \"T\u00f6fflibuebe-/meitle-Feeling\" comme dans vos jeunes ann\u00e9es ou osez monter sur un scooter pour la premi\u00e8re fois. Maniement simple, beaucoup de plaisir et un sentiment de libert\u00e9 sans limites garantis ! \n\nVous roulerez confortablement sur des routes panoramiques \u00e0 faible circulation, sans impact sur le climat, profiterez de la vue magnifique, apercevrez ici et l\u00e0 l'imposant Alpstein et sentirez le vent sur votre visage. En cours de route, vous ferez une pause pour reprendre des forces, puis vous continuerez \u00e0 travers de petits villages au milieu du paysage vallonn\u00e9 de l'Appenzell.\n\nItin\u00e9raire\nenv. 44 km : Teufen - B\u00fchler - Trogen - St. Anton - Oberegg - Rehetobel - Speicherschwendi - Speicher - Teufen.\n\nL'excursion a lieu par tous les temps (sauf en cas de neige). Des v\u00eatements adapt\u00e9s au climat, des lunettes de soleil (les casques sont munis d'une visi\u00e8re), des chaussures solides sont n\u00e9cessaires. Les cyclomoteurs sont \u00e9quip\u00e9s de garde-boue, des ponchos de pluie seront distribu\u00e9s en cas de pluie.", "it": "Provate il \"T\u00f6fflibuebe-/meitle-feeling\" come quando eravate pi\u00f9 giovani o osate guidare un ciclomotore per la prima volta. Maneggevolezza, divertimento e una sensazione di libert\u00e0 senza limiti sono garantiti! \n\nSfrecciate comodamente su strade panoramiche e poco trafficate, godetevi i meravigliosi panorami, scorgete qua e l\u00e0 l'imponente Alpstein e sentite il vento in faccia. Fermatevi per un ristoro lungo il percorso e poi proseguite attraverso piccoli villaggi nel mezzo della campagna collinare dell'Appenzello.\n\nPercorso\nca. 44 km: Teufen - B\u00fchler - Trogen - St. Anton - Oberegg - Rehetobel - Speicherschwendi - Speicher - Teufen.\n\nL'escursione si svolge con qualsiasi tempo (tranne la neve). \u00c8 necessario un abbigliamento adeguato al clima, occhiali da sole (caschi con visiera) e scarpe robuste. I ciclomotori sono dotati di parafanghi e in caso di pioggia vengono forniti dei poncho."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Teufen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9053", "streetAddress": "Hauptstrasse 59", "telephone": "0041 71 787 51 15", "email": "info@zeitreisen.ch", "url": "https://zeitreisen.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.38963444745751", "longitude": "9.37338709831238"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/d/8/5/8d85e3eb9244e4a71c32a30bb3624fd47978c4ee_T__ffli_Tour.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/317842895", "discoverSwissId": "tou_s9t_bdcafitq-juqc-esri-qqes-tidtajafbdjh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "163d7d58-8e20-4d29-b342-055596816940", "dateModified": "2024-09-20T14:49:55+02:00", "name": {"de": "Rundwanderung Neuhaus - Neuh\u00fcslertobel"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Kurze, sehr sch\u00f6ne Rundwanderung"}, "description": {"de": "<p>Gestartet wird vis-\u00e0-vis der alten Holzbr\u00fccke. Der Fussweg f\u00fchrt entlang einer Wasserleitung, mit der heute noch Strom aus Wasserkraft produziert wird. \u00dcber aufgeh\u00e4ngte Stege und luftige Br\u00fccken gelangt man ans Ende des Tobels, wo sich ein kleiner Stausee befindet. Durch einen kurzen, aber steilen Aufstieg erreicht man das \"Chasteli\". Von dort f\u00fchrt ein kurzer Fussmarsch wieder nach Neuhaus zur\u00fcck.</p><p>Die gesamte Rundwanderung ist ca. 2km lang und dauert etwa 1 Stunde.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24398897772313", "longitude": "8.95117521286011"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/9/4/d/c94d74f7c5fcc5ed010a09e6fc54ab926f08d261_DSC08064.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1089863661", "discoverSwissId": "plc_s9t_bgdthtfi-iuca-etcj-rdec-afffjgibgjea"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "182d93a2-39d1-4904-aebd-27855c9bce90", "dateModified": "2024-10-15T23:40:44+02:00", "name": {"de": "APODRO Drogerie Eschenbach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Gesund beraten in der Region - APODRO Drogerie Eschenbach"}, "description": {"de": "<p>Fachpersonen beraten sie gerne kompetent und individuell bei Fragen rund um Ihre Gesundheit und Sch\u00f6nheit. Neben dem klassischen Sortiment einer Drogerie finden sie bei uns zudem kreative Geschenkideen und Papeterie Artikel. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen Sie hier in Zusammenarbeit mit unserer APODRO Apotheke s\u00e4mtliche Arzt- und Spitalrezepte einl\u00f6sen. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Drogerie</li><li>Papeterie Artikel</li><li>Verkaufsstelle Goldig\u00e4 Taler</li><li>Einl\u00f6sen vom Goldig\u00e4 Taler<br><br></li></ul><p>In der APODRO Drogerie kann der Goldig\u00e4 Taler eingel\u00f6st sowie gekauft werden.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733 ", "streetAddress": "Rickenstrasse 1", "telephone": "+41 55 282 12 49", "email": "drogerie-eschenbach@apodro.ch", "url": "https://www.apodro.ch/%C3%BCber-uns/apodro-standorte/eschenbach/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2409953", "longitude": "8.9223042"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/3/1/8/b318a1ad534eb3c51f57aa93107524faac36dce5_1718909944663__1_.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/475204285", "discoverSwissId": "plc_s9t_bictjdqc-djtb-ejae-qurt-chiffsjrsuja"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "1872d1ad-bdf5-4fda-8d42-522dedca40cf", "dateModified": "2025-02-03T18:41:31+01:00", "name": {"de": "Alpwirtschaft H\u00fcttenberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im einmaligen Wandergebiet vom Atzm\u00e4nnig gelegen"}, "description": {"de": "<p>Der H\u00fcttenberg liegt auf 1058 m.\u00fc.M. und ist von der Bergstation Atzm\u00e4nnig in ca. 35 Minuten oder vom Parkplatz Oberricken (Walde ) in knapp 25 Minuten zu erreichen. </p><p>Von der Sonnenterrasse bietet sich eine 180 Grad Panoramasicht vom Appenzellerland, Toggenburg \u00fcber die Glarnerberge bis weit in die Zentralschweiz.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Walde", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8727", "telephone": "+41 55 284 14 57", "email": "info@huettenberg-walde.ch", "url": "https://www.huettenberg-walde.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.27748204385754", "longitude": "9.023240804672243"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/7/e/4/f7e453f70ec630062756dda65054238cdee89d3f_20230617_102204__1_.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11264506237", "discoverSwissId": "plc_s9t_bihctbqt-rtvf-evtq-itec-fcctutsqeasv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "19025f40-bd6d-475b-b6c5-8fae6ca5a7fe", "dateModified": "2025-01-10T15:47:55+01:00", "name": {"de": "Goldinger Rundwanderung \u00fcber den Tweralpspitz"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Aussichtsreiche Wanderung \u00fcber die sch\u00f6nsten Gipfel rund um den Atzm\u00e4nnig"}, "description": {"de": "<p style=\"--tw-border-spacing-x: 0; --tw-border-spacing-y: 0; --tw-translate-x: 0; --tw-translate-y: 0; --tw-rotate: 0; --tw-skew-x: 0; --tw-skew-y: 0; --tw-scale-x: 1; --tw-scale-y: 1; --tw-pan-x: ; --tw-pan-y: ; --tw-pinch-zoom: ; --tw-scroll-snap-strictness: proximity; --tw-gradient-from-position: ; --tw-gradient-via-position: ; --tw-gradient-to-position: ; --tw-ordinal: ; --tw-slashed-zero: ; --tw-numeric-figure: ; --tw-numeric-spacing: ; --tw-numeric-fraction: ; --tw-ring-inset: ; --tw-ring-offset-width: 0px; --tw-ring-offset-color: #fff; --tw-ring-color: rgb(59 130 246 / .5); --tw-ring-offset-shadow: 0 0 #0000; --tw-ring-shadow: 0 0 #0000; --tw-shadow: 0 0 #0000; --tw-shadow-colored: 0 0 #0000; --tw-blur: ; --tw-brightness: ; --tw-contrast: ; --tw-grayscale: ; --tw-hue-rotate: ; --tw-invert: ; --tw-saturate: ; --tw-sepia: ; --tw-drop-shadow: ; --tw-backdrop-blur: ; --tw-backdrop-brightness: ; --tw-backdrop-contrast: ; --tw-backdrop-grayscale: ; --tw-backdrop-hue-rotate: ; --tw-backdrop-invert: ; --tw-backdrop-opacity: ; --tw-backdrop-saturate: ; --tw-backdrop-sepia: ; --tw-contain-size: ; --tw-contain-layout: ; --tw-contain-paint: ; --tw-contain-style: ; padding-top: 0px;\">Der erste Teil der Wanderung folgt dem Frechspatz M\u00e4nni Erlebnisweg, der in Zusammenarbeit mit dem bekannten Kinderliedmacher Andrew Bond entstanden ist. Wer den Aufstieg auf den Oberatzm\u00e4nnig nicht auf sich nehmen will,&nbsp;l\u00e4sst sich von der Sesselbahn bequem auf den Berg tragen. Hier erwartet Sie das Bergrestaurant Harz mit der sch\u00f6nen Aussicht auf die Linthebene und den Obersee hinunter.</p><p style=\"--tw-border-spacing-x: 0; --tw-border-spacing-y: 0; --tw-translate-x: 0; --tw-translate-y: 0; --tw-rotate: 0; --tw-skew-x: 0; --tw-skew-y: 0; --tw-scale-x: 1; --tw-scale-y: 1; --tw-pan-x: ; --tw-pan-y: ; --tw-pinch-zoom: ; --tw-scroll-snap-strictness: proximity; --tw-gradient-from-position: ; --tw-gradient-via-position: ; --tw-gradient-to-position: ; --tw-ordinal: ; --tw-slashed-zero: ; --tw-numeric-figure: ; --tw-numeric-spacing: ; --tw-numeric-fraction: ; --tw-ring-inset: ; --tw-ring-offset-width: 0px; --tw-ring-offset-color: #fff; --tw-ring-color: rgb(59 130 246 / .5); --tw-ring-offset-shadow: 0 0 #0000; --tw-ring-shadow: 0 0 #0000; --tw-shadow: 0 0 #0000; --tw-shadow-colored: 0 0 #0000; --tw-blur: ; --tw-brightness: ; --tw-contrast: ; --tw-grayscale: ; --tw-hue-rotate: ; --tw-invert: ; --tw-saturate: ; --tw-sepia: ; --tw-drop-shadow: ; --tw-backdrop-blur: ; --tw-backdrop-brightness: ; --tw-backdrop-contrast: ; --tw-backdrop-grayscale: ; --tw-backdrop-hue-rotate: ; --tw-backdrop-invert: ; --tw-backdrop-opacity: ; --tw-backdrop-saturate: ; --tw-backdrop-sepia: ; --tw-contain-size: ; --tw-contain-layout: ; --tw-contain-paint: ; --tw-contain-style: ; padding-top: 0px;\">Wer m\u00f6chte, macht einen Abstecher zum <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/alpwirtschaft-huettenberg-1872d1ad-bdf5-4fda-8d42-522dedca40cf.html\">Restaurant H\u00fcttenberg</a> hinunter. Hier geniessen Sie nebst einem w\u00e4hrschaften Essen auch einen grandiosen Ausblick \u00fcber die Linthebene. Ansonsten f\u00fchrt der Weg auf der Grath\u00f6he \u00fcber die Schwammegg zum Hinterrotstein.&nbsp;Wenig sp\u00e4ter verzweigt sich der Weg: Rechts \u00fcber Rotstein und Tweralpspitz zur Chr\u00fczegg. Da und dort verweisen Tafeln des <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/geoweg-chruezegg-6ef26262-0aea-4b3f-b5fc-e2737d0efc8c.html\">Geowegs</a> auf die geologischen Besonderheiten des Gebietes. Bald ist das <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/berggasthaus-chruezegg-e289de46-edee-4602-8063-033c9ba4dac6.html\">Berggasthaus Chr\u00fczegg</a> erreicht. Hier l\u00e4dt eine grosse, sonnige Aussichtsterrasse zur Rast. Die Rundsicht ist atemberaubend: vorne bis weit \u00fcber das Goldingertal zum Z\u00fcrichsee, rechts auf die Gipfel des T\u00f6ssberglandes, nach hinten bis hinauf zum Bodensee und links auf den S\u00e4ntis und die Churfirsten. Zu den Spezialit\u00e4ten des Hauses geh\u00f6ren der hausgemachte K\u00e4se, der nur hier erh\u00e4ltlich ist, sowie das Mineralwasser und die Limonade aus der eigenen Quelle. </p><p style=\"--tw-border-spacing-x: 0; --tw-border-spacing-y: 0; --tw-translate-x: 0; --tw-translate-y: 0; --tw-rotate: 0; --tw-skew-x: 0; --tw-skew-y: 0; --tw-scale-x: 1; --tw-scale-y: 1; --tw-pan-x: ; --tw-pan-y: ; --tw-pinch-zoom: ; --tw-scroll-snap-strictness: proximity; --tw-gradient-from-position: ; --tw-gradient-via-position: ; --tw-gradient-to-position: ; --tw-ordinal: ; --tw-slashed-zero: ; --tw-numeric-figure: ; --tw-numeric-spacing: ; --tw-numeric-fraction: ; --tw-ring-inset: ; --tw-ring-offset-width: 0px; --tw-ring-offset-color: #fff; --tw-ring-color: rgb(59 130 246 / .5); --tw-ring-offset-shadow: 0 0 #0000; --tw-ring-shadow: 0 0 #0000; --tw-shadow: 0 0 #0000; --tw-shadow-colored: 0 0 #0000; --tw-blur: ; --tw-brightness: ; --tw-contrast: ; --tw-grayscale: ; --tw-hue-rotate: ; --tw-invert: ; --tw-saturate: ; --tw-sepia: ; --tw-drop-shadow: ; --tw-backdrop-blur: ; --tw-backdrop-brightness: ; --tw-backdrop-contrast: ; --tw-backdrop-grayscale: ; --tw-backdrop-hue-rotate: ; --tw-backdrop-invert: ; --tw-backdrop-opacity: ; --tw-backdrop-saturate: ; --tw-backdrop-sepia: ; --tw-contain-size: ; --tw-contain-layout: ; --tw-contain-paint: ; --tw-contain-style: ; padding-top: 0px;\">\u00dcbrigens: Wer nicht die ganze Wanderung \u00fcber die Chr\u00fczegg unter die F\u00fcsse nehmen will, macht sich bereits bei der Oberen Tweralp auf den R\u00fcckweg nach Schutt. Auf halbem Weg, wo die asphaltierte Strasse beginnt, treffen Sie dann auf das <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/restaurant-alp-altschwand-f93d6e26-251d-4c65-babb-771f3b4b2b91.html\">Restaurant Alp Altschwand</a>.&nbsp;Hier&nbsp;erwartet Sie eine gutb\u00fcrgerliche K\u00fcche mit saisonalen Men\u00fcs.</p><p style=\"--tw-border-spacing-x: 0; --tw-border-spacing-y: 0; --tw-translate-x: 0; --tw-translate-y: 0; --tw-rotate: 0; --tw-skew-x: 0; --tw-skew-y: 0; --tw-scale-x: 1; --tw-scale-y: 1; --tw-pan-x: ; --tw-pan-y: ; --tw-pinch-zoom: ; --tw-scroll-snap-strictness: proximity; --tw-gradient-from-position: ; --tw-gradient-via-position: ; --tw-gradient-to-position: ; --tw-ordinal: ; --tw-slashed-zero: ; --tw-numeric-figure: ; --tw-numeric-spacing: ; --tw-numeric-fraction: ; --tw-ring-inset: ; --tw-ring-offset-width: 0px; --tw-ring-offset-color: #fff; --tw-ring-color: rgb(59 130 246 / .5); --tw-ring-offset-shadow: 0 0 #0000; --tw-ring-shadow: 0 0 #0000; --tw-shadow: 0 0 #0000; --tw-shadow-colored: 0 0 #0000; --tw-blur: ; --tw-brightness: ; --tw-contrast: ; --tw-grayscale: ; --tw-hue-rotate: ; --tw-invert: ; --tw-saturate: ; --tw-sepia: ; --tw-drop-shadow: ; --tw-backdrop-blur: ; --tw-backdrop-brightness: ; --tw-backdrop-contrast: ; --tw-backdrop-grayscale: ; --tw-backdrop-hue-rotate: ; --tw-backdrop-invert: ; --tw-backdrop-opacity: ; --tw-backdrop-saturate: ; --tw-backdrop-sepia: ; --tw-contain-size: ; --tw-contain-layout: ; --tw-contain-paint: ; --tw-contain-style: ; margin-bottom: 0px;\">F\u00fcr die G\u00e4ste auf der Chr\u00fczegg geht die Route nach der Pause weiter Richtung Chabis und Oberchamm, wo sie ziemlich steil hinunter f\u00fchrt. Beim Bach angekommen geht es gem\u00e4chlich zur\u00fcck zur Talstation der Sportbahnen Atzm\u00e4nnig.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Sportbahnen Atzm\u00e4nnig AG", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28469859947765", "longitude": "8.996230959892275"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/f/8/6/cf865d8c7662f35062648781dc0808a3f511cc70_Wanderweg_Chr__zegg_Blick_Vrenelisg__rtli.JPG"}], "openingHours": {"de": "Wer die Sesselbahn benutzen m\u00f6chte, \u00d6ffnungszeiten beachten"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/726611392", "discoverSwissId": "plc_s9t_bjacfvea-rtgt-ehfr-rgsf-ivqugsqfqhvu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "1d9734b5-41b6-483b-a644-bc4779443bb2", "dateModified": "2024-10-15T23:39:09+02:00", "name": {"de": "Xundsy | Gesund sein \u2013 Gesund bleiben"}, "disambiguatingDescription": {"de": "WER NICHT JEDEN TAG ETWAS F\u00dcR SEINE GESUNDHEIT AUFBRINGT, MUSS EINES TAGES SEHR VIEL ZEIT F\u00dcR DIE KRANKHEIT OPFERN.\n\u2013 Sebastian Kneipp"}, "description": {"de": "<p>Heutzutage ist es wichtig, den K\u00f6rper bei der Ausleitung von Schadstoffen zu unterst\u00fctzen. Die Ents\u00e4uerung und Entschlackung mit dem Body Detox\u00ae Elektrolyse Fussbad hat sich deshalb bew\u00e4hrt, weil tausende von spezialisierten Schweissdr\u00fcsen an den F\u00fcssen eine \u00fcberdurchschnittliche Ausleitung erm\u00f6glichen. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span> </p><ul><li>Body Detox\u00ae Elektrolyse Fussbad - eine Anwendung dauert zwischen 20-30 Minuten und wird mittels verschiedenen Programmen individuell auf den Klienten abgestimmt. Dabei k\u00f6nnen Lymph-Fluss und Durchblutung auf angenehme und sp\u00fcrbare sanfte Art angeregt werden. </li><li>Stoffwechselkur - mit diesem mehrfach erprobten Programm haben mittlerweile \u00fcber 500\u2018000 Menschen in Deutschland, \u00d6sterreich und Schweiz erfolgreich und nachhaltig abgenommen. </li><li>Darmkur - ich begleite vor, w\u00e4hrend und auch nach einer Darmkur.</li><li>PLUS NEU - Kristallmatte von VITORI\u00ae! Entdecke die Gesundheit und Entspannung auf Knopfdruck Die VITORI\u00ae Kristallmatte verf\u00fcgt \u00fcber 13 verschiedene Magnetfeldprogramme und kann auch manuell eingestellt werden. Unter anderem ist auch die Schumann-Frequenz einprogrammiert. Dabei handelt es um den Herzschlag der Erde. Diese Resonanz geht mit vielf\u00e4ltigen Vorteilen f\u00fcr Gesundheit und Wohlbefinden einher.<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Vermietung:</span> </p><ul><li>Body Detox\u00ae Elektrolyse Fussbad </li><li>VITORI\u00ae Kristallmatte<br></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Gibswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8498", "streetAddress": "Am Leebach 8", "telephone": "+41 78 698 60 65", "email": "xundsy@xundsy.ch", "url": "https://www.xundsy.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3146929", "longitude": "8.915291594020218"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/5/8/9/d58942b819ba992b83cbb377dc4c300dc7ab3a6b_Raum_Gibswil.jpg"}], "openingHours": {"de": "individuell nach telefonischer Absprache"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/987155176", "discoverSwissId": "plc_s9t_btjhderf-ebrg-eidr-qgee-rsehhjeedrrc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "1dc530e5-6599-423b-b55d-972b17e35bcb", "dateModified": "2024-10-08T15:33:39+02:00", "name": {"de": "Simon Enzler", "en": "Simon Enzler"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Comedy aus dem Appenzellerland.", "en": "Comedy from Appenzell."}, "description": {"de": "<p>Simon Enzler ist seit Mitte der 90er Jahre auf den B\u00fchnen, die die Welt bedeuten, zuhause. Eines seiner Markenzeichen ist sein markanter Appenzeller Dialekt. Die Moderation der Sendung&nbsp;<span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 10pt;\">\u00ab</span>Comedy im Casino<span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 10pt;\">\u00bb</span>&nbsp;des Schweizer Fernsehens machte ihn einem breiten Schweizer Publikum bekannt.</p>", "en": "<p>Simon Enzler has been at home on stage since the mid-90s. One of his trademarks is his unmistakable Appenzell dialect. His hosting of the Swiss television show \u00abComedy im Casino\u00bb made him known to a wide Swiss audience.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Stein", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9063", "streetAddress": "Schedlern 564", "telephone": "+41 71 246 36 79 ", "email": "info@bretterwelt.ch", "url": "https://www.simonenzler.ch/index.php"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3797849", "longitude": "9.3454725"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/f/2/f/cf2f74869a7f4e083f76167ce9485ce1f19ef511_simon_enzler.jpg"}], "copyrightHolder": "Bretterwelt GmbH", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1112993660", "discoverSwissId": "plc_s9t_btsfdauf-gfjj-ecdr-rfft-jhcrbhudfrsr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "1e5b3eef-de61-4187-af61-fb59f3a80dd6", "dateModified": "2024-09-20T14:56:12+02:00", "name": {"de": "Aatalweiher"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Aatalweiher in Neuhaus ist ein Geheimtipp und in nur 10 Minuten Fussweg von Neuhaus zu erreichen"}, "description": {"de": "<p>F\u00fcr die 1833 erstellte Spinnerei am Ausgang des Tobels am Uznaberg wurde die Wasserkraft des Aabachs genutzt. 1864 erfolgte in Anbetracht der betrieblichen Entwicklung f\u00fcr die zus\u00e4tzliche Wasserkraftgewinnung die Anlegung des Aatalweihers in Neuhaus. Nach mehr als 170 Jahren Bestand stellte die Spinnerei am Uznaberg im Fr\u00fchling 2005 ihren Betrieb endg\u00fcltig ein. Heute l\u00e4dt der See zum baden, grillen und verweilen ein.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Industriestrasse 1"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.23986597996092", "longitude": "8.951432704925539"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/d/3/0/9d3015524ed7b27eaa1a58e0e51dcfc199cce907_Aatalweiher.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "Industriestrasse 1", "discoverSwissId": "plc_s9t_bufrduuv-tugb-ebih-qvgb-vrfjvdqiattg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "217c1997-5929-41db-a18c-2afae3f9ea4a", "dateModified": "2024-09-20T15:43:31+02:00", "name": {"de": "Farner Bike Route"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Farner-Route bietet intakte Natur und viele H\u00f6henmeter und wird mit der Nr. 481 ausgeschildert "}, "description": {"de": "<p>Ausgangspunkt dieser Tour ist das St\u00e4dtchen Uznach, wo es eine grosse Storchenkolonie gibt. Gut m\u00f6glich, dass man schon auf den ersten Metern eines der weiss-schwarzen Tiere zu sehen bekommt. So leicht wie die V\u00f6gel bew\u00e4ltigt man den Anstieg auf den Oberricken mit dem Bike nicht: Zwischen Ernetschwil und Bildhus \u00fcberwindet man auf 2,5 Kilometern eine H\u00f6hendifferenz von fast 300 Metern. </p><p>Der Weg f\u00fchrt weiter durch die Hochmoore auf dem Ricken, die sich in der Bl\u00fctezeit (Mai/Juni) von ihrer pr\u00e4chtigsten Seite zeigen. Vom Dorf Ricken geht es nochmals 150 Meter aufw\u00e4rts zum Oberricken. Auf den nun folgenden vier Kilometern kann man talw\u00e4rts fahrend auf Asphalt, Kies und Wiesen wieder Kr\u00e4fte sammeln. </p><p>Die braucht man f\u00fcr den Anstieg auf den 1157 Meter hohen Farner. Dort wartet eine sch\u00f6ne Aussicht auf Linthebene, Z\u00fcrichsee und Alpen. Die Abfahrt nach Goldingen ist der technisch anspruchsvollste Teil dieser Tour. Auf der restlichen Strecke bis zum Ziel in Uznach rollt man auf Nebenstrassen und Feldwegen gem\u00fctlich hinab.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Uznach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8730"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.223677663098755", "longitude": "8.981580734252931"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/d/d/3/edd350dbc404b80cecad033d6abe1b98035e01ea_Mountainbike.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7128146833", "discoverSwissId": "plc_s9t_cbhsbjjh-fjcj-ebtr-qbis-cqvqudvjuqeq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "23bee9d7-87f7-474e-a5f6-8e48d363981d", "dateModified": "2024-10-10T10:25:42+02:00", "name": {"de": "Bleiche Hotel"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein Mix aus moderner und traditionsreicher Industriekultur wird im Bleichi Hotel gefunden. "}, "description": {"de": "<p>Das Bleiche Hotel in Wald ZH mit seinen 25 aussergew\u00f6hnlichen Einzel- und Doppelzimmern ist ein Mix aus Moderne und traditionsreicher Industriekultur. Die stilvolle Wellness- und Saunaabteilung des Bleiche Bad rundet mit verschiedenen Massage- und Kosmetikanwendungen das exklusive Angebot ab. </p><p>Im Angebot stehen Superior, Kubus, Deluxe Zimmer und diverse Arrangement.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Jonastrasse 11", "telephone": "+41 55 256 70 20", "email": "beiz@bleiche.ch", "url": "https://bleiche.ch/hotel/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2760573", "longitude": "8.9105813"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/5/e/1/15e166b8736f4cb83fcb5e7e3424a0533064ab8f_Aussenaufnahme_10_a__3_.jpg"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_indoorswimmingpool", "value": true}], "numberOfRooms": "25.0000", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/10879455964", "discoverSwissId": "plc_s9t_cdruujth-ihvh-eheu-qfvg-iueitdgdjibt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "23caef9a-15f1-4be1-b750-5cbeadc72cdf", "dateModified": "2025-04-25T13:57:52+02:00", "name": {"de": "Outdoor-Raclette"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das spezielle Erlebnis im Fr\u00fchling, Sommer, Herbst und Winter\u2026 geniessen Sie das Raclette einmal ganz anders"}, "description": {"de": "<p>Das Outdoor-Raclette wird vor Ort betreut.</p><p><strong>Tipps und Hinweise: </strong></p><p>Das Outdoor-Raclette kann im Goldingertal oder Grenzgebiet organisiert werden. Attraktive Orte daf\u00fcr sind z. B. die Feuerstelle bei b\u00e4umig-kreativ, Bauernhof Nauen (Goldingen) usw. Der Raclettek\u00e4se ist hausgemacht von der K\u00e4serei Sutter in Goldingen. Auf Wunsch k\u00f6nnen Gruppenspiele (Gold-Trophy) oder Motorsagen- Show-Drechseln angeboten werden.</p><p><strong>Preise / Inbegriffene Leistungen:</strong>\u00a0</p><ul><li>Raclette (Nature, Knoblauch, Chili, etc.)</li><li>Preis pro Person: CHF 30.00 * / CHF 40.00 (mit Wurst/Speck) *</li><li>ausserhalb Goldingertal : CHF 1.50/km</li><li>Getr\u00e4nke (Gl\u00fchwein, Teemoscht, Mineral, etc.) sind nach Absprache und separat zu bezahlen</li><li>Barfeuerf\u00e4sser k\u00f6nnen dazugemietet werden</li></ul><p></p><p><strong>Durchf\u00fchrung:</strong>\u00a0</p><ul><li>Datum nach Absprache</li><li>Bei schlechter Witterung kann evtl. ein Zelt / Unterstand organisiert werden</li><li>Dauer ca. 2 h / jede weitere Stunde: CHF 90.00</li></ul><p></p><p>Gruppengr\u00f6sse</p><ul><li>min. keine Beschr\u00e4nkung, *Mindestpreis CHF 400.00</li><li>max. 30 Personen</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Walderstrasse 23", "telephone": "+41 79 503 06 13|+41 55 282 60 13", "email": "baeumig-kreativ@bluewin.ch", "url": "https://www.baeumig-kreativ.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.25248635", "longitude": "8.94809321105501"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/8/7/2/8872e4e06afc9f758c826841f5eca5992f7cad97_Raclette1.jpg"}], "openingHours": {"de": "nach Absprache"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273800582", "discoverSwissId": "plc_s9t_cdsquvjq-bfvb-erub-rhfa-fsruqtshcstv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "240be461-0d0f-4c59-90a3-197613e63711", "dateModified": "2025-04-25T13:57:30+02:00", "name": {"de": "Outdoor-Omeletten"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das spezielle Erlebnis im Fr\u00fchling, Sommer, Herbst und Winter\u2026geniessen Sie die Omeletten einmal ganz anders"}, "description": {"de": "<p>Die Omeletten werden selbst zusammengestellt und auf dem Feuerfass gebrutzelt. Das Angebot wird vor Ort betreut.</p><p><strong>Tipps und Hinweise:</strong></p><p>Die Outdoor-Omeletten k\u00f6nnen im Goldingertal oder Grenzgebiet organisiert werden. Attraktive Orte daf\u00fcr sind z. B. die Feuerstelle bei b\u00e4umig-kreativ, Bauernhof Nauen (Goldingen) usw. Auf Wunsch k\u00f6nnen Gruppenspiele (Gold-Trophy) oder Motorsagen- Show-Drechseln angeboten werden.</p><p><strong>Preise / Inbegriffene Leistungen:</strong></p><ul><li>Omeletten (verschiedene Zutaten Fleisch und Gem\u00fcse)</li><li>Preis pro Person: CHF 35.00 *</li><li>ausserhalb Goldingertal : CHF 1.50/km</li><li>Getr\u00e4nke sind nach Absprache und separat zu bezahlen</li><li>Barfeuerf\u00e4sser k\u00f6nnen dazugemietet werden</li></ul><p></p><p><strong>Durchf\u00fchrung:</strong>\u00a0</p><ul><li>Datum nach Absprache</li><li>Bei schlechter Witterung kann evtl. ein Zelt / Unterstand organisiert werden</li><li>Dauer ca. 2 h / jede weitere Stunde: CHF 90.00</li><li>Gruppengr\u00f6sse min. keine Beschr\u00e4nkung, *Mindestpreis CHF 400.00, max. 30 Personen</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Walderstrasse 23", "telephone": "+41 79 503 06 13|+41 55 282 60 13", "email": "baeumig-kreativ@bluewin.ch", "url": "https://www.baeumigkreativ.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.25248635", "longitude": "8.94809321105501"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/6/8/a/f68ae0f3f1befb301d4f8a6ac4f82e0016649d3c_Omeletten.jpeg"}], "openingHours": {"de": "nach Absprache"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273800582", "discoverSwissId": "plc_s9t_cearuegb-atav-esfj-jaqd-bjhgbdugdhbb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "26420bfb-e95b-4649-a3e8-db52c4fdd68d", "dateModified": "2025-04-25T13:54:26+02:00", "name": {"de": "Outdoor-Fondue"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das spezielle Erlebnis im Fr\u00fchling, Sommer, Herbst und Winter....geniessen Sie das Fondue einmal ganz anders. "}, "description": {"de": "<p>Das Outdoor-Fondue wird vor Ort zubereitet und betreut.</p><p><strong>Tipps und Hinweise:</strong></p><p>Das Outdoor-Fondue kann im Goldingertal oder Grenzgebiet organisiert werden. Attraktive Orte daf\u00fcr sind z. B. die Feuerstelle bei <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/baeumig-kreativ-8ed21150-b746-4cab-a88c-7b776a9b0071.html\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">b\u00e4umig-kreativ</a>, Bauernhof Nauen (Goldingen) usw. Das Fondue ist hausgemacht von der K\u00e4serei Sutter in Goldingen. Auf Wunsch k\u00f6nnen Gruppenspiele (Gold-Trophy) oder Motorsagen- Show-Drechseln angeboten werden.</p><p><strong> Preise / Inbegriffene Leistungen:</strong>\u00a0</p><ul><li>Fondue vom Holzfeuer, mind. 2 Sorten gleichzeitig</li><li>Brot, Sch\u00fcrzen, lange Fonduegabeln, Holz/Kohle; Vorbereitung und Betreuung von Feuer und Fondue</li><li>Preis pro Person: CHF 29.00*</li><li>ausserhalb Goldingertal: CHF 1.50/km</li><li>Getr\u00e4nke (Gl\u00fchwein, Teemoscht, Mineral, etc.) sind nach Absprache und separat zu bezahlen</li><li>Barfeuerf\u00e4sser k\u00f6nnen dazugemietet werden</li></ul><p></p><p><strong>Durchf\u00fchrung:</strong></p><ul><li>Datum nach Absprache</li><li>Bei schlechter Witterung kann evtl. ein Zelt / Unterstand organisiert werden</li><li>Dauer ca. 2 h / jede weitere Stunde: CHF 90.00\u00a0</li><li>Gruppengr\u00f6sse min. keine Beschr\u00e4nkung, *Mindestpreis CHF 400.00, max. 50 Personen</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Walderstrasse 23", "telephone": "+41 79 503 06 13|+41 55 282 60 13", "email": "baeumig-kreativ@bluewin.ch", "url": "https://www.baeumigkreativ.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.25248635", "longitude": "8.94809321105501"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/3/8/7/938785db3f98d2afe73d260db904bd646705516d_Fondue.jpg"}], "openingHours": {"de": "nach Absprache"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273800582", "discoverSwissId": "plc_s9t_cgecarvr-ujfr-egej-qdui-trfcsevttgit"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "2873c818-4f7c-4143-8246-febaa423c601", "dateModified": "2024-09-20T16:00:19+02:00", "name": {"de": "Areal Bildst\u00f6ckli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Arena Bildst\u00f6ckli eine lebendige und gem\u00fctliche Begegnungszone. "}, "description": {"de": "<p>Inmitten des gemeindeeigenen Rebbergs eingebettet, pr\u00e4sentiert sich die Arena Bildst\u00f6ckli. Auf dem eingerichteten Spielplatz k\u00f6nnen sich Kinder verweilen, w\u00e4hrend sich auf dem arenaf\u00f6rmigen Platz die Erwachsenen treffen. </p><p>Die Arena Bildst\u00f6ckli bietet mehr als ein stimmungsvolles Ambiente. Das Areal wird auch als Festort f\u00fcr verschiedene kulturelle Anl\u00e4sse der Gemeinde genutzt. So finden beispielsweise die 1. August-Feier, das Rebenfest oder Musikkonzerte der Musikgesellschaften in der Arena Bildst\u00f6ckli statt.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "streetAddress": "Bildst\u00f6cklistrasse "}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24231299835728", "longitude": "8.924471139907839"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/f/5/f/4f5fe61475b038bee865b9dc2ba9571ecffbaf28_Arena_Bildst__ckli___Foto_von_Andreas_Steiger_Fr__hling_2014__002_.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7128127640", "discoverSwissId": "plc_s9t_cihdsibi-evhs-ebed-iceg-vurqqecdsgab"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "28c40e6b-5cf4-42fe-a343-4dfd35df79c1", "dateModified": "2024-10-28T13:33:36+01:00", "name": {"de": "PADL Bodensee", "en": "PADL Bodensee"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Entdecken Sie die Faszination des Stand-up-Paddelns und Kanufahrens auf dem Bodensee.", "en": "Discover the fascination of stand-up paddling and canoeing on the Lake of Constance."}, "description": {"de": "Mit PADL Bodensee erleben Sie abenteuerliche Stunden am und auf dem Wasser, die jedes Paddelherz h\u00f6her schlagen lassen. Erfahrene Kursleiterinnen und Kursleiter begleiten Ihre Gruppe auf dem idyllischen Gew\u00e4sser und sorgen f\u00fcr ein unvergessliches Erlebnis.", "en": "<p>With PADL Bodensee you will experience adventurous hours on and around the water that will make every paddler's heart beat faster. Experienced instructors will guide your group through the idyllic waters and ensure an unforgettable experience.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Romanshorn", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "Thurgau", "postalCode": "8590", "streetAddress": "Friedrichshafnerstrasse 55a", "telephone": "+41 71 531 01 31", "email": "aloha@padl-bodensee.ch", "url": "https://padl-bodensee.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.5644513", "longitude": "9.3799292"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/6/d/e/e6de5d81517025f8084581d9124959c00a35c819_PADL_Bodensee_PADL_Festival_2022_Wake_up_Paddle_1.jpg"}], "copyrightHolder": "PADL Bodensee", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/6377781393", "discoverSwissId": "plc_s9t_ciseaugr-fsve-ecvu-qded-etvtdftvhjsb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "29fde06b-b5bb-4f6e-8280-92c50d658b04", "dateModified": "2024-10-10T09:46:05+02:00", "name": {"de": "B\u00e4ckerei Morger"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Bietet t\u00e4glich eine grosse Auswahl an verschiedenen auch regionalen Produkten"}, "description": {"de": "<p>Die B\u00e4ckerei Morger in Neuhaus und in Eschenbach bietet nebst den verschiedenen Broten und Kleingeb\u00e4ck auch regionale Produkte aus dem Lebensmittelladen an. Denn in Neuhaus ist die B\u00e4ckerei zus\u00e4tzlich eine Postagentur und ein Lebensmittelladen.&nbsp;</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Brot, div. Spezialbrote, Gipfeli, Zopf</li><li>Nussgipfel, W\u00e4hen, Kleingeb\u00e4ck, Torten Patisserie</li><li>Sandwiches, Canap\u00e9s, Bircherm\u00fcesli</li><li>Kaffee zum Mitnehmen</li><li>Partybrote (mit diversen F\u00fcllungen)</li><li>Partyservice (Ap\u00e9ro- und Dessertbuffet)</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Rickenstrasse 9", "telephone": "+41 55 282 14 59", "email": "peter.morger@bluewin.ch", "url": "https://www.baeckerei-morger.ch/#"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2428859", "longitude": "8.9471241"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/6/d/b/a6dbda7acc59097fa6922bc0845f8de70849dd9e_Morger.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "12:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "12:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "12:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "12:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "12:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "13:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/659837458", "discoverSwissId": "plc_s9t_cjvtuagr-rfrr-evgu-icia-jcsfatgfirae"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "2a24b658-8951-4014-b23e-f979039477c2", "dateModified": "2024-12-30T11:42:57+01:00", "name": {"de": "Schneeschuh Touren"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das wildromantische Goldingertal f\u00fcr sich entdecken oder mit einer gef\u00fchrten Schneeschuh Tour."}, "description": {"de": "<p>Erkunden Sie die herrlich verschneite Voralpen-Landschaft mit Schneeschuhen. Im Atzm\u00e4nnig-Gebiet sind zwei Schneeschuh-Trails markiert, welche individuell begehbar und auch f\u00fcr Anf\u00e4nger gut machbar sind. </p><p>Der Start ist jeweils bei der Bergstation Atzm\u00e4nnig. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Route 1: Chr\u00fczegg</span><br>Atzm\u00e4nnig Bergstation - Chr\u00fczegg - Atzm\u00e4nnig Talstation<br>Distanz: 7km, Laufzeit: 3-4 Stunden</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Route 2: Altschwand</span><br>Atzm\u00e4nnig Bergstation - Altschwand - Atzm\u00e4nnig Talstation<br>Distanz: 3.5km, Laufzeit: 1.5 bis 2 Stunden</p><p>An beiden Touren liegen mindestens je zwei Restaurants. Schneeschuhe k\u00f6nnen bei der Talstation Atzm\u00e4nnig gemietet werden.</p><p>Es werden auch gef\u00fchrte Touren angeboten wie die Vollmond-Schneeschuh-Tour.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/winter/winterangebote/schneeschuhtrail/?gad_source=1&gclid=Cj0KCQjw05i4BhDiARIsAB_2wfC_DDWVt_KfyfCe-R8ZmATYoNbhEMg4Y1rTeI_tNQp_Vfkb2zIEagcaAjrGEALw_wcB"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28537835", "longitude": "8.99704973589569"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/b/6/9/3b6989e84d26c23e64bc1126e645916c0d6d62e9_2024_schneeschuh9.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/231502473", "discoverSwissId": "plc_s9t_cqcergfi-ijfb-eabe-rcdu-vjhjadjehhsc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "2b8be17d-54ba-454d-beb6-8540c254d8e9", "dateModified": "2024-11-12T10:15:27+01:00", "name": {"de": "Landi Goldingen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Dorfladen mit frischen, regionalen Produkten und vielen Dienstleistungen."}, "description": {"de": "<p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Lebensmittelladen mit frischem Brot</li><li>integrierte Poststelle</li><li>Heiz\u00f6l- und Treibstoffservice</li><li>Futtermittel</li><li>Getr\u00e4nkelieferung</li><li>Swisslos Partner Verkauf Goldschatz Wein</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Laupenstrasse 2", "telephone": "+4155 284 11 07", "email": "info@landigoldingen.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2642988", "longitude": "8.960201541906883"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/a/b/8/4ab8fb6140f112d6bb105cd8740adc5eb6fa98de_1720183375366.jpg"}], "copyrightHolder": "Landi Goldingen", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270254267", "discoverSwissId": "plc_s9t_crirubht-ferq-efet-rurg-ifeascfetiuj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "2e756ad1-4cf3-454c-85df-55cc23b70a8a", "dateModified": "2025-01-10T15:48:40+01:00", "name": {"de": "Winter Arena \"Spatzenland\""}, "disambiguatingDescription": {"de": "Den Schneesport auf eine spielerische Art und Weise erlernen"}, "description": {"de": "<p>Unmittelbar neben der Brustenegg-H\u00fctte im Atzm\u00e4nnig, an sonniger Lage, befindet sich die Winter Arena \u00abSpatzenland\u00bb. B\u00f6gli, F\u00e4hnli, ein 24 Meter langes F\u00f6rderband und viele weitere spassige Hilfsmittel bieten die unterschiedlichsten M\u00f6glichkeiten, den Schneesport spielerisch zu erlernen und anforderungsgerecht zu gestalten. Das perfekte Einstiegsgel\u00e4nde f\u00fcr alle Beginner, egal ob Kind oder Erwachsen.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638 ", "streetAddress": "Sportbahnen Atzm\u00e4nnig AG", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.282770133484036", "longitude": "8.993768692016603"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/e/4/a/4e4a590837e2bbf93841ba395cc87d40f76167c1_2024_winter_arena_atzm__nnig_02.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/196376534", "discoverSwissId": "plc_s9t_cuhfgqtb-esvd-efes-iftv-ffsscdrhaqiq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "2f206b67-0327-454f-9ba4-50a61d6f144e", "dateModified": "2024-10-11T14:33:47+02:00", "name": {"de": "Hobby-Drechsler Sepp R\u00fcegg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Sch\u00f6nes Handwerk zu bewundern"}, "description": {"de": "<p>Im Atelier von Sepp R\u00fcegg gibt es viel zu bewundern. Aus diversen Holzarten wie Fichte, Eiche, Nussbaum etc. stellt Sepp wundersch\u00f6ne Unikate her.&nbsp;</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Kerzenst\u00e4nder</li><li>Teller und Schalen</li><li>Kugelschreiber</li><li>Brief\u00f6ffner</li><li>Deko-Fr\u00fcchte, Holz-Pilze</li><li>Weink\u00fchler und vieles mehr<br><br></li></ul><p>Vorbeischauen lohnt sich! Einfach einen Termin vereinbaren und Sepp \u00f6ffnet seine T\u00fcren.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus-B\u00fcrg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Walderstrasse 17", "telephone": "+41 55 282 36 89|+41 79 719 76 70", "email": "sepp.rueegg@icloud.com"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24908395", "longitude": "8.944361830207608"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/b/f/1/8bf12783a03cf497e0aacd43390936867300d5ae_007.jpg"}], "openingHours": {"de": "nach Vereinbarung"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1091572007", "discoverSwissId": "plc_s9t_cvcagrgh-adch-efev-jrqe-faqgbtgvbeeu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "30bcbeb1-602a-4219-8868-0b51386dc52c", "dateModified": "2024-12-30T11:27:40+01:00", "name": {"de": "Rodeln im Atzm\u00e4nnig"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Auf 700 Meter die 17 Kurven hinuntersausen - den Rausch der Geschwindigkeit sp\u00fcren "}, "description": {"de": "<p>Mit der Sesselbahn gelangen Sie bequem zum Start und geht von da an nur noch steil bergab. Sie rasen auf 700m durch Tunnels, \u00fcber Bach\u00fcbergange und in erh\u00f6hte Steilkurven \u2013 bis zum Ziel, das sich 126m weiter unten befindet.</p><p>Sp\u00fcren Sie den Rausch der Geschwindigkeit und geben Sie Vollgas. Aber keine Angst, denn der Rodel l\u00e4sst sich nicht nur leicht beschleunigen, sondern auch innert k\u00fcrzester Zeit wieder bremsen.</p><p>Unten bei der Talstation gibt es weitere Attraktivit\u00e4ten um den Tag ausklingen zu lassen.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/sommer/sommerangebote/rodelbahn/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28479013960538", "longitude": "8.995742797851564"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/8/c/c/38cc311c7babeea95f49982dbec07d8fb6363a55_Rodelbahn5__1_.jpg"}], "openingHours": {"de": "Bei N\u00e4sse wird der Rodelbetrieb aus Sicherheitsgr\u00fcnden vor\u00fcbergehend eingestellt. "}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "11:45", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:15", "closes": "17:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "11:45", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:15", "closes": "17:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "11:45", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:15", "closes": "17:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "11:45", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:15", "closes": "17:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "11:45", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:15", "closes": "17:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "11:45", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:15", "closes": "17:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "11:45", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:15", "closes": "17:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/911466485", "discoverSwissId": "plc_s9t_darsrurb-gacq-ecbj-iigi-arfbdigtsfcs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "3124fca2-5548-4a32-822c-1948511fbbc5", "dateModified": "2024-12-06T07:25:00+01:00", "name": {"de": "Schlafen im Zirkuswagen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Schon mal in einem Zirkuswagen \u00fcbernachtet?"}, "description": {"de": "<p>In zwei gem\u00fctlichen Zirkuswagen k\u00f6nnen bis zu je 4 Personen gem\u00fctliche Ferientage geniessen. Die W\u00e4gen sind das ganze Jahr \u00fcber buchbar. Kinder d\u00fcrfen mit auf die F\u00fcttertour. Die Verpflegung gibts im Hofst\u00fcble. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Neu ab Mai:</span> </p><ul><li>haben wir auch noch eine Kinderpauschale zum Kinderbuch \"Konrad Kupferhals\", bei diesem Angebot stehen die Kinder und die kleine Kupferhalsziege Konrad im Mittelpunkt</li><li>Angebot Romatik pur...<br></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Ermenswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8734", "streetAddress": "Oberegg 4", "telephone": "+41 79 452 64 46", "email": "info@rueegg4you.ch", "url": "http://www.rueegg4you.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24265532084563", "longitude": "8.895497918128969"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/f/6/a/ef6a2ce7641052ef1ce196bdf985256ac1f6b03b_IMG_20210428_143507.jpg"}], "numberOfRooms": "1.0000", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5503373556", "discoverSwissId": "plc_s9t_dbcevsqc-ffei-eqdc-iccs-bjeifbbvrrsf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "3176f684-0c75-4118-81ff-c16fe5cd2d2f", "dateModified": "2025-03-31T09:02:07+02:00", "name": {"de": "Hubertinger Bio-Weide-Beef"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Sich f\u00fcr das Hubertinger Weide-Fleisch zu entscheiden ist nicht nur eine Frage des Qualit\u00e4tsbewusstseins. Es bedeutet auch, sich einen verantwortungsbewussten Umgang mit Tieren und der Natur zu besinnen."}, "description": {"de": "<p>Die Hubertinger Angus-Weide-Rinder d\u00fcrfen ein Alter von ca. 18-24 Monaten erreichen. Das Futter f\u00fcr die Rinder ist im Sommer die Weide und im Winter Heu und Silage aus eigenem Anbau. Zus\u00e4tze wie Leistungsf\u00f6rderer (Hormone), Medikamente (Antibiotika) oder \u00e4hnliches werden dem Futter nicht beigemischt. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span> </p><ul><li>Mischpakete \u00e0 10kg / 5kg CHF 33.-/kg<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Im 10kg Mischpaket enthalten:</span> </p><ul><li>Voressen (ca. 1,2kg) </li><li>Braten (ca. 1,5kg) </li><li>Siedfleisch (ca. 1.5kg) </li><li>Gehacktes (ca. 2.0kg) </li><li>Geschnetzeltes (ca. 1.0kg)</li><li> Pl\u00e4tzli \u00e0 la Minute (ca. 1.0kg) </li><li>Gulasch (ca. 0.4kg) </li><li>Filet oder Huft (ca. 0.5kg) </li><li>Hohr\u00fcckensteak (ca. 0.3kg) </li><li>Entrec\u00f4te (ca. 0.6kg) </li></ul><p><br>Auf Anfrage auch Einzelportionen erh\u00e4ltlich! </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Zu empfehlen sind auch:</span><span style=\"font-weight: 700;\"><br></span>Mostbr\u00f6ckli, Buuresch\u00fcblig, Hamburger, Grill-Sch\u00fcblig, Chili-Sch\u00fcblig.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Erreichbarkeit:</span> <br>Der Hubertingerhof liegt an einem kleinen Str\u00e4sschen (Veloweg, Wanderweg) vom Dorf Goldingen nach Laupen/Diemberg. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Und sonst noch:</span></p><ul><li>Teilnahme bei <a href=\"https://www.schweizerbauern.ch/bauernhof-erleben/auf-dem-bauernhof/stallvisite/\" target=\"_blank\">stallvisite.ch</a> - Bauernh\u00f6fe \u00f6ffnen ihre Stallt\u00fcren f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung</li><li>Partyraum zu vermieten </li><li>3 einfache Stellpl\u00e4tze</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Hubertingerstrasse 14", "telephone": "+41 77 426 53 85|+41 55 284 28 06", "email": "hubertingerhof@hotmail.com"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2609884", "longitude": "8.9439967"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/2/0/8/42082d2d8d153a82cc13597ee15b7eb668aa450a_Hubertingerhof_Hauptbild.jpg"}], "openingHours": {"de": "Auf Anfrage"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11266103951", "discoverSwissId": "plc_s9t_dbhgvgie-ashf-ebbi-ibvv-sbgvufstctcv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "32dca0a6-1a69-4a9a-bb32-e443ff3656f8", "dateModified": "2024-09-13T02:41:36+02:00", "name": {"de": "Coiffeur Schnitt|werk"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Eine neue Frisur gef\u00e4llig?"}, "description": {"de": "<p>Im modernen Coiffeursalon von Kathrin wird das Wohlbefinden des Kunden gross geschrieben. Ob die Haare nur gestylt werden sollen oder mit einem neuen Schnitt versehen, Kathrin wird den Wunsch erf\u00fcllen.&nbsp;</p><p>Wenn Kathrin nicht in ihrem Coiffeursalon anzutreffen ist, widmet sie sich dem zweiten Standbein der Fotografie. Sie liebt es Familien, Baby und Hochzeitsfotos f\u00fcr unvergessliche Erinnerungen zu machen.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Dorfstrasse 1", "telephone": "+41 79 660 56 42", "email": "info@schnitt-werk.ch", "url": "https://www.schnitt-werk.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.261727", "longitude": "8.966785820384615"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/c/a/3/4ca34dfd2fd35a9c4778efc1d4a4b4daecbab6db_Friseur.png"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270254329", "discoverSwissId": "plc_s9t_dctsqaqg-bqgj-eqjq-rrdc-ueedvvdgfgvi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "33304efc-562f-458a-9f35-0a03e7b672e4", "dateModified": "2024-10-11T15:04:00+02:00", "name": {"de": "Ski- & Snowboard-Center Neuhaus"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Seit \u00fcber 45 Jahren auf den Wintersport spezialisiert"}, "description": {"de": "<p>Das Hauptaugenmerk ist, den Wintersport f\u00fcr Familien erschwinglich zu machen, dies auf diversen Ebenen (vern\u00fcnftiges Preissortiment, Kinder-System-Programm, verg\u00fcnstigte Tageskarten, etc.). </p><p>Im Ski- &amp; Snowboard-Center finden Sie aber auch alles f\u00fcr den Wandersport, denn seit \u00fcber 10 Jahren ist das Gesch\u00e4ft das ganze Jahr ge\u00f6ffnet! Ein Familienbetrieb der f\u00fcr Familien da ist! </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot im Winter:</span></p><ul><li>Ski- und Snowboard-Artikel</li><li>Kinder-System-Programm</li><li>Ski- &amp; Snowboard-Service</li><li>Wintersportbekleidung f\u00fcr Erwachsene und Kinder</li><li>Schneeschuhe</li><li>verg\u00fcnstigte Tageskarten </li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\"><br></span></p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot im Sommer:</span></p><ul><li>Freizeit\u2013 und Wanderschuhe f\u00fcr Kinder und Erwachsene</li><li>Rucks\u00e4cke f\u00fcr Kinder und Erwachsene</li><li>Freizeit\u2013 und Wanderbekleidung f\u00fcr Erwachsene und Kinder</li><li>\u00dcbersommerungs-Service f\u00fcr Ihre Ski\u2013 oder Snowboardausr\u00fcstung </li><li>Retournierungsm\u00f6glichkeit f\u00fcr Winter-Kinder-System-Ausr\u00fcstung - (idealerweise bis Anfangs Juli)</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Aatal 1 (Gewerbehaus Aatal)", "telephone": "+41 55 282 22 22", "email": "skicenter@bluewin.ch", "url": "https://skicenter.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2431951", "longitude": "8.9481335"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/8/1/3/a8135224863f53d1246c9970b9d9c71c265ee7ff_IMG_5475.jpg"}], "openingHours": {"de": "Die \u00d6ffnungszeiten sind im Winter und im Sommer unterschiedlich und sind auf der Homepage zu finden. "}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/8993365007", "discoverSwissId": "plc_s9t_dddaeuvs-fgcv-efiq-jvdf-aqaduhrghcue"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "33949ea5-177d-4669-bacc-ecd23d1c47fb", "dateModified": "2024-10-11T11:41:48+02:00", "name": {"de": "Bergrestaurant Atzm\u00e4nnig Harz"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Entspannen und geniessen mit einer grandiosen Aussicht"}, "description": {"de": "<p>Das gem\u00fctliche Bergrestaurant Atzm\u00e4nnig Harz liegt etwa 5 Gehminuten von der Bergstation entfernt direkt an der Wanderroute und Skipiste. Mit rustikalen Speisen, feinem Kaffee oder Desserts l\u00e4dt es zu einer Pause ein. Dabei k\u00f6nnen Sie im Restaurant sowie auf der grossen Terrasse die Sonne und das wunderbare Panorama von den Churfirsten bis ins Berner Oberland geniessen. </p><p>Jeden Sonntag auf Voranmeldung (von Mai bis Oktober) wird ein reichhaltiges Fr\u00fchst\u00fccksbuffet angboten.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Postfach 68", "telephone": "+41 55 284 11 64", "email": "guebeli.amalie@bluewin.ch", "url": "https://www.bergrestaurant-atzmaennig.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.27846099255573", "longitude": "9.007952213287355"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/0/1/f/e01f04613e60d0126cf17c4b844bb4ff9f4e0363_goldingen_bergrestaurant_harz_atzmaennig.jpg"}], "openingHours": {"de": "Die \u00d6ffnungszeiten sind in der Regel:\n\nSommersaison\nT\u00e4glich von 9.00 - 18.00 Uhr ge\u00f6ffnet\nBei Schlechtwetter bis 17.00 Uhr ge\u00f6ffnet\n\nWintersaison:\nBei Skibetrieb: T\u00e4glich von 9.00 - 18.00 Uhr\nBei Nicht-Skibetrieb: an sch\u00f6nen Wochenenden ge\u00f6ffnet"}, "maximumAttendeeCapacity": 45, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5283577927", "discoverSwissId": "plc_s9t_ddjejuqf-bhht-eggj-rqss-ustcdtbsehvr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "36fc51fe-f77b-4066-aa01-9c5f908d1641", "dateModified": "2024-10-11T15:27:05+02:00", "name": {"de": "Restaurant M\u00fcrtschen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Beliebter Treffpunkt f\u00fcr jedermann"}, "description": {"de": "<p>Als Teil des Pflegezentrums Eschenbach ist das Restaurant M\u00fcrtschen ein beliebter Treffpunkt f\u00fcr die Bewohnerinnen und Bewohner sowie auch externe G\u00e4ste. Geniessen Sie t\u00e4glich saisonale K\u00f6stlichkeiten, gesch\u00e4tzte Klassiker oder einfach Kaffee und Dessert im Herzen von Eschenbach.&nbsp;</p><p>Bei sch\u00f6nem Wetter, wird ebenfalls auf der Terrasse bedient.&nbsp;</p><p>Die Cafeteria bietet 44 Pl\u00e4tze. Auch Gruppen sind willkommen.&nbsp;<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Restaurant M\u00fcrtschen", "telephone": "+41 55 286 26 90", "email": "info@pz-eschenbach.ch", "url": "https://pflegezentrum-eschenbach.ch/restaurant-muertschen/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2390026", "longitude": "8.919250958742332"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/9/7/4/5974c4ce8775f6f3d9f36718b5fb8bb285e083d8_PZEschenbach_HausM__rtschen_7.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurantwithaterrace", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sustainability_seasonalandLocalFood", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 60, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/397556582", "discoverSwissId": "plc_s9t_dgvsfbvu-vhhr-eagg-qqab-jsfvjaitbgeb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "371207fb-bed6-440f-a75c-0bb2f181748f", "dateModified": "2024-09-20T15:53:10+02:00", "name": {"de": "Firmenmuseum Schneider Busbetriebe in Ermenswil"}, "disambiguatingDescription": {"de": "In einem kleinen, aber feinen Museum sind Fahrzeugteile und Erinnerungsst\u00fccke aus der \u00fcber 100 j\u00e4hrigen Geschichte des Familienbetriebs ausgestellt."}, "description": {"de": "<p>In den Sommermonaten kann die Museumsbesichtigung mit einer Oldtimer-Busfahrt erg\u00e4nzt werden.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Ermenswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8734", "streetAddress": "Haselwiesstrasse 10", "telephone": "+41 55 286 21 21", "email": "info@schneiderbus.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.244716840520816", "longitude": "8.884280920028688"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/3/2/2/a3221297ca9a7958303cbf5995cd9606b6797416_2024_Schneider_Museum_Busse_geschm__ckt_MG_5857.JPG"}], "openingHours": {"de": "nur auf Anfrage"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/383760599", "discoverSwissId": "plc_s9t_dhbcahvr-rutg-eeav-qhfs-arrcvbibheiv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "37aff33b-624f-4314-87cf-1fcc6a15a3f3", "dateModified": "2024-11-12T10:15:35+01:00", "name": {"de": "H\u00fcppi Dachbau AG"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Spezialisiert auf Dachbau, Wand- und Spenglerarbeiten sowie Solaranlagen"}, "description": {"de": "<p>Das abwechslungsreiche Aufgabengebiet sorgt f\u00fcr eine spannende Vielfalt im Alltag.</p><p>Im Team der H\u00fcppi Dachbau AG finden sich ausserdem zahlreiche Hobbyk\u00fcnstler, die ihre Kreativit\u00e4t entfalten und eine Reihe von einzigartigen Holzspielzeugen herstellen. Diese kunstvollen Werke k\u00f6nnen vor Ort bewundert und auch erworben werden.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638 ", "streetAddress": "Hintergoldingerstrasse 18", "telephone": "+41 79 371 80 89", "email": "j.hueppi@hueppi-dachbau.ch", "url": "https://www.hueppi-dachbau.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.270816100000005", "longitude": "8.968346144573896"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/9/5/2/79524d18460cbc1bdb3b982e59d89291cb23e821_2020_diverse_holzkreationen.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/272111704", "discoverSwissId": "plc_s9t_dhqvvddr-gcev-edbe-ihsv-bvssgqbfqdvd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "38121dd8-470f-48bf-b4de-ab145a39cebb", "dateModified": "2024-10-10T14:52:40+02:00", "name": {"de": "Atzm\u00e4nnig-Schnee"}, "disambiguatingDescription": {"de": "L\u00e4deli mit regionalen Produkten"}, "description": {"de": "<p>Der landwirtschaftliche Betrieb befindet sich 1 Km vor den Sportbahnen Atzm\u00e4nnig und umfasst ca. 28 K\u00fche (Raus-Label), 40 Rinder, 20 Mastk\u00e4lber (IP-Suisse-Label) und 50 H\u00fchner. 21 ha landwirtschaftliche Nutzfl\u00e4che befindet sich in der Bergzone 2 und 19 ha befinden sich in der Bergzone 3 (gleich unterhalb der Chr\u00fczegg). Zus\u00e4tzlich geh\u00f6ren 23 ha Wald zum Betrieb. Einige Fl\u00e4chen werden mit \u00d6ko-Qualit\u00e4t bewirtschaftet, z.B. Magerwiesen, Hecken, extensiv genutzte Weiden mit Strukturvielfalt, extensiv genutzte Wiesen, Obstgarten und Krauts\u00e4ume entlang der Waldr\u00e4nder. </p><p>Im L\u00e4deli werden Eier und Atzm\u00e4nnig-Schnee (Weichk\u00e4se) verkauft. Fleisch-Mischpakete und Holz k\u00f6nnen telefonisch bestellt werden. </p><p>Ab November werden ebenfalls Tannen\u00e4ste verkauft.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Atzm\u00e4nnigstrasse 1", "telephone": "+41 55 284 54 02|+41 79 541 97 15", "email": "ruegg2003@bluewin.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28928595", "longitude": "8.988395200481534"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/b/3/2/3b32e3e5471a2f1933344851abe5bbf9cbc53363_rossfallen_350.jpg"}], "openingHours": {"de": "L\u00e4deli ist durchgehend ge\u00f6ffnet"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/271923960", "discoverSwissId": "plc_s9t_dibcbtti-ehav-eirv-retu-qrbefqdjsurr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "396d21ed-f3e6-4962-b02b-7964a58b1cca", "dateModified": "2024-10-11T14:32:35+02:00", "name": {"de": "Glasritz - Geschenke"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Wer auf der Suche nach einem individuellen Geschenk ist, ist bei Irene M\u00fcller genau richtig"}, "description": {"de": "<p>Hier werden einzigartige Geschenke f\u00fcr Hochzeit, Geburtstag, Muttertag, Weihnachten und vieles mehr gefunden. </p><p>Die pers\u00f6nlichen W\u00fcnsche und Ideen nimmt Irene gerne auf oder unterst\u00fctzt mit einer individuellen Beratung, das passende Sujet zu finden. Die Geschenke werden mit viel Liebe und Sorgfalt personalisiert.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Letzistrasse 7b, B\u00fcrg", "telephone": "+41 55 284 13 79", "email": "irenegantenbein@hotmail.com", "url": "https://glasritz-geschenke.jimdofree.com/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24979", "longitude": "8.943466503930878"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/a/1/1/da11d76c9ef2643840e033906eb98ef08384a299_glas_ritzen_3.jpg"}], "openingHours": {"de": "Auf Anfrage"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273895515", "discoverSwissId": "plc_s9t_djgtcbut-vdug-ejgc-racr-hjgeqfirbssq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "3989d366-2383-4915-a528-437234083f3d", "dateModified": "2024-10-11T14:27:55+02:00", "name": {"de": "Bio Hof Bl\u00f6chlinger"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Diverse Bio Produkte werden im Hofl\u00e4deli/Verkaufswagen zur Selbstbedienung angeboten."}, "description": {"de": "<p>Am Eingang vom Dorf Goldingen, auf dem Weg von B\u00fcrg Richtung Atzm\u00e4nnig, liegt der Bio Hof Bl\u00f6chlinger. Auf dem Hof leben Rinder, H\u00fchner und Masth\u00fchner. Der Obstgarten mit verschiedenen Obstb\u00e4umen liefert ein vielseitiges Angebot an \u00c4pfeln, Birnen, Kirschen, Zwetschgen, Esskastanien und Pflaumen. </p><p>An der Strasse vor dem Haus, vis-\u00e0-vis der K\u00e4serei Pfister, steht das Hofl\u00e4deli/Verkaufswagen. Darin werden die Bio Produkte zur Selbstbedienung angeboten. Die Bio Eier sind das ganze Jahr erh\u00e4ltlich. Das Bio Obst und S\u00fcssmost wird saisonal angeboten. Bio Poulet direkt ab Hof gibt es 2-3-mal pro Jahr und kann bestellt/reserviert werden. Bezahlt wird bequem per Twint oder mit Bargeld in die Kasse.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "B\u00fcrgstrasse 13", "telephone": "+41 79 744 14 01", "email": "roman_bloechlinger@gmx.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.26098575", "longitude": "8.967090735787309"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/d/3/6/0d3601c843e3d0774450035a8bf2465ddd72c360_Bio_Hof_Bl__chlinger___Hauptbild_Verkaufwagen.jpg"}], "openingHours": {"de": "Der Verkaufswagen hat durchgehend ge\u00f6ffnet."}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270254363", "discoverSwissId": "plc_s9t_djijtdgg-cdid-ejbf-qfci-edhcdeaidvdt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "39fbf514-8f4c-475c-badc-e5c3e3ec815e", "dateModified": "2025-04-15T10:40:10+02:00", "name": {"de": "Kristallh\u00f6hle Kobelwald", "en": "Crystal cave Kobelwald", "fr": "Grotte de cristal de Kobelwald", "it": "Grotta di cristallo Kobelwald"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Kristallh\u00f6hle Kobelwald befindet sich oberhalb des Weilers Kobelwald bei Oberriet im St.Galler Rheintal.", "en": "The Kobelwald Crystal Cave is located above the hamlet of Kobelwald near Oberriet in the St.Gallen Rhine Valley.", "fr": "La grotte de cristal de Kobelwald se trouve au-dessus du hameau de Kobelwald pr\u00e8s d'Oberriet dans la vall\u00e9e du Rhin saint-galloise.", "it": "La grotta di cristallo di Kobelwald si trova sopra la frazione di Kobelwald, vicino a Oberriet, nella Valle del Reno sangallese."}, "description": {"de": "Sie zieht allj\u00e4hrlich tausende von Besuchern in ihren Bann. Die H\u00f6hlenatmosph\u00e4re, die Tropfsteine, vorbei an funkelnden Calcit-Kristallen, das rauschende Wasser sowie die Ton- und Lichtverh\u00e4ltnisse \u00fcben auf j\u00fcngere und \u00e4ltere Besucher eine grosse Faszination aus. Als begehbare, wasserf\u00fchrende H\u00f6hle mit einem grossen Kristall-Vorkommen ist sie einmalig in der Schweiz.", "en": "It captivates thousands of visitors every year. The cave atmosphere, the stalactites, passing sparkling calcite crystals, the rushing water as well as the sound and light conditions exert a great fascination on younger and older visitors. As a walk-in, water-bearing cave with a large crystal deposit, it is unique in Switzerland.", "fr": "Elle attire chaque ann\u00e9e des milliers de visiteurs. L'atmosph\u00e8re de la grotte, les stalactites et stalagmites, les cristaux de calcite \u00e9tincelants, le bruit de l'eau ainsi que le son et la lumi\u00e8re exercent une grande fascination sur les visiteurs, jeunes et moins jeunes. En tant que grotte aquif\u00e8re accessible avec un grand gisement de cristaux, elle est unique en Suisse.", "it": "Ogni anno affascina migliaia di visitatori. L'atmosfera della grotta, le stalattiti, i cristalli di calcite scintillanti, l'acqua scrosciante e le condizioni di luce e suono esercitano un grande fascino sui visitatori pi\u00f9 giovani e pi\u00f9 anziani. La grotta, unica nel suo genere in Svizzera, \u00e8 una grotta acquatica e con un grande deposito di cristalli."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Oberriet", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9463", "streetAddress": "Parkplatz P1  Kristallh\u00f6hle Kobelwald", "telephone": "0041 71 761 19 77", "email": "info@kristallhoehle.ch", "url": "http://www.kristallhoehle.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.322854221093124", "longitude": "9.534201620600687"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/2/3/3/5233e154ce810f722254e5a45104325e68761867_K_H__hle2__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Ostersonntag bis 31.Oktober: \nSonn- und Feiertage (Kanton St.Gallen) von 11.00 \u2013 17.00 Uhr ohne Voranmeldung.\n\nMontag bis und mit Samstag auf Voranmeldung.\n\n", "en": "Easter Sunday until 31.October: \nSundays and holidays (Canton St.Gallen) from 11.00 - 17.00 without reservation.\n\nMonday to and including Saturday by appointment.", "fr": "Du dimanche de P\u00e2ques au 31 octobre : \nDimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s (canton de St-Gall) de 11h00 \u00e0 17h00 sans r\u00e9servation.\n\nDu lundi au samedi inclus, sur r\u00e9servation.", "it": "Domenica di Pasqua fino al 31 ottobre: \nDomenica e giorni festivi (Canton San Gallo) dalle 11.00 alle 17.00 senza prenotazione.\n\nDal luned\u00ec al sabato compreso su prenotazione."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/653930472", "googlePlaceId": "ChIJjSMttuA8m0cRTAZELBxk6us", "discoverSwissId": "civ_s9t_djvrvfbe-ives-ehfs-rqts-ufsdudusibfu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "3b6cb1c9-0af9-4fa0-91aa-b509bbc330d2", "dateModified": "2024-08-30T00:38:17+02:00", "name": {"de": "Gasthaus zum Ochsen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Traditionelles Restaurant mit regionaler Schweizer K\u00fcche, hausgemachten, saisonalen Spezialit\u00e4ten und einer Kinderkarte"}, "description": {"de": "<p>Bereits in 6. Generation und der Chef kocht pers\u00f6nlich mit marktfrischen, saisonalen Zutaten aus der Region. \n\nDas Gasthaus liegt direkt am Jakobsweg und ist ein idealer Ausgangspunkt f\u00fcr Ausfl\u00fcge ins Neuh\u00fcsler- und Aabachtobel. Restaurant und Gaststube sind rollstuhlg\u00e4ngig. Es bietet verschiedene R\u00e4umlichkeiten f\u00fcr Bankette, Sitzungen, Familien- und Vereinsanl\u00e4sse und bewirtschaftet f\u00fcnf einfache G\u00e4stezimmer.\n\nAus der K\u00fcche gibt es diverse Fitnessteller und Salate im Sommer, regionale Wildgerichte im Herbst, Metzgete im Oktober, Kn\u00f6pfli- und R\u00f6stivariationen im Winter und Spargelgerichte im Fr\u00fchling.</p><p>Die G\u00e4stezimmer verf\u00fcgen \u00fcber Dusche/WC/F\u00f6hn/TV/WLAN.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Rickenstrasse 4", "telephone": "+41 55 282 35 86", "email": "info@ochsenneuhaus.ch", "url": "https://www.ochsenneuhaus.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.243179", "longitude": "8.947250097249128"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/4/8/3/848385549233453125f7eaa5af9d118ffcdb61dc_Gasthaus_zum_Ochsen.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/281466781", "discoverSwissId": "plc_s9t_drgsrbsj-aqvj-evqa-jbqq-rfajrrsddatc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "3bab97f1-dcb9-4d2a-89e0-bba1b5f10d48", "dateModified": "2024-12-06T07:30:39+01:00", "name": {"de": "Archehof R\u00fcegg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein Landwirtschaftsbetrieb mit Tradition, welcher im Jahr 2014 von ProSpecieRara als Archehof ausgezeichnet wurde.\n"}, "description": {"de": "<p>Seit dem ist es ein Schauhof f\u00fcr vom Aussterben bedrohte\nNutztiere f\u00fcr welche eine Erhaltungszucht betrieben wird. Fast vergessene\nObstb\u00e4ume stehen mit auf dem Hof. In diesem Rahmen haben Besucher die\nM\u00f6glichkeit auf dem Hof anhand von Infotafeln einiges \u00fcber die Tiere zu\nerfahren oder den Hofbetrieb z.B. als Gesch\u00e4fts- Gruppenausflug usw. f\u00fcr eine\nF\u00fchrung ggf. auch mit Ap\u00e9ro oder Essen zu besuchen.<br><br><span style=\"font-weight: bold;\">\nDer Arche-Hof bietet aber noch viel mehr</span></p><ul><li>Schlafen im Zirkuswagen</li><li>Hotpots</li><li>Gruppenanl\u00e4sse und div. Caterings auch f\u00fcr Hochzeiten</li><li>Kindernachmittage und Kindergeburtstage</li><li>Sommerlager<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot Hofladen</span></p><ul><li>Konfis, Eingemachtes, Honig, Sirup, Lik\u00f6re<br></li><li>Wurst- oder Rauchwaren, Bauernspeck, Wollschwein-Spezialit\u00e4ten</li><li>Frischfleisch (Natura Beef, Wollschwein oder Gitzi) auf Bestellung</li><li>Ziegenmilch und Ziegenk\u00e4se</li><li>Freilandeier, Wachteleier</li><li>Guetzli, Holzofenbrote und Butterz\u00f6pfe</li><li>Alpakawolle und Duvets mit Alpakawollf\u00fcllung</li><li>Geschenkk\u00f6rbe</li></ul><p><br>Neben unseren eigenen, sehr vielf\u00e4ltigen Produkten, findet man noch allerlei\nGeschenkideen in unseren \"Rent a box\" Angeboten, ein Platz wo man die\nM\u00f6glichkeit hat sich eine Box zu mieten, in dieser seine eigenen Produkte\nauszustellen, welche dann durch uns verkauft werden. Den K\u00e4se haben wir bei uns\nhaupts\u00e4chlich aus dem Goldingertal, Molkereiprodukte von der Familie Neff aus\nWald, Gem\u00fcse immer am Samstag frisch vom Auhof, Donnerstag, Freitag und Samstag frische Backwaren aus dem Steinbackofen.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Ermenswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8734 ", "streetAddress": "Oberegg 4", "telephone": "+41 76 475 10 33", "email": "info@rueegg4you.ch", "url": "http://www.rueegg4you.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24264819683947", "longitude": "8.89548182487488"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/7/0/e/a70e3b9f96278ad6a7e27050e9537702b4532fcd_Hof.jpg"}], "copyrightHolder": "Archehof R\u00fcegg", "openingHours": {"de": "Verkaufwagen T\u00e4gernau ist t\u00e4glich ge\u00f6ffnet\n"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_playground", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 4, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5503373556", "discoverSwissId": "plc_s9t_drqrjhvb-tsrj-etcq-ijua-rrqbrfvbatei"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "3c88e077-8576-4944-a23d-3fb36da2d575", "dateModified": "2024-09-10T09:04:21+02:00", "name": {"de": "Aabachtal - Neuh\u00fcslertobel"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein wundersch\u00f6nes Naturerlebnis und Naherholungsgebiet"}, "description": {"de": "<p>Der Aabach entspringt an den H\u00e4ngen der Chr\u00fczegg und m\u00fcndet bei Schmerikon in den Z\u00fcrichsee. Die wildromantische Schlucht befindet sich zwischen der Holzbr\u00fccke in Neuhaus und dem Stauwehr im Tobel. Die imposanten steilen Nagelfluhw\u00e4nde und die Sch\u00f6nheit des Tobels macht es zu einem wahren Naturparadies, welches kreatives Schaffen mit Steinen und das Grillieren an kleinen Feuerstellen Jung und Alt erfreut.<br></p>"}, "license": "CC0", "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2449693", "longitude": "8.9529597"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/5/8/2/8582330a0f525ee93605525546c3bddf43a5f263_IMG_3301.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/47657927", "discoverSwissId": "plc_s9t_dsiiuahh-ifhg-ejee-qcdt-dvrdgtqctfhf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "3c9a7be0-e6e9-405a-a633-da80de1fb273", "dateModified": "2024-10-11T07:56:08+02:00", "name": {"de": "T\u00f6pfer-Kurs "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mit eigenen H\u00e4nden ein Kunstwerk erschaffen"}, "description": {"de": "<p>Judith Hartmanns Leidenschaft ist Ton und im T\u00f6pfer-Kurs f\u00fchrt Sie die Teilnehmerinnen und Teilnehmer gerne in die verschiedenen Techniken ein. Der Fantasie sind keine Grenzen gesetzt, es entstehen eigene, sch\u00f6ne Meisterwerke. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Preise / inbegriffene Leistungen:</span>&nbsp;</p><ul><li>Erstellen von eigenen Kunstwerken aus Ton </li><li>Anleitung, Materialbenutzung, Farben </li><li>Exkl. Ton (Kilopreis CHF 3.50) und brennen (Rohbrand CHF 9.00, Glasurbrand CHF 13.00), wird nach Verbrauch verrechnet </li><li>Getr\u00e4nke<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Preis pro Person (2 Stunden):</span></p><ul><li>Erwachsene CHF 30.00 </li><li>Kinder CHF 20.00<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Tipps und Hinweise:</span></p><ul><li>Geeignet f\u00fcr Anf\u00e4nger und Fortgeschrittene</li><li>Kurse im Atelier von Hartmann Herzen oder an einem Ort nach Absprache</li><li>Die Kunstwerke werden anschliessend gebrannt und k\u00f6nnen 2-3 Wochen sp\u00e4ter abgeholt werden</li><li>Auch ideal f\u00fcr Hochzeitspaare, um ein eigenes Herz zu erstellen oder Kindergeburtstage mit t\u00f6pfern, Kuchen oder Geburtstagstorte<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\"> Durchf\u00fchrung:</span></p><ul><li>Nach Vereinbarung </li><li>Dauer ca. 2 Stunden </li><li>Anmeldung erforderlich (Absage, resp. Verschiebung bis 2 Tage im Voraus m\u00f6glich </li><li>Gruppengr\u00f6sse max. 6 Personen (gr\u00f6ssere Gruppen auf Anfrage)<br></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Rainstrasse 16", "telephone": "+41 55 212 65 57", "email": "judith@hartmann-herzen.ch", "url": "https://www.hartmann-herzen.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2405773", "longitude": "8.92822737259629"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/5/0/a/550a361325e4b53de79cb552b755bc30ef580531_Hartmann_Herzen_auf_Holzbrett20170603_145659.jpg"}], "openingHours": {"de": "nach Absprache"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1087979067", "discoverSwissId": "plc_s9t_dsjqhrua-uguj-eafq-qgdd-tqiatubvrchd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "3d2479a9-bb3d-4d45-8a0e-ad85c6e01032", "dateModified": "2024-10-09T13:34:24+02:00", "name": {"de": "Spatz M\u00e4nni Erlebnisweg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Auf den Spuren von Frechspatz M\u00e4nni"}, "description": {"de": "<p>Frechspatz M\u00e4nni ist klug, mutig und manchmal ganz sch\u00f6n frech. Auf dem Erlebnisweg k\u00f6nnen Kinder die Geschichte von M\u00e4nni erleben und ihn auf seinen Abenteuern begleiten. Der Weg f\u00fchrt von der Bergstation der Sesselbahn zur\u00fcck zur Talstation. Der Erlebnisweg ist f\u00fcr Kinder von ca. zwei bis zehn Jahren ausgelegt. <br><br>Beachten Sie bitte, dass die Wege nicht Kinderwagentauglich sind. Bei der Talstation k\u00f6nnen Kinder-R\u00fcckentragen f\u00fcr CHF 8.00 ausgeliehen werden. <br><br>Bei der Spatz M\u00e4nni Safari k\u00f6nnen Sie mit etwas Gl\u00fcck eine \u00dcbernachtung im PODhouse f\u00fcr die ganze Familie gewinnen. <a href=\"https://www.atzmaennig.ch/en/summer/summer-specials/spatz-maenni-adventure-trail/?search_highlighter=spatz\" target=\"_blank\">Hier</a> erfahren Sie mehr.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Sportbahnen Atzm\u00e4nnig AG", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/en/summer/summer-specials/spatz-maenni-adventure-trail/?search_highlighter=spatz+m%C3%A4nni"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2843825184805", "longitude": "8.995270729064943"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/f/d/4/dfd4aa25919991d4879d88be57708ad7e45218c4_P_7_Kr__nungsplatz2_klein.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/911466485", "discoverSwissId": "plc_s9t_dtcehjqj-rrdt-etef-iqau-qtifsguabadc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "3d3622c8-f94b-4ccc-b062-a46b203dbba9", "dateModified": "2024-08-30T00:38:29+02:00", "name": {"de": "Tru-Bistro"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Cafe - Bar - Snacks"}, "description": {"de": "<p>Das Tru-Bistro direkt neben der Landi See in Neuhaus ist ein Treffpunkt f\u00fcr jedermann. Sei es f\u00fcr Zn\u00fcni, z'Mittag oder bereits schon am morgen fr\u00fch ab 5.00 Uhr.&nbsp;</p><p>Immer wieder organisiert das Tru-Bistro spezielle Events die Info dazu l\u00e4sst sich auf der eigenen Homepage finden.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Tunnelstrasse 4", "telephone": "+41 55 282 11 03", "email": "th.trubistro@hispeed.ch", "url": "https://www.tru-bistro.ch/Home.htm"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2374663", "longitude": "8.9509159"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/1/d/b/81dba265591b06d5dd2bfd25813bc7d82a529de6_Tru_Bistro.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:00", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_banquethall", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurantwithaterrace", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sustainability_seasonalandLocalFood", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4397072090", "discoverSwissId": "plc_s9t_dtdgccsi-vjer-esss-ragc-qegrcadtrrqj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "3d92ea5b-0365-4395-b469-27c81d515dd3", "dateModified": "2025-02-25T14:02:18+01:00", "name": {"de": "Restaurant Barz", "en": "Restaurant Barz", "fr": "Restaurant Barz", "it": "Ristorante Barz"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mit jedem Biss den Alltag vergessen", "en": "Forget everyday life with every bite", "fr": "Oublier le quotidien \u00e0 chaque bouch\u00e9e", "it": "Dimenticare la vita quotidiana ad ogni morso"}, "description": {"de": "Ein wunderbares Essen in einem gem\u00fctlichen und geselligen Ambiente geniessen \u2013 daf\u00fcr ist das Team vom Restaurant Barz da. Die G\u00e4ste werden mit der saisonal, frisch zubereiteten K\u00fcche und dem Service so gut verw\u00f6hnt, dass alles andere zur Beilage wird.\nDie Speisekarte vereint traditionelle Aromen mit modernem Flair \u2013 von raffinierten Vorspeisen, ausgew\u00e4hlten Hauptg\u00e4ngen bis hin zu verlockenden Desserts \u2013 jedes Gericht wird mit viel Sorgfalt und Leidenschaft zubereitet.\nPatrick Wetzold und sein Team freuen sich, die G\u00e4ste im Restaurant Barz zu verw\u00f6hnen.  \n", "en": "Enjoy a wonderful meal in a cozy and convivial atmosphere - that's what the team at Restaurant Barz is here for. Guests are spoiled with seasonal, freshly prepared cuisine and service so good that everything else becomes a side dish.\nThe menu combines traditional flavors with modern flair - from refined starters and selected main courses to tempting desserts - every dish is prepared with great care and passion.\nPatrick Wetzold and his team look forward to pampering guests at Restaurant Barz.  ", "fr": "Savourer un merveilleux repas dans une ambiance chaleureuse et conviviale - l'\u00e9quipe du restaurant Barz est l\u00e0 pour \u00e7a. Les clients sont si bien g\u00e2t\u00e9s par la cuisine de saison fra\u00eechement pr\u00e9par\u00e9e et le service que tout le reste devient un accompagnement.\nLa carte allie les saveurs traditionnelles \u00e0 un flair moderne - des entr\u00e9es raffin\u00e9es, des plats principaux s\u00e9lectionn\u00e9s et des desserts all\u00e9chants - chaque plat est pr\u00e9par\u00e9 avec beaucoup de soin et de passion.\nPatrick Wetzold et son \u00e9quipe se r\u00e9jouissent de g\u00e2ter les clients du restaurant Barz.  ", "it": "Gustare un pasto meraviglioso in un'atmosfera accogliente e conviviale: questo \u00e8 l'obiettivo del team del Ristorante Barz. Gli ospiti sono viziati da una cucina stagionale, preparata al momento e da un servizio cos\u00ec buono che tutto il resto diventa un contorno.\nIl menu combina sapori tradizionali con un tocco moderno: dagli antipasti sofisticati, ai piatti principali selezionati, fino agli invitanti dessert, ogni piatto \u00e8 preparato con grande cura e passione.\nPatrick Wetzold e il suo team non vedono l'ora di viziare gli ospiti del Ristorante Barz.  "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Bankgasse 4", "telephone": "+41715710614", "email": "info@barzsg.ch", "url": "http://www.barzsg.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42342", "longitude": "9.37527"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/4/3/9/4439ee259c66818d86f08c9444fa5b9b985e94d1_Innen_20.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Sonntag und Montag Ruhetag", "en": "Tuesday - Saturday: \n11.00 a.m. to 2 p.m. \n5.30 pm to 11.00 pm\n\nSunday and Monday closed", "fr": "Du mardi au samedi : \n11.00 h \u00e0 14 h \n17.30 h \u00e0 23.00 h\n\nDimanche et lundi : jour de repos", "it": "Marted\u00ec - sabato: \ndalle 11.00 alle 14.00. \ndalle 17.30 alle 23.00\n\nDomenica e luned\u00ec chiuso"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5252166021", "discoverSwissId": "plc_s9t_dtjcuqfr-adgf-edjf-regj-chsibtfbfttd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "3e85cf3a-594c-498e-b9ba-c8c5ff457761", "dateModified": "2025-04-14T14:28:05+02:00", "name": {"de": "Kulturzentrum Lokremise", "en": "Brasserie Lok", "fr": "Brasserie Lok", "it": "Brasserie Lok"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Paris chez Brasserie Lok! Ein St\u00fcck Paris im Herzen von St.Gallen.", "en": "Paris chez Brasserie Lok! A piece of Paris in the heart of St.Gallen.", "fr": "Paris chez Brasserie Lok ! Un morceau de Paris au c\u0153ur de Saint-Gall.", "it": "Parigi chez Brasserie Lok! Un pezzo di Parigi nel cuore di San Gallo."}, "description": {"de": "Die Vergangenheit des Industriebaus lebt in den Schienen, den fahrbaren Sitzb\u00e4nken und der offenen Raumgestaltung weiter. In der Brasserie Lok wird der Esprit de Paris nach St.Gallen gebracht. \n\nWeltbekannte Gerichte wie das Entrec\u00f4te Caf\u00e9 de Paris, der knackig-frische Salade Ni\u00e7oise, die wunderbar schmackhafte Bouillabaisse und bretonische Austern regen die kulinarische Fantasie an. Und das Sortiment an feinsten Bordeauxweinen rundet jedes Gericht perfekt ab.\n\nIm Salon und im Bistro werden diese franz\u00f6sischen K\u00f6stlichkeiten und edlen Tropfen serviert. Die Bar l\u00e4dt den ganzen Tag zum Verweilen ein \u2013 mit dem Morgenkaffee oder einem Glas Champagner. Dabei kann auch das imposante John Armleder Kunstwerk bewundert werden.", "en": "The past of the industrial building lives on in the rails, the mobile benches and the open interior design. At Brasserie Lok, the Esprit de Paris is brought to St.Gallen. \n\nWorld-famous dishes such as the Entrec\u00f4te Caf\u00e9 de Paris, the crisp and fresh Salade Ni\u00e7oise, the wonderfully tasty Bouillabaisse and Breton oysters stimulate the culinary imagination. And the assortment of fine Bordeaux wines perfectly rounds out each dish.\n\nThe salon and bistro serve these French delicacies and fine wines. The bar invites you to linger all day - with your morning coffee or a glass of champagne. While doing so, you can also admire the imposing John Armleder artwork.", "fr": "Le pass\u00e9 de la construction industrielle survit dans les rails, les bancs mobiles et l'am\u00e9nagement ouvert de l'espace. Dans la Brasserie Lok, l'esprit de Paris est apport\u00e9 \u00e0 Saint-Gall. \n\nDes plats mondialement connus comme l'entrec\u00f4te Caf\u00e9 de Paris, la salade ni\u00e7oise fra\u00eeche et croquante, la bouillabaisse merveilleusement savoureuse et les hu\u00eetres bretonnes stimulent l'imagination culinaire. Et l'assortiment de vins de Bordeaux les plus fins compl\u00e8te parfaitement chaque plat.\n\nLe salon et le bistrot servent ces d\u00e9lices fran\u00e7ais et ces vins raffin\u00e9s. Le bar invite \u00e0 s'attarder toute la journ\u00e9e, avec le caf\u00e9 du matin ou une coupe de champagne. On peut \u00e9galement y admirer l'imposante \u0153uvre d'art de John Armleder.", "it": "Il passato dell'edificio industriale vive nelle rotaie, nei banchi mobili e nel design interno aperto. Nella Brasserie Lok, l'Esprit de Paris viene portato a San Gallo. \n\nPiatti famosi in tutto il mondo come l'Entrec\u00f4te Caf\u00e9 de Paris, la croccante e fresca Salade Ni\u00e7oise, la Bouillabaisse meravigliosamente gustosa e le ostriche bretoni stimolano l'immaginazione culinaria. E la gamma dei migliori vini di Bordeaux completa perfettamente ogni piatto.\n\nQueste prelibatezze francesi e gocce raffinate sono servite nel salone e nel bistrot. Il bar vi invita a soffermarvi tutto il giorno - con il vostro caff\u00e8 mattutino o un bicchiere di champagne. Si pu\u00f2 anche ammirare l'imponente opera d'arte di John Armleder."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Gr\u00fcnbergstrasse 7", "telephone": "+41 71 277 11 77", "email": "salut@brasserielok.ch", "url": "http://www.brasserielok.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4215912", "longitude": "9.36609420000002"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/8/d/2/48d267578ec7b98f3f440f82cb605118fa0fc375_Kulturzentrum_Lokremise_2021_2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHours": {"de": "K\u00fcche:\nMontag - Freitag: 11:30 - 13:30 Uhr / 17:30 - 22:00 Uhr\nSamstag: 11:30 -22:00 Uhr\nSonntag: 9:30 - 14:00 Uhr Brunch / 15:00 - 21:00 Uhr\n", "en": "Kitchen:\nMonday - Friday: 11:30 - 13:30 / 17:30 - 22:00\nSaturday: 11:30 a.m. - 10:00 p.m.\nSunday: 9:30 - 14:00 Brunch / 15:00 - 21:00", "fr": "Cuisine :\nLundi - Vendredi : 11:30 - 13:30 / 17:30 - 22:00\nSamedi : 11:30 -22:00\nDimanche : 9:30 - 14:00 Brunch / 15:00 - 21:00", "it": "Cucina:\nLuned\u00ec - venerd\u00ec: 11:30 - 13:30 / 17:30 - 22:00\nSabato: 11:30 - 22:00\nDomenica: 9:30 - 14:00 Brunch / 15:00 - 21:00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_wheelchairAccessibleBathroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_cinema", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_theatrehall", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_bar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "award": [{"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable1"}], "maximumAttendeeCapacity": 300, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/959680098", "googlePlaceId": "ChIJrYWkRzUem0cRgJQD52iMx9I", "discoverSwissId": "plc_s9t_duifsvdq-fjes-ejiu-rjrq-sisfvvefhhgb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "3f8582c6-4295-499e-b716-a0b11a9be4ac", "dateModified": "2025-03-06T11:15:59+01:00", "name": {"de": "Musigbar Mariaberg", "en": "Music bar Mariaberg", "fr": "Bar \u00e0 musique Mariaberg", "it": "Bar musicale Mariaberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Gem\u00fctliche-gediegene Oase mit Fumoir, Karaoke und Livekonzerten, sowie Bankette und andere Feiern", "en": "Cozy, sophisticated oasis with fumoir, karaoke and live concerts, as well as banquets and other celebrations", "fr": "Oasis confortable et intime avec fumoir, karaok\u00e9 et concerts live, ainsi que banquets et autres c\u00e9l\u00e9brations.", "it": "Oasi accogliente e sofisticata con fumoir, karaoke e concerti dal vivo, oltre a banchetti e altre celebrazioni"}, "description": {"de": "Das historische Lokal liegt zentral in der am Bodensee gelegenen Stadt Rorschach. Die Musigbar-Mariaberg ist nicht nur f\u00fcr Live-Konzerte und Events bekannt - obwohl - die erstklassigen musikalischen Acts werfen hohe Wellen: Fast jedes Wochenende wird ein DJ oder eine Band pr\u00e4sentiert, welche die Balken zuverl\u00e4ssig zum Biegen bringen. In der Smoker's Lounge finden Geniesser eine gem\u00fctliche-gediegene Oase.", "en": "<div>The historic venue is centrally located in the town of Rorschach on Lake Constance. The Musigbar-Mariaberg is not only known for live concerts and events - although the first-class musical acts do make waves: Almost every weekend, a DJ or band is presented that reliably gets the bars bending. In the Smoker's Lounge, connoisseurs will find a cozy and sophisticated oasis.</div><div><br></div>", "fr": "Ce local historique est situ\u00e9 au centre de la ville de Rorschach, au bord du lac de Constance. Le Musigbar-Mariaberg n'est pas seulement connu pour ses concerts en direct et ses \u00e9v\u00e9nements, bien que ses prestations musicales de premier ordre fassent des vagues : Presque tous les week-ends, un DJ ou un groupe est pr\u00e9sent\u00e9, qui fait plier les poutres de mani\u00e8re fiable. Le Smoker's Lounge est une oasis de confort et de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 pour les amateurs de bonne ch\u00e8re.", "it": "<div>Lo storico locale \u00e8 situato in posizione centrale nella citt\u00e0 di Rorschach, sul Lago di Costanza. Il Musigbar-Mariaberg non \u00e8 noto solo per i concerti e gli eventi dal vivo, anche se gli artisti musicali di prima classe fanno scalpore: Quasi ogni fine settimana viene presentato un DJ o una band che riesce a far ballare i bar. Nella Smoker's Lounge, gli intenditori troveranno un'oasi accogliente e sofisticata.</div><div><br></div>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Rorschach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9400", "streetAddress": "Hauptstrasse 45", "telephone": "+41 71 870 08 08", "email": "info@musigbar-mariaberg.ch", "url": "http://www.musigbar-mariaberg.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4780466", "longitude": "9.4938401"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/0/6/2/e062f794ba586924aac9d441b0f9fdd876e08f12_IMG_20200626_211957.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Donnerstag ab 18 - 01 Uhr Freitag 20-02 Uhr Samstag 20 - 02 Uhr Sommersaison 15. Mai - 15 September Freitag - Samstag 23- 02 Uhr"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "01:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "20:00", "closes": "02:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "20:00", "closes": "02:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/3340097422", "googlePlaceId": "ChIJPfFUObsbm0cRc692ZKU-ETU", "discoverSwissId": "plc_s9t_dvificsg-ecjf-ejju-rhbg-qarbbqjrueqs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "41338c8c-ee09-4a81-9c51-50e5678dac0a", "dateModified": "2024-10-11T16:09:52+02:00", "name": {"de": "Kobler Treuhand"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Steuern, Erbschaft oder weitere Rechtsfragen"}, "description": {"de": "<p>Bei Kobler Treuhand wird umfassend beraten und informiert. Egal welche Fragen auftauchen die Firma hilft und \u00fcbernimmt auch den Schreibservice.&nbsp;<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Speerstrasse 13", "telephone": "+41 55 284 27 66", "email": "info@koblertreuhand.ch", "url": "https://www.koblertreuhand.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.26349595", "longitude": "8.962331507447063"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/f/f/4/3ff407454adc83cca1cbdfb43a5abbe361149448_gewerbe.png"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270254298", "discoverSwissId": "plc_s9t_ebddisis-uuaj-eqib-jsfb-faufghitqsaq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "4425a351-b198-4b1c-812d-2bf1c08514af", "dateModified": "2024-09-24T10:29:44+02:00", "name": {"de": "Flycenter Z\u00fcri Oberland"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Auch schon mal vom Fliegen getr\u00e4umt?"}, "description": {"de": "<p>Beim Flycenter Z\u00fcri Oberland kann der Traum vom Fliegen verwirklicht werden. Mit dem Gleitschirm in der Luft zu sein ist die freiste und einfachste Art daf\u00fcr. </p><p>Um das Gleitschirm Brevet zu erlangen, ben\u00f6tigt es einen Grundschulungs Intensivkurs und mind. 50 Fl\u00fcge in f\u00fcnf verschiedenen Fluggebieten.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Voraussetzung:</span></p><ul><li>Mindestalter 15 Jahre (Brevet 16 Jahre)</li><li>Minderj\u00e4hrige ben\u00f6tigen die schriftliche Einwilligung der Eltern</li><li>Begeisterung und Zeit f\u00fcr den Flugsport</li><li>Motivation und Ausdauer</li><li>gute k\u00f6rperliche und geistige Verfassung</li></ul><p><br>Wer die Ausbildung nicht machen m\u00f6chte, kann auch ganz bequem im Tandem mitfliegen.&nbsp;<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Gibswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8498", "streetAddress": "T\u00f6sstalstrasse 453", "telephone": "+41 55 265 12 65", "url": "https://flycenter.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.315002699999994", "longitude": "8.917316979320482"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/1/f/4/91f44983617e09444c8c8e4040114f1c13933df8_Gleitschirm.png"}], "openingHours": {"de": "nach Vereinbarung"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/257277851", "discoverSwissId": "plc_s9t_eecfqdfb-rbji-erbs-ibct-crvbsaifbeqv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "45007375-0566-40a6-b325-2c593a1cbe10", "dateModified": "2024-10-11T14:42:27+02:00", "name": {"de": "K\u00e4serei Sutter"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Viele verschiedene K\u00e4sesorten werden in der K\u00e4serei Sutter in Egligen t\u00e4glich produziert"}, "description": {"de": "<p>Das Ch\u00e4sl\u00e4deli der K\u00e4serei Sutter in Goldingen ist weit herum bekannt. T\u00e4glich findet man eine grosse Auswahl an feinstem K\u00e4se. Viele verschiedene K\u00e4sespezialit\u00e4ten werden in der K\u00e4serei gleich nebenan t\u00e4glich produziert. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot<span style=\"color: rgb(103, 118, 138); font-family: Lato, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; background-color: rgb(255, 255, 255); text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; float: none; display: inline !important;\">t</span>:</span></p><ul><li>Tilsiter (mild, mittel, rezent)</li><li>Pfeffer-, Chili-, Curry-, Knoblauch-, B\u00e4rlauchk\u00e4se</li><li>Egliger Mutschli, Juchzerli (Weichk\u00e4se), Mozzarella</li><li>Goldinger Bergk\u00e4se, Speerk\u00e4se, Altlandenburger </li><li>im Ch\u00e4sl\u00e4deli ebenfalls erh\u00e4ltlich, jedoch nicht aus Eigenproduktion diverse weitere K\u00e4sesorten wie Emmentaler, Greyerzer, Olivenk\u00e4se.... </li><li>Raclette-K\u00e4se diverse Sorten</li><li>hausgemachtes Fondue</li><li>Molke-Drink (Mango, Apfel, Blutorgange)</li><li>Joghurt<br><br></li></ul><p>Ausserdem kann an der Sutter's Ch\u00e4s-Box (Verkaufsautomat) w\u00e4hrend 24h eingekauft werden.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Hintergoldingerstrasse 4", "telephone": "+41 55 284 11 67", "email": "suttergoldingen@bluewin.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.264756000000006", "longitude": "8.961262918406593"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/2/e/8/a2e88ecda5d830c3ab5d8c16e7fbfcde8a790a40_IMG_3288.jpg"}], "openingHours": {"de": "Am Sonntag kann an der Sutter's Ch\u00e4s-Box eingekauft werden. "}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270254277", "discoverSwissId": "plc_s9t_efaahdhf-afgg-eaqg-rdcf-csfjdqbsruba"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "47095835-5dd2-4bc0-9d07-e35c059bdace", "dateModified": "2024-08-30T00:35:46+02:00", "name": {"de": "Stadtrestaurant swan21", "en": "Restaurant swan21", "fr": "Restaurant swan21", "it": "Restaurant swan21"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Kulinarische Erlebnisse, 365 Tage im Jahr, im Hotel Schwanen Wil.", "en": "Culinary experiences, 365 days a year, at Hotel Schwanen Wil.", "fr": "Exp\u00e9riences culinaires, 365 jours par an, \u00e0 l'h\u00f4tel Schwanen Wil.", "it": "Esperienze culinarie, 365 giorni all'anno, all'Hotel Schwanen Wil."}, "description": {"de": "Mediterrane K\u00fcche gepaart mit Schweizer Klassikern bilden das Angebot an Gaumenfreuden des Stadtrestaurant swan21, das weit \u00fcber die Grenzen von Wil bekannt und beliebt ist.\n\nLassen Sie sich von den saisonal wechselnden Gerichten verw\u00f6hnen, runden Sie das kulinarische Erlebnis mit einem feinen Tropfen aus unserer reichhaltigen Weinkarte ab und geniessen Sie einen angenehmen Aufenthalt mit Ihren G\u00e4sten. ", "en": "Mediterranean cuisine paired with Swiss classics form the range of culinary delights of the city restaurant swan21, which is known and loved far beyond the borders of Wil.\n\nLet yourself be spoiled by the seasonally changing dishes, round off the culinary experience with a fine drop from our extensive wine list and enjoy a pleasant stay with your guests. ", "fr": "Une cuisine m\u00e9diterran\u00e9enne associ\u00e9e \u00e0 des classiques suisses constituent l'offre de plaisirs gustatifs du restaurant municipal swan21, connu et appr\u00e9ci\u00e9 bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res de Wil.\n\nLaissez-vous g\u00e2ter par les plats qui changent au fil des saisons, compl\u00e9tez l'exp\u00e9rience culinaire par un bon cru de notre riche carte des vins et profitez d'un agr\u00e9able s\u00e9jour avec vos h\u00f4tes. ", "it": "La cucina mediterranea abbinata ai classici svizzeri costituisce l'offerta culinaria del ristorante cittadino swan21, conosciuto e amato ben oltre i confini di Wil.\n\nLasciatevi tentare dai piatti che cambiano stagionalmente, completate l'esperienza culinaria con un buon bicchiere dalla nostra ampia carta dei vini e godetevi un piacevole soggiorno con i vostri ospiti. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9500", "streetAddress": "Obere Bahnhofstrasse 21", "telephone": "+41719130510", "email": "info@hotel-schwanen.ch", "url": "https://www.hotel-schwanen.ch/restaurants"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.46438", "longitude": "9.0432072"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/2/f/0/02f094afb15e0bbcc945314af1080dea8085f64a_IMG_E6969.JPG"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mo-Fr 07:00- 23:00 Uhr\nSonntag  08:00 - 22:00 Uhr"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4153502772", "discoverSwissId": "plc_s9t_ehajfidf-fttc-ersa-jtah-udfsafjrtqsu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "47e9ef34-08af-4ade-91cb-be3a667cf253", "dateModified": "2024-11-13T16:36:02+01:00", "name": {"de": "Witzig, genial, anregend - zu Besuch im Lozzi Museum"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Willkommen im Wunderland der Fantasien!"}, "description": {"de": "<p>Ein Museum f\u00fcr Kinder, Jugendliche und Erwachsene. Ein attraktives Ausflugsziel f\u00fcr Schulreisen, Vereine, Wandergruppen oder als geselliges Rahmenprogramm f\u00fcr Kundenanl\u00e4sse von Unternehmen oder von privaten Anl\u00e4ssen wie Hochzeiten, Geburtstage usw. </p><p>Das Lozzi Museum kann von Gruppen auf Anfrage auch ausserhalb der \u00d6ffnungszeiten besucht werden. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Kosten pauschal bis:</span></p><ul><li>10 Besucher|innen CHF 120.00 </li><li>jede weitere Person CHF 12.00 </li><li>Aufsichtsperson CHF 100.00<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Schulen:</span> </p><ul><li>Pauschal CHF 250.00 </li><li>inkl. 2 Begleitpersonen </li><li>maximal 25 Sch\u00fcler|innen<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Eintrittspreise:</span> </p><ul><li>Erwachsene CHF 12.00 </li><li>Senioren und Studierende CHF 10.00 </li><li>Kinder / Jugendliche (6-16) CHF 7<span style=\"color: rgb(103, 118, 138); font-family: Lato, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; white-space: normal; background-color: rgb(255, 255, 255); text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; display: inline !important; float: none;\"><span>.00</span></span></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636 ", "streetAddress": "Lindenhofstrasse 1", "telephone": "+41 44 980 10 31", "email": "y.pestalozzi@lozzi.ch", "url": "https://lozzi-museum.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.27391455", "longitude": "8.908520593563356"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/b/8/3/cb83ccac711b3e83bcb6c0ffe6776fa0268cc745_Flyer_Bildseite_2024.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/254388659", "discoverSwissId": "plc_s9t_ehujuvde-aiqv-eqtu-jbsr-rudqgghsvcfd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "4835902d-f39e-4a22-87db-004294aa641e", "dateModified": "2024-10-10T10:34:40+02:00", "name": {"de": "Landwirtschaft - verbindet"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Begleitet vom \"Chrinneschagi\" und seiner Geschichte"}, "description": {"de": "<p>Der Anfang Juli 2023 er\u00f6ffnete Erlebnisweg entf\u00fchrt die Besucher in vergangene Zeiten und in die Geschichte vom \"Chrinneschagi\". Zudem k\u00f6nnen aktuelle Themen rund um die Landwirtschaft entdeckt werden. Zwischen dem Chrinnehof und der Farneralp erwarten euch zehn Erlebnisstationen zum Entdecken, Erfahren und Geniessen.<br><br>\u00abChrinneschagi\u00bb ist der Urgrossvater von Andreas Kindlimann und begleitet auf dem neuen Erlebnisweg \u00abLandwirtschaft-verbindet.ch\u00bb. Er nimmt Familien, Schulklassen und alle Wissbegierigen mit auf den Weg zu den zehn Erlebnisstationen. Mit seinem reichen Wissen aus alter Zeit und Informationen zu unterschiedlichen Themen wie Greifv\u00f6gel, Milchviehhaltung, Naturgewalten oder Wald weiss \"Chrinneschagi\" einiges zu erz\u00e4hlen.</p><p>Der Erlebnisweg soll Spass bieten, aber auch Wissen vermitteln. Zur Landwirtschaft, und Vergangenheit aber auch zu kritischen Themen, wie die Lebensmittelverschwendung in der Schweiz. Wie wird die Schweiz in 10, 20 oder 30 Jahren aussehen? Der Weg ist f\u00fcr Jung und Alt geeignet. Neben Spass und Wissensvermittlung kann man bei drei Feuerstellen, Schaukeln und Holzliegen geniessen und vor allem eine traumhafte Aussicht erleben.<br></p><p>Der Start des Weges befindet sich gleich oberhalb des TCS-Parkplatz Chrinnen nach der H\u00f6henklinik Wald. Von dort aus geht es bergauf zur Farneralp, vorbei an Erlebnisstationen und einigen Feuerstellen. Auf dem Hof der Familie Kindlimann endet der Weg. Wer alle Fragen auf dem Weg richtig beantwortet hat, erh\u00e4lt einen Code und kann im Schuppen beim Brunnen ein Geschenk abholen.<br></p><p>Im <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/chrinnehof-a71936fe-b3bd-4b0d-b14b-2b3e520ff5c3.html\" target=\"_blank\">Hofkeller</a> nebenan gibt es zudem feine hausgemachte Glac\u00e9 und weitere K\u00f6stlichkeiten und Selbstgemachtes. Ausserdem ist es erlaubt einen Blick in den Stall zu werfen.<br></p><p>Reine Wanderzeit betr\u00e4gt ca. 1.25 Stunden. Der Weg ist nur bedingt Kinderwagentauglich.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "8636", "streetAddress": "Chrinnenstrasse "}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2808356", "longitude": "8.9475591"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/f/7/a/6f7a45696ea502b010449e0e4244b1408780184d_Erlebnisweg_Landwirtschaft_verbindet_300dpi.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/10211838342", "discoverSwissId": "plc_s9t_eidfjact-vdju-eqcc-ihtr-aaecjeqqgebu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "484e765d-8ea6-4f54-a294-6f260af0410e", "dateModified": "2025-01-09T22:57:43+01:00", "name": {"de": "Bleichibeiz"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Frische regionale K\u00fcche auf h\u00f6chstem Niveau"}, "description": {"de": "<p>Was aus der Begeisterung f\u00fcr alte Fabrikr\u00e4ume entstand, hat sich als ein modern designtes Resort f\u00fcr Seminare, Bankette und Wellnessurlaube etabliert. Die Bleichibeiz, die sich mitten in Wald befindet, ist ein beliebtes Ziel bei Geniessern. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>frische regionale K\u00fcche auf h\u00f6chstem Niveau</li><li>Semin\u00e4rr\u00e4ume f\u00fcr kleinere Meetings und grosse Anl\u00e4sse</li><li>Hotel mit 25 aussergew\u00f6hnlichen Zimmern</li><li>Entspannen und geniessen im BleicheBad und BleicheFit<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Platzangebot:</span></p><ul><li>Restaurant 90 Pl\u00e4tze </li><li>Saal 80 Pl\u00e4tze </li><li>Seminarr\u00e4ume </li><li>Garten</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Jonastrasse 11", "telephone": "+41 55 256 70 20", "email": "beiz@bleiche.ch", "url": "https://bleiche.ch/beiz/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2760573", "longitude": "8.9105813"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/4/6/4/6464d041db6e5660bbe5fe1b6859dac7dd918a93_Gartenbeiz_1_a.jpg"}], "openingHours": {"de": "Montag bis Samstag warme K\u00fcche:\t       11.45 - 13.45  \n                                                                       17.45 - 21.30\n \t\nSonntag und Feiertage warme K\u00fcche:       11.45 - 21.00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/10879455964", "discoverSwissId": "plc_s9t_eieuhgft-iuqg-evfe-qcje-gvcgaqvaebau"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "4c724441-b461-4883-9b0c-e9f1382b624a", "dateModified": "2025-01-16T09:37:19+01:00", "name": {"de": "Romantische Vollmondfahrt auf den S\u00e4ntis", "en": "Romantic full moon trip up the S\u00e4ntis", "fr": "Voyage romantique \u00e0 la pleine lune sur le S\u00e4ntis", "it": "Romantica escursione con la luna piena sul S\u00e4ntis"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Unvergleichliche Abendfahrten auf den S\u00e4ntis im Vollmondlicht.", "en": "Incomparable evening trips up the S\u00e4ntis in the full moonlight.", "fr": "Des trajets du soir incomparables sur le S\u00e4ntis \u00e0 la lumi\u00e8re de la pleine lune.", "it": "Impareggiabili escursioni serali sul S\u00e4ntis al chiaro di luna."}, "description": {"de": "Das Bergpanorama im stimmungsvollen Mondschein genie\u00dfen. An jedem Vollmondabend findet auf dem Gipfel ein festliches Vollmondbuffet statt, begleitet von musikalischer Unterhaltung. Die genauen Daten sind im Eventkalender auf der Webseite der S\u00e4ntis-Schwebebahn AG zu finden.  \n\nBergfahrten erfolgen von 18 bis 19:30 Uhr, Talfahrten starten ab 21 Uhr.", "en": "Enjoy the mountain panorama in the atmospheric moonlight. Every full moon evening, a festive full moon buffet is held on the summit, accompanied by musical entertainment. The exact dates can be found in the event calendar on the S\u00e4ntis-Schwebebahn AG website. Ascents take place from 6 to 7:30 pm, descents start at 9 pm.", "fr": "Profiter du panorama de montagne au clair de lune \u00e9vocateur. Chaque soir de pleine lune, un buffet festif de pleine lune est organis\u00e9 au sommet, accompagn\u00e9 d'un divertissement musical. Les dates exactes sont indiqu\u00e9es dans le calendrier des \u00e9v\u00e9nements sur le site Internet de la S\u00e4ntis-Schwebebahn AG. Les mont\u00e9es ont lieu de 18h \u00e0 19h30, les descentes d\u00e9marrent \u00e0 partir de 21h.", "it": "Godetevi il panorama montano al suggestivo chiarore della luna. Ogni sera di luna piena, sulla vetta si svolge un festoso buffet di luna piena, accompagnato da intrattenimento musicale. Le date esatte sono riportate nel calendario degli eventi sul sito web della S\u00e4ntis-Schwebebahn AG. Le corse di salita si svolgono dalle 18.00 alle 19.30, quelle di discesa a partire dalle 21.00."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Schw\u00e4galp-S\u00e4ntis", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9107", "streetAddress": "-", "telephone": "+41 71 365 65 65", "email": "kontakt@saentisbahn.ch", "url": "https://saentisbahn.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2493844", "longitude": "9.3432366"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/f/3/d/3f3d347af0cb68bdbe452d569a571d9587c4f8b3_Vollmond_Pano.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "19. November bis 19. Januar 2025 Mo bis So 8.30 bis 17.00 Uhr\n\n20. Januar bis 7. Februar 2025\nRevision: Bahnbetrieb ist eingestellt\n\n8. Februar bis 30. Mai 2025\nMo bis Fr 8.30 bis 17.00 Uhr\nSa bis So 8.00 bis 17.00 Uhr\n\n31. Mai bis 12. Oktober 2025\nMo bis Fr 7.30 bis 17.30 Uhr\nSa bis So 7.30 bis 18.30 Uhr"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/26864510", "discoverSwissId": "plc_s9t_eshceeeb-regb-eiid-jras-ujvbdicrgceq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "4d892d18-fe3b-4ae1-b01b-e699152de696", "dateModified": "2024-10-08T14:43:08+02:00", "name": {"de": "Louis de Saint-Gall", "en": "Louis de Saint-Gall"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Jazz am Piano oder Fl\u00fcgel.", "en": "Jazz on piano or grand piano."}, "description": {"de": "<p>Seine Grosse Liebe gilt dem swingenden, bluesigen alten Jazz, s\u00fcffige Standards und mitreissende Musik. Tendenz: Back to the Roots mit einem einfachen groovigen Stil.</p>", "en": "<p>His great love is swinging, bluesy old jazz, tasty standards and infectious music. Tendency: Back to the roots with a simple, groovy style.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wolfertswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9116", "streetAddress": "Unterdorfstrasse 17", "telephone": "+41 71 393 25 27", "email": "louis.christ@bluewin.ch", "url": "https://www.louisdesaintgall.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.39547365", "longitude": "9.183779780047317"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/5/b/9/b5b99c769825a12c6bf75cc99cda1bb4c7edd940_louis_de_saint_gall.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/292312533", "discoverSwissId": "plc_s9t_etijctbi-vudr-equb-rabr-ugjjbfctugjg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "4e0b00d6-ae10-4351-8ff0-500835a49ac8", "dateModified": "2024-11-12T10:15:49+01:00", "name": {"de": "Hofladen Schmucki"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Familienbetrieb befindet sich bereits in der 6. Generation. Mit viel Wissen wird das Gute erhalten aber trotzdem mit der Zeit gegangen. "}, "description": {"de": "<p>In der Mettlen arbeiten alle Hand in Hand. Ebenfalls wird ein Verkaufsautomat / Verkaufswagen betrieben. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Die Spezialit\u00e4ten des Hofladens sind:</span> </p><ul><li>Eier</li><li>Milch</li><li>Kartoffeln</li><li>\u00c4pfel sowie saisonales Obst und Gem\u00fcse</li><li>Apfelsaft</li></ul><p>Chappler Gsch\u00e4nkt\u00e4schli und Kistli<br><br>All das wird \"Frisch vom Puur\" im Hofladen Schmucki in St. Gallenkappel oder in dem 24h Verkaufsautomaten angeboten.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallenkappel", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8735", "streetAddress": "Mettlen", "telephone": "+41 55 284 20 47", "email": "bg_schmucki@bluewin.ch", "url": "https://www.hofladenschmucki.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24953848063659", "longitude": "8.98486375808716"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/e/c/b/aecbe6964ad1ec71df4695ecf7b70c6708f44b05_Hof_Sicht_von_oben.jpg"}], "openingHours": {"de": "Der 24h Verkaufsautomat befindet sich ausgangs St. Gallenkappel / Betzikon Richtung Wattwil\n\nEbenfalls befindet sich ein Marktstand beim Restaurant Waldegg an diesem k\u00f6nnen tags\u00fcber einen Teil der Produkte in Selbstbedienung gekauft werden. "}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/852468907", "discoverSwissId": "plc_s9t_euaraatg-quba-edfb-ivva-faaidfqejqsi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "5299bc40-e93e-46b2-af5a-50bbf320b553", "dateModified": "2025-05-21T17:53:56+02:00", "name": {"de": "open art museum", "en": "open art museum", "fr": "open art museum", "it": "open art museum"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein offener Ort f\u00fcr Kunst ohne Grenzen \u2013 mit Fokus auf Outsider Art. Das open art museum zeigt Ausstellungen im Crossover zwischen Art Brut, Naiver Kunst und zeitgen\u00f6ssischen Positionen. Ein besonderer Schwerpunkt liegt auf der Vermittlung an Kinder und Jugendliche.", "en": "An open space for art without borders - with a focus on outsider art. The open art museum shows exhibitions in a crossover between art brut, naive art and contemporary positions. Special emphasis is placed on communicating art to children and young people.", "fr": "Un lieu ouvert \u00e0 l'art sans fronti\u00e8res - ax\u00e9 sur l'art outsider. L'open art museum pr\u00e9sente des expositions \u00e0 la crois\u00e9e de l'art brut, de l'art na\u00eff et des positions contemporaines. Un accent particulier est mis sur la m\u00e9diation aupr\u00e8s des enfants et des jeunes.", "it": "Uno spazio aperto per l'arte senza confini, con particolare attenzione all'arte outsider. Il museo d'arte aperto presenta mostre in un crossover tra Art Brut, Na\u00efve Art e posizioni contemporanee. Particolare enfasi \u00e8 posta sulla comunicazione dell'arte ai bambini e ai giovani."}, "description": {"de": "<p>Das open art museum widmet sich mit seiner Sammel- und Ausstellungspraxis der schweizerischen Art Brut, Outsider Art und Naiven Kunst. Es verf\u00fcgt \u00fcber eine Sammlung von \u00fcber 8\u2019000 Werken von mehr als 180 K\u00fcnstler:innen. Das Museum steht f\u00fcr die existentielle Bedeutung k\u00fcnstlerischen Schaffens \u2013 sowohl f\u00fcr den einzelnen Menschen als auch f\u00fcr die Gesellschaft. Es f\u00fchrt Menschen in der Kunst zusammen und versteht sich als offener Ort f\u00fcr Kunst ohne Grenzen.</p><p>Die wechselnden Ausstellungen zeigen Werke, die durch ihre Vielseitigkeit, ihre ungew\u00f6hnlichen Inhalte und ihren Erfindungsreichtum faszinieren. Zugleich erz\u00e4hlen sie von gelebtem Leben \u2013 eine Kunst voller Geschichten.</p>", "en": "<div>The open art museum's collection and exhibition practice is dedicated to Swiss Art Brut, Outsider Art and Na\u00efve Art. It has a collection of over 8,000 works by more than 180 artists. The museum stands for the existential importance of artistic creation - both for the individual and for society. It brings people together through art and sees itself as an open place for art without borders.</div><div><br></div><div>The changing exhibitions show works that fascinate with their versatility, unusual content and inventiveness. At the same time, they tell of life lived - an art full of stories.</div><div><br></div><div><br></div>", "fr": "<div>L'open art museum se consacre, par sa pratique de collection et d'exposition, \u00e0 l'art brut, \u00e0 l'art outsider et \u00e0 l'art na\u00eff suisses. Il dispose d'une collection de plus de 8'000 \u0153uvres de plus de 180 artistes. Le mus\u00e9e est synonyme de l'importance existentielle de la cr\u00e9ation artistique, tant pour l'individu que pour la soci\u00e9t\u00e9. Il rassemble les gens dans l'art et se veut un lieu ouvert \u00e0 l'art sans fronti\u00e8res.</div><div><br></div><div>Les expositions temporaires pr\u00e9sentent des \u0153uvres qui fascinent par leur polyvalence, leur contenu inhabituel et leur inventivit\u00e9. En m\u00eame temps, elles racontent la vie v\u00e9cue - un art plein d'histoires.</div><div><br></div><div><br></div>", "it": "<div>La collezione e la pratica espositiva del museo d'arte aperto sono dedicate all'Art Brut svizzera, all'Outsider Art e all'Arte Na\u00efve. Ha una collezione di oltre 8.000 opere di pi\u00f9 di 180 artisti. Il museo sostiene l'importanza esistenziale della creazione artistica, sia per l'individuo che per la societ\u00e0. Il museo riunisce le persone attraverso l'arte e si considera un luogo aperto all'arte senza confini.</div><div><br></div><div>Le mostre in continua evoluzione presentano opere che affascinano per la loro versatilit\u00e0, il contenuto insolito e l'inventiva. Allo stesso tempo, raccontano la vita vissuta - un'arte piena di storie.</div><div><br></div><div><br></div>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Davidstrasse 44", "telephone": "+41 71 223 58 57", "email": "info@openartmuseum.ch", "url": "http://www.openartmuseum.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4196383", "longitude": "9.3669498"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/7/0/1/3701aeec89c174064102dbd376033a2c0ff63bab_Lagerhaus_Museum_St_Gallen_May_2011_ShiftN.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "24., 25. und 31. Dezember, 1., 2. Januar und Karfreitag, 1. August (Nationalfeiertag) geschlossen. ", "en": "Tuesday to Friday 14:00 -18:00\n\nSaturday, Sunday and holidays 12:00 - 17:00.\n\nClosed December 24, 25 and 31, January 1, 2 and Good Friday, August 1 (national holiday). ", "fr": "Du mardi au vendredi 14:00 -18:00\n\nSamedi, dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s 12:00 - 17:00\n\nFerm\u00e9 les 24, 25 et 31 d\u00e9cembre, les 1er et 2 janvier et le Vendredi saint, le 1er ao\u00fbt (f\u00eate nationale). ", "it": "Da marted\u00ec a venerd\u00ec 14:00-18:00\n\nSabato, domenica e giorni festivi 12:00 - 17:00\n\nChiuso il 24, 25 e 31 dicembre, il 1\u00b0 e 2 gennaio e il Venerd\u00ec Santo, il 1\u00b0 agosto (giorni festivi). "}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "12:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/1245467692", "googlePlaceId": "ChIJvaC7y0oem0cRal8HZuG9tGk", "discoverSwissId": "plc_s9t_fcjjrsea-ujdu-egrc-qvfq-farrvdcarffd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "529b1a61-c774-4639-907c-b330fdc8c601", "dateModified": "2025-03-25T16:39:29+01:00", "name": {"de": "Geocaching \u2013 Farneralp"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Spannende Schatzsuche mit GPS-Ger\u00e4t oder Smartphone"}, "description": {"de": "<p>In der Geocaching App sind unz\u00e4hlige Caches (Verstecke) zu finden. Eine abwechslungsreiche Freizeitbesch\u00e4ftigung in der Natur. Geocaching ist ein Spass f\u00fcr die ganze Familie und motiviert die Jungmannschaft auf Wandertour zu gehen.</p><p><strong>Vorgehen:</strong> </p><p>Geocaching App auf Smartphone herunterladen und anmelden. Auf Wanderung gehen und Cache suchen. (Ein GPS-Ger\u00e4t kann z.T. hilfreich sein, in der Regel reicht aber die Karte auf dem Smartphone aus, den Cache zu finden.)</p><p>Auf der l\u00e4ngeren Rundwanderung Chrinnen-Tann-Chrinnenberg-Farneralp gibt es f\u00fcnf abwechslungsreiche Caches zu entdecken.</p><p><a href=\"https://www.geocaching.com/play\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.geocaching.com</a> internationale offizielle Seite</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "8636", "streetAddress": "Farneralp"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2848218", "longitude": "8.9574056"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/7/6/0/c760b98f54a3aecbc9357cfc35730e6f547ddcb3_202011_Wandern_Farner_TSchmuki_01.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11282934185", "discoverSwissId": "plc_s9t_fcjrbqgb-shhe-egdj-jahs-rddavtsisgab"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "52ec6699-8e60-4c70-926c-16832d64e391", "dateModified": "2024-10-11T15:56:44+02:00", "name": {"de": "Blumengesch\u00e4ft L\u00f6wenzahn "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ihr Spezialist f\u00fcr Schnittblumen und Dekorationen"}, "description": {"de": "<p>Das Blumengesch\u00e4ft im Zentrum von Eschenbach bietet eine grosse Auswahl an verschiedenen Produkten. Es lohnt sich im Gesch\u00e4ft vorbei zu schauen und sich inspirieren zu lassen.</p><p>Angebot:</p><ul><li>Schnittblumen</li><li>Trauer und Gedenken</li><li>Hochzeiten und Feste</li><li>Dekorationen</li><li>Geschenke</li><li>Gutscheine</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Binzenstrasse 1", "telephone": "+41 55 282 22 11", "email": "helene@possy.ch", "url": "https://www.blumengeschaeft-loewenzahn.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24121545", "longitude": "8.919475868702392"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/6/1/d/f61d6c5725ebd899f8a3bdcfe958e5bde3a8e05e_L__wenzahn_1.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/700705565", "discoverSwissId": "plc_s9t_fcusggjj-iuga-esha-jcgs-bgidctgeudjb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "56dfb632-a7f2-4006-9f21-5dab9540af21", "dateModified": "2024-09-10T08:43:26+02:00", "name": {"de": "Hofladen R\u00fceterswil"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hofladen mit vielseitigem Angebot: Bio-Produkte sowie regionale und nachhaltige Produkte aus dem konventionellen Anbau"}, "description": {"de": "<p>Der kleine Hofladen der Familie R\u00fcegg befindet sich in R\u00fceterswil, vis-\u00e0-vis vom Dorfplatz und Kapelle. Er ist t\u00e4glich in Selbstbedienung offen. Bezahlen geht bequem mit TWINT oder mit Bargeld. </p><p>Das Angebot ist vielseitig mit Bio-Produkten vom eigenen Hof wie Eier, Rindfleisch (Beef), Kalbfleisch, S\u00fcssmost, Baumn\u00fcsse und D\u00f6rrobst. Regionale und nachhaltige Produkte aus dem konventionellen Anbau wie Sirup, Fruchtaufstrich, S\u00fcsses, Geb\u00e4ck, Honig, Sp\u00e4tzli, Eingemachtes, Tee, Geschenk-T\u00e4schli und Legehennen-Fleisch erg\u00e4nzen das vielseitige Angebot. </p><p>Auf Bestellung werden Geschenk-Boxen sowie Mischpakete vom Bio-Jungrind und Bio-Kalbfleisch gerichtet.&nbsp; &nbsp; &nbsp;<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "R\u00fceterswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8735", "streetAddress": "Waldestrasse 10a", "telephone": "+41 55 284 15 23 | +41 78 805 55 90", "email": "martinrueeg@gmx.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.25834939240205", "longitude": "8.989487886428835"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/8/8/5/c885d139ab695c113d8e79d0b8910d3951079826_Hofladen_R__eterswil_Hauptbild.JPG"}], "openingHours": {"de": "t\u00e4glich in Selbstbedienung offen"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/26292246", "discoverSwissId": "plc_s9t_fgtvrgdc-qhvc-eaag-jvcb-ftqrjfeaqvcb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "5725588d-d138-4878-a958-a9b9fe483d73", "dateModified": "2025-04-04T10:59:37+02:00", "name": {"de": "Auhof Wagen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Nicht einfach nur ein Hofl\u00e4deli, sondern ein Einkaufsparadies f\u00fcr regionale Produkte"}, "description": {"de": "<p>Grosse Auswahl an Gem\u00fcse direkt vom Hof, K\u00e4setheke, Konfi, Eingemachtes u.v.m.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>verschiedenes Gem\u00fcse</li><li>diverse Salate, u.a. im Winter N\u00fcsslisalat</li><li>grosse Auswahl an Beeren</li><li>Eier</li><li>Konfi</li><li>K\u00e4setheke</li><li>jeden Mittwoch Bauernbrot</li><li>jeden Sonntag Zopf</li><li>grosse Auswahl an weiteren Produkten und Geschenkartikeln<br></li></ul><p><br>Der Hofladen ist in Wagen an der Austrasse zwischen Wagen Dorf und Kloster Wurmsbach.<br></p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Weitere Angebote:</span></p><ul><li>Gem\u00fcsetasche</li><li>Gem\u00fcse-Abo mit anpassbarem Inhalt</li><li>Fr\u00fcchtekiste f\u00fcr Firmen - Lieferung in der Region</li><li>Wochenm\u00e4rkte - in Rapperswil und Lachen</li><li>Blumenfelder - in Wagen und Jona&nbsp; &nbsp;</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wagen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8646", "streetAddress": "Auhof / Austrasse 66", "telephone": "+41 55 212 46 24", "email": "info@auhofwagen.ch", "url": "https://www.auhofwagen.ch/Auhof-Wagen-Frisches-vom-Land/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.225947390199956", "longitude": "8.873155117034914"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/3/1/e/831ec3b0c97aa634383d31a410ed03d3dcf8c471_IMG_7332.JPG"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "15:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/226345663", "discoverSwissId": "loc_px9-s28_bigbg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "58086586-3daa-4fdb-b978-48083f3ec463", "dateModified": "2024-10-11T15:22:35+02:00", "name": {"de": "Restaurant Freihof"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mit viel Liebe und Leidenschaft werden die G\u00e4ste verw\u00f6hnt"}, "description": {"de": "<p>Das Restaurant Freihof befindet sich an exponierter S\u00fcdhanglage umgeben von W\u00e4ldern und Wiesen mit wundervoller Sicht auf Berge und Z\u00fcrichsee. </p><p>Die G\u00e4ste werden durch spannende und ungewohnte Kombinationen \u00fcberrascht. Der Kreativit\u00e4t sind keine Grenzen gesetzt und es wird alles frisch und in h\u00f6chster Qualit\u00e4t zubereitet.</p><p>F\u00fcr Bankette, Familienfeiern und gesch\u00e4ftliche Anl\u00e4sse steht das Team vom Restaurant Freihof sehr gerne zur Verf\u00fcgung.&nbsp;</p><p> </p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Laupenstrasse 11", "telephone": "+41 55 284 18 18", "email": "info@freihof-goldingen.ch", "url": "https://www.freihof-goldingen.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.26371135", "longitude": "8.949222469756808"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/c/9/5/8c950e745e8560ffddaf5488f48d82ad265d2e75_restaurant.png"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "14:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:30", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_banquethall", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sustainability_seasonalandLocalFood", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/271935287", "discoverSwissId": "plc_s9t_fiaigfig-dtqq-evtr-rjhi-eiaidvdusegd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "5852acc7-080a-411c-ac68-297ff13e0482", "dateModified": "2024-10-11T16:13:55+02:00", "name": {"de": "Media Concept Schweiz AG"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ideen die rocken"}, "description": {"de": "<p>Media Concept ist eine Full-Service Agentur und unterst\u00fctzt Unternehmen mit Marketingl\u00f6sungen. Angefangen bei der Beratung, \u00fcber Kreation bis hin zur Realisation und Produktion - Ein Partner f\u00fcr alles!</p><p>Die besondere Expertise und die Flexibilit\u00e4t unserer Mitarbeiter ist die Basis f\u00fcr eine dynamische Unternehmensentwicklung. Gemeinsam im Team werden die St\u00e4rken jedes Teammitglieds genutzt.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Rickenstrasse 12", "telephone": "+41 55 286 10 30", "email": "team@mediaconceptschweiz.ch", "url": "https://mcs.swiss/start"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.240870150000006", "longitude": "8.924158342631399"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/6/e/f/86ef16ef2c86ff8716c66d9cd64bec715ee4363e_gewerbe.png"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/370219369", "discoverSwissId": "plc_s9t_fifcqssh-aiaq-ebbs-qsgi-cjhvvbduaeic"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "5c5787a0-215a-4a03-af2b-df714549a523", "dateModified": "2025-02-03T18:18:08+01:00", "name": {"de": "Lozzi Museum"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Witzig, genial, anregend!"}, "description": {"de": "<p>Vom \u201eSteinstreichler\u201c bis zur \u201eHeiligenschein-Poliermaschine\u201c. Willkommen im Wunderland der Fantasien! </p><p>\u00dcber 120, z.T. bewegliche Objekte des Metallplastikers Yvan \u201eLozzi\u201c Pestalozzi zu den Sorgen und N\u00f6ten, W\u00fcnschen und Tr\u00e4umen der Menschen. Eine unterhaltsame Ausstellung f\u00fcr Kinder, Jugendliche und Erwachsene. Ein attraktives Ausflugsziel f\u00fcr Schulreisen, Vereine, Wandergruppen oder als geselliges Rahmenprogramm f\u00fcr Kundenanl\u00e4sse von Unternehmen sowie privaten Anl\u00e4ssen wie Hochzeiten, Geburtstage usw. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Gruppen:</span><span style=\"font-weight: 700;\"><br></span>Das Lozzi Museum kann auf Anfrage auch ausserhalb der \u00d6ffnungszeiten besucht werden.</p><p>\u201eSo viel Poesie, so viel Witz, so viel Genialit\u00e4t l\u00e4sst uns nur staunen. Wir freuten uns kindlich, auch wenn wir im AHV-Alter sind.\u201c</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Lindenhofstrasse 1", "telephone": "+41 44 980 08 76", "email": "y.pestalozzi@lozzi.ch", "url": "https://lozzi-museum.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.27391455", "longitude": "8.908520593563356"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/f/0/5/af050a438e2dceab299e378218095c532897cbcb_LOZZI_MUSEUM_2_Eingang_Museum.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/254388659", "discoverSwissId": "plc_s9t_fsfhihqa-cbfq-eqad-qvcr-tvhbefejqfcd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "5e1e0e52-e277-4af2-9066-b810b88f6e1f", "dateModified": "2025-02-19T09:28:20+01:00", "name": {"de": "FotoNela - Fotostudio"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Erinnerungen f\u00fcr die Ewigkeit"}, "description": {"de": "<p>Das gem\u00fctlich eingerichtete Fotostudio liegt im Herzen von St. Gallenkappel. Die sympathische Fotografin hat sich \u00fcber die Jahre auf die famili\u00e4re Fotografie von Schwangeren, Neugeborenen, Babys, Kinder, Familien und Hochzeiten spezialisiert. Was gibt es sch\u00f6neres, als Erinnerungen in Bildern festzuhalten.&nbsp;</p><p>Fotografiert wird im Studio, bei ihnen zu Hause oder ganz ungezwungen draussen in der Natur oder an ihrem Lieblingsplatz.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732 ", "streetAddress": "Lenzikon 32A", "telephone": "+41 78 951 40 16", "email": "info@daniela-rieder.ch", "url": "https://www.fotonela.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2416182", "longitude": "8.94263035"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/e/b/a/1eba4d6bb39e6115659553bee1abb8f501ed3f61_FotoNela_40__002_.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1091914707", "discoverSwissId": "plc_s9t_fubuaufc-uchh-eqvc-jagg-ribariivgubv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "5f39a40c-33aa-441c-aeb7-26b1d38bc309", "dateModified": "2025-05-06T10:46:01+02:00", "name": {"de": "Restaurant Alp Schindelberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Restaurant und Ausflugsziel"}, "description": {"de": "<p>Gut erreichbar ob zu Fuss oder mit dem Bike, mit Start im Atzm\u00e4nnig oder Goldingen, liegt auf 1156m.\u00fc.M das neu renovierte Alprestaurant Schindelberg. </p><p>Wer im Schindelberg seine wohlverdiente Pause einlegt f\u00fcr ein k\u00fchles Bier, ein gutes Glas Wein oder um sich kulinarisch verw\u00f6hnen zu lassen, ist am perfekten Ort. Der Weinkeller l\u00e4sst keine W\u00fcnsche offen. Auch die hausgemachten Cremeschnitten sind ein Highlight und immer wieder ein Besuch wert. Ob leidenschaftlicher Fleischesser, Vegetarier oder \u00fcberzeugter Veganer, unsere K\u00fcche zaubert f\u00fcr jeden das passende Men\u00fc. </p><p>Auf der Sonnenterrasse k\u00f6nnen die G\u00e4ste den Blick bis in die Glarner, Schwyzer oder sogar Berner Alpen schweifen lassen. </p><p>Geben Sie Ihrer Seele eine Auszeit und schlafen in dieser unendlichen Ruhe, lassen sie sich vom Vogelgezwitscher und sanftem Kuhglockenton wecken und geniessen nach dem Powerfr\u00fchst\u00fcck einen neuen Wandertag. </p><p>Gute K\u00fcche, Kinderspielplatz, sch\u00f6ne Aussicht, verschiedene Anl\u00e4sse, die Gaststube bietet Platz f\u00fcr bis zu 80 Personen. Auch Gruppen sind herzlich willkommen.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 11 37", "email": "info@alpschindelberg.ch", "url": "https://alpschindelberg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.31538454097332", "longitude": "8.994004726409914"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/1/1/f/d11f800c810c09a0725900a88998bae2561987d4_1000074088.jpg"}], "openingHours": {"de": "Auf Anfrage auch l\u00e4nger offen. "}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/66576861", "discoverSwissId": "plc_s9t_fvdjqeas-ddqq-eebs-qurh-cgrbtdirsdaj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "60d2a2dd-e49d-48fb-ab66-09b2c1eaaff4", "dateModified": "2024-10-08T14:30:49+02:00", "name": {"de": "Easy Listening", "en": "Easy Listening"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Swingende Unterhaltung", "en": "Swinging entertainment"}, "description": {"de": "<div>Vier professionelle Musikerinnen und Musiker bieten professionelle Live-Unterhaltung auf h\u00f6chstem Niveau. Seit \u00fcber 20 Jahren sorgt Easy Listening an Hochzeiten, Firmenanl\u00e4ssen, Geburtstagsfeiern und Ap\u00e9ros f\u00fcr entspannte und fr\u00f6hliche Stimmung. Mit ihrer musikalischen Vielfalt begeistert die Band Jung und Alt. Neben Popmusik spielen sie Standardt\u00e4nze wie Cha Cha, Disco, Fox, Jive, Walzer, Samba, Tango und mehr. Aber auch Rock, Blues oder Jazz und nat\u00fcrlich Swing geh\u00f6ren zum Repertoire.</div>", "en": "<p>Four professional musicians provide professional live entertainment at the highest level. Easy Listening has been creating a relaxed and happy atmosphere at weddings, corporate events, birthday parties and drinks receptions for over 20 years. The band entertains young and old with their musical diversity. In addition to pop music, they play standard dances such as cha-cha, disco, fox, jive, waltz, samba, tango and more. The repertoire also includes rock, blues, jazz and, of course, swing.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Schwarzenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9536", "streetAddress": "B\u00fcndtweg 2", "telephone": "+41 78 652 57 65.", "email": "booking@easy-listening.ch", "url": "http://easy-listening.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.44028205", "longitude": "9.077295027716824"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/7/1/c/171c7e82fdcaaec471e6753b49b1bef3636e7806_easy_listening.jpg"}], "copyrightHolder": "Easy Listening", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/247106641", "discoverSwissId": "plc_s9t_gatcqctt-uejt-eivr-qrgg-ajrcsbuqqvve"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "60f09dc4-9bc8-42fb-9301-c93fc01a4322", "dateModified": "2024-10-11T16:15:30+02:00", "name": {"de": "M\u00f6bel R\u00fcegg AG"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mit M\u00f6bel R\u00fcegg AG k\u00f6nnen Wohntr\u00e4ume verwirklicht werden"}, "description": {"de": "<p>Es gibt endlose M\u00f6glichkeiten das Haus in ein Zuhause einzurichten. Ob mit dezenten Akzenten oder gewagten Hinguckern aus der umfangreichen Auswahl kann jeder Raum mit viel Stil und Charme ausgestattet werden.&nbsp;</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Wohnkollektion</li><li>Bettwaren</li><li>Vorh\u00e4nge</li><li>die Boden Fachleute</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Rapperswilerstrasse 2", "telephone": "+41 55 282 11 51", "email": "moebel.rueegg@bluewin.ch", "url": "https://www.moebel-rueegg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.23892225", "longitude": "8.920981103111224"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/b/4/8/9b4852a81fd93983b9db0f12b0300b7d28825df9_gewerbe.png"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1087745789", "discoverSwissId": "plc_s9t_gavajtse-jrsi-ecvr-jdab-sjdvsabqedcc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "61f306c6-d7ca-46de-b83c-8d6d5ba3efa3", "dateModified": "2024-09-20T16:14:00+02:00", "name": {"de": "Ehemaliges Gasthaus \"Sternen\""}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mitten im Dorf Eschenbach steht das im franz\u00f6sischem Stil erbaute Haus"}, "description": {"de": "<p>Das an zentraler Lage mitten im Dorf Eschenbach stehende stattliche Haus \"zum Sternen\u00bb wurde zwischen 1712 und 1714 erbaut und gilt neben dem historischen Custorhaus als einziger Fachwerkbau im Dorf mit typischem \u00abfranz\u00f6sischem\u00bb Dachstuhl. </p><p>Die Gaststube befand sich im ersten Stock. Neben einigen Gastzimmern verf\u00fcgte das erste Haus am Platz \u00fcber den einzigen grossen Saal mit B\u00fchne. Der Saalanbau kam allerdings erst gegen Ende des 19. Jahrhunderts dazu. Er sah praktisch s\u00e4mtliche \u00f6ffentliche Anl\u00e4sse der Gemeinde und bildete so bis etwa 1975 den Mittelpunkt des gesellschaftlichen Geschehens im Dorf.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach ", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Ehemaliges Gasthaus \"Sternen\""}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2409446", "longitude": "8.92208"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/9/0/6/890683fc18749e7430c228b55b32802e24d83ce3_sternen.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/659834775", "discoverSwissId": "plc_s9t_gbvdagsg-thsq-egtu-rids-itgtfrqduvqd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "63aa52b3-c558-420b-a199-6362a19ccae5", "dateModified": "2024-10-08T15:40:13+02:00", "name": {"de": "Starbugs Comedy", "en": "Starbugs Comedy"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Eine einzigartige Mischung aus Comedy, Tanz und Akrobatik.", "en": "A unique mixture of comedy, dance and acrobatics."}, "description": {"de": "<p>F\u00e4bu, Silu &amp; Tinu haben sich von New York bis Tokio mit einer einzigartigen Mischung aus Tanz, Akrobatik und Comedy in die Herzen des Publikums gespielt. Mit hinreissender, verbl\u00fcffender Dynamik verlassen Starbugs Comedy die bekannten Sph\u00e4ren der Comedy. Die drei coolen Typen ziehen ihr Publikum so umwerfend fantasievoll, witzig und listig herein, dass es aus dem Staunen nicht mehr herausfindet.</p>", "en": "<p>F\u00e4bu, Silu &amp; Tinu have played their way into the hearts of audiences from New York to Tokyo with a unique blend of dance, acrobatics and comedy. Starbugs Comedy's captivating, astonishing dynamism takes comedy beyond the familiar. The three cool guys draw audiences in with such breathtaking imagination, humour and cunning that they can't help but be amazed.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Reinach 1", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "4153", "streetAddress": "Am K\u00e4genrain 3", "telephone": "+41 61 713 03 03", "email": "info@planbentertainment.ch", "url": "https://www.starbugs-comedy.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.488797", "longitude": "7.601284900140756"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/e/d/9/8ed9dfd11be328f1f06d40c2dc2319d68d09ad5e_starbugs_comedy.jpg"}], "copyrightHolder": "Starbugs Comedy", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/169986940", "discoverSwissId": "plc_s9t_gdqqfcrd-sffi-ecar-qbjj-gdgcqbjssquf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "640c0d57-9d77-47aa-957a-ffa9c1c2db3b", "dateModified": "2024-09-20T15:02:51+02:00", "name": {"de": "Gebiet Oberholz-Farner"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Familienfreundliches Ski- und Wandergebiet"}, "description": {"de": "<p>Das \u00fcber Wald ZH erschlossene Skigebiet Oberholz-Farner ist ein kleines aber feines und familienfreundliches Wintersportgebiet. Auch in der warmen Jahreszeit lohnt sich ein Ausflug in das idyllische Oberholz. Im Gebiet Farner finden sich wunderbare Wanderrouten mit Weitblick.&nbsp; &nbsp;<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Gerstrasse 6"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2876572", "longitude": "8.9426907"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/3/6/2/1362dbeee82032fd4fedcfe3334f3a9bba850097_IMG_2174.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/9272841510", "discoverSwissId": "plc_s9t_geasatfh-jthh-ehqq-jfhq-vvqjsbsctrdr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "65fd938e-defb-4857-aa32-7104ea7036be", "dateModified": "2024-09-23T23:36:15+02:00", "name": {"de": "K\u00e4serei Rossfallen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Seit 2004 ist die K\u00e4serei in Reinhard Z\u00fcgers H\u00e4nden"}, "description": {"de": "<p>Die K\u00e4serei Rossfallen bezieht von verschiedenen Landwirtschaftsbetrieben aus dem Goldingertal die Milch f\u00fcr den einzigartigen K\u00e4se.</p><p>Bereits 1920 schlossen sich Milchbauern zusammen, um ihre Milch in einer Sennh\u00fctte verwerten zu lassen. Sie kamen von den Seitent\u00e4lern nach Hintergoldingen. Die K\u00e4serei in Hintergoldingen entstand erst im Jahr 1939 und wurde damals von Sennmeister Martin Niederer gepachtet und 4 Jahre sp\u00e4ter k\u00e4uflich erworben. Der heutige Besitzer Reinhard Z\u00fcger stellt leidenschaftlich gern Produkte mit und aus der Natur her. Auch wenn die Produktepalette seit der Gr\u00fcndung dieser geschichtstr\u00e4chtigen K\u00e4serei gewachsen ist, unver\u00e4ndert bleibt die Verarbeitung von Milch aus n\u00e4chster Umgebung zu Produkten mit einzigartigem Geschmack.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Chammstrasse 2", "telephone": "+41 55 284 11 26", "email": "reinizueger@outlook.com"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2892442", "longitude": "8.986199784610069"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/c/6/4/4c6444d18b183114945b9c21eb6eafeb5f04dbd8_k__serei.png"}], "openingHours": {"de": "\u00d6ffnungszeiten auf Anfrage"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/271931640", "discoverSwissId": "plc_s9t_gfvtjdiu-tuvr-eifh-qqdc-hbaeuqhadgru"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "6678342f-5cb6-4b40-9a1f-3980ebde0513", "dateModified": "2024-11-12T10:16:01+01:00", "name": {"de": "Steiner-Beck AG"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Steiner-Beck Filiale in Eschenbach befindet sich im Zentrum Ebnet, neben Migros und Metzgerei Betschart"}, "description": {"de": "<p><span style=\"font-weight: bold;\">Das zahlreiche Angebot der B\u00e4ckerei, Conditorei und Confiserie:</span></p><ul><li>knusprige Brote</li><li>ausgezeichnete Torten</li><li>hausgemachte Pralinen</li><li>leckere Sandwiches zum Zn\u00fcni</li><li>knackige Salate zum Zmittag</li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot im Caf\u00e9:&nbsp;</span></p><ul><li>reichhaltiges Fr\u00fchst\u00fcck</li><li>aromatischer Kaffee</li><li>t\u00e4glich abwechslungsreiche Mittagsmen\u00fcs<br></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Rickenstrasse 10", "telephone": "+41 55 292 10 05", "email": "info@steiner-beck.ch", "url": "https://www.steiner-beck.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2410357", "longitude": "8.9236101"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/b/7/2/1b727c2482f41c6a1fbfba889aa303ec204d5289_Eschenbach_High__1___1_.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2845820214", "discoverSwissId": "plc_s9t_gghidecv-fsrg-erea-jqbv-djiaurtuafbd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "668b9031-f457-4dbe-a90c-e50d867f8381", "dateModified": "2024-09-24T16:15:39+02:00", "name": {"de": "L\u00e4deli-Tour"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Beim Wandern oder Biken auf Shoppingtour?"}, "description": {"de": "<p>Es braucht keine grosse Stadt um auf Einkaufstour zu gehen. Im Goldingertal l\u00e4sst sich eine Wander- oder Velotour ideal mit \u00abl\u00e4dele\u00bb kombinieren. Und das Beste: diese Tour ist sogar sonntagstauglich da die meisten L\u00e4deli ihre Produkte in Selbstbedienung anbieten. <br>Rundtour Goldingen-Bannholz-Chrinnen <br><br>Am besten startet man in Goldingen, Egligen. Bei der Tankstelle neben <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/landi-goldingen-2b8be17d-54ba-454d-beb6-8540c254d8e9.html\" target=\"_blank\">Prima/Landi</a> stehen ein paar gratis Parkpl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung und die \u00d6V-Haltestelle befindet sich gleich daneben (Postauto, VZO-Bus). In unmittelbarer N\u00e4he zur Haltestelle wartet schon der erste Verkaufswagen. <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/regis-creativ-art-fc201ff5-1781-42ba-86a1-997edcd9e609.html\" target=\"_blank\">Regis.Creativ.Art</a> bietet Beton-Kreationen geschickt kombiniert mit Naturmaterialien. <br><br>K\u00e4seliebhaber kommen bereits kurz danach, bei der <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/kaeserei-sutter-45007375-0566-40a6-b325-2c593a1cbe10.html\" target=\"_blank\">K\u00e4serei Sutter</a>, auf Ihre Kosten. Von Montag bis Samstag ist das Ch\u00e4s-L\u00e4deli offen, zur \u00fcbrigen Zeit steht ein Verkaufsautomat mit Fondue, Raclette und weiteren K\u00e4sespezialit\u00e4ten zur Verf\u00fcgung. Auch hier stehen ein paar \u00f6ffentliche Parkpl\u00e4tze gratis zur Verf\u00fcgung. <br><br><span style=\"font-weight: bold;\">Hoch zum Bannholz am Keramik-L\u00e4deli vorbei</span><br>Nun geht\u2019s die Strasse hoch Richtung <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/restaurant-bannholz-695fee29-23fd-4a14-b03d-798930bb15f4.html\" target=\"_blank\">Restaurant Bannholz</a>. Im Weiler Gibel befindet sich die T\u00f6pferei von <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/toepferei-von-hans-baumgartner-a312e5fa-7f5d-4eab-a286-90eee1f5df18.html\" target=\"_blank\">Hans Baumgartner</a>. Selbstget\u00f6pferte Schalen, Teller und Vasen sind ausgestellt. Nicht jeden Tag, aber meistens ist sein L\u00e4deli im Keller von 10 - 12 Uhr und von 14 - 16 Uhr (oder nach Vereinbarung) ge\u00f6ffnet.<br><br><span style=\"font-weight: bold;\">Chrinnen und Faltigberg oberhalb Wald </span><br>Weiter f\u00fchrt der Weg am Restaurant Bannholz vorbei, der <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/herzroute-e-bike-tour-803ca38f-ba19-48a3-8cab-5d973de6d9e4.html\" target=\"_blank\">Herzroute</a> folgend, via Tann nach Chrinnen. Auf den gem\u00fctlichen B\u00e4nklein entlang des Weges empfiehlt es sich zu rasten und die atemberaubende Aussicht auf Z\u00fcrichsee und Linthebene zu geniessen. Beim Bauernhof <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/chrinnehof-a71936fe-b3bd-4b0d-b14b-2b3e520ff5c3.html\" target=\"_blank\">Chrinnehof</a> gibt es einen gem\u00fctlichen Hofcheller (Hofl\u00e4deli) in welchem es sogar Kaffee, Sirup und S\u00fcssmost zum Sofortverzehr gibt. Ebenfalls auf dem Hof steht das <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/schmuck-huesli-7b45c791-6656-4353-ae06-70288a4270e4.html\" target=\"_blank\">Schmuck H\u00fcsli</a> von Regula Kindlimann. Sie designt Halsketten und Armb\u00e4nder in verschiedenen Varianten, Farben und Materialien. Wer das passende St\u00fcck nicht findet, kann bei Regula auch das eigene Schmuckst\u00fcck kreieren. <br><br>In Richtung Faltigberg zur H\u00f6henklinik geht es weiter. Gleich daneben steht die Spezialit\u00e4tenk\u00e4serei Koster. Auch bei Kosters sorgt ein neuer Verkaufsautomat daf\u00fcr, dass die feinen Weichk\u00e4sli rund um die Uhr ihre K\u00e4ufer finden. Hier braucht es nicht mal Bargeld, der Automat akzeptiert auch Karten. <br><br><span style=\"font-weight: bold;\">Mit dem E-Bike auf der Herzroute weiter </span><br>F\u00fcr die Fortsetzung der Tour bieten sich verschiedene M\u00f6glichkeiten: Velofahrer k\u00f6nnen \u00fcbers Oberholz der Herzroute (E-Bike Route 99) folgen, welche \u00fcber Gibswil und bis weiter nach Rapperswil f\u00fchrt. Bei der H\u00f6henklinik f\u00e4hrt auch ein \u00f6ffentlicher Bus nach Wald. Oder man wandert unterhalb der H\u00f6henklinik wieder zur\u00fcck Richtung Bannholz. Kurz vor dem Bannholz zweigt ein sch\u00f6ner Waldweg ab, der an verschiedenen Weihern vorbei nach Diezikon f\u00fchrt. <br><br>Die Tour bis zum Faltigberg f\u00fchrt haupts\u00e4chlich \u00fcber asphaltierte Strassen und eignet sich daher optimal f\u00fcr Velotouren oder f\u00fcr eine \u00abSchlecht-Wetter-Wanderung\u00bb. Distanz ca. 8.5km Dauer zu Fuss ca. 2.5 Stunden.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Laupenstrasse"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.26404341017249", "longitude": "8.960085511207582"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/f/b/8/8fb85bd234b9be109048255c5815fd82d06482ec_IMG_2496.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/284528780", "discoverSwissId": "plc_s9t_ggirjadb-vefh-etru-qjas-ufatighvidib"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "68bde23c-4024-4051-984d-33e9b5b1d9bd", "dateModified": "2024-09-20T16:08:32+02:00", "name": {"de": "Bildst\u00f6ckli Rebberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der gemeindeeigener Rebberg befindet sich mitten im Bildst\u00f6ckli Areal"}, "description": {"de": "<p>Der Rebberg z\u00e4hlt ca. 190 rote Stickelreben, 190 rote Drahtreben und rund 250 weisse Stickelreben. Total z\u00e4hlt der Rebberg also rund 630 Rebst\u00f6cke. </p><p>Der gemeindeeigene Rebberg wird von einer Gruppe freiwilliger \u00abWeinfreunde\u00bb bewirtschaftet, die rund sieben bis acht Eins\u00e4tze pro Jahr haben. Vom Rebschnitt im M\u00e4rz \u00fcbers \"Stockputzen\" im Mai/Juni. Im Juli geht es ans Aufbinden und Auslauben und gegen Ende Sommer, im August, wird der Ertrag \u00abreguliert\u00bb, ganz nach dem Motto \u00abweniger ist mehr\u00bb. Nach der Laubarbeit im September findet meist im Oktober die Traubenlese statt. </p><p>Neben den \u00abWeinfreunden\u00bb kann auf zus\u00e4tzliche Hilfestellung durch den Werkdienst der Gemeinde gez\u00e4hlt werden, die den Rebberg m\u00e4ht oder beispielsweise die Netze gegen Insekten anbringt. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Weinbestellung: </span><br>Einmal im Jahr, meistens im September, findet das allj\u00e4hrliche Rebenfest statt. Dabei kann der Eschenbacher Bildst\u00f6ckli-Wein (6er-Kartons) bestellt werden. Selbstverst\u00e4ndlich kann der Wein aber auch jederzeit und direkt beim Empfang der Gemeinde Eschenbach bestellt werden: einwohneramt@eschenbach.ch | 055 286 15 05.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Bildst\u00f6cklistrasse"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24233121120119", "longitude": "8.92417073249817"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/0/e/0/a0e0fb92d7feb9ccc868acb73d0053922e0622b7_Bildst__ckli_Reben.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/749242263", "discoverSwissId": "plc_s9t_girtucds-eace-eafb-jiet-ddujrfrbtjrt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "690f9331-3d89-4694-afb3-f92ba850a9d5", "dateModified": "2024-10-08T14:40:45+02:00", "name": {"de": "Jodlerclub St.Gallen Stadt", "en": "Jodlerclub St.Gallen Stadt"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Jodlerinnen und Jodler aus der Stadt St.Gallen", "en": "Yodellers from the city of St.Gallen"}, "description": {"de": "<div>Die Jodlerinnen und Jodler des Jodlerclubs St.Gallen Stadt verbindet die Begeisterung am gemeinsamen Jodeln und Singen und eine ganz besondere Freundschaft. Dies ist bei ihren Auftritten sp\u00fcrbar.</div>", "en": "<p>The yodellers of the St.Gallen City Yodelling Club are united by their enthusiasm for yodelling and singing together and by a very special friendship. You can feel this in their performances.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Zuzwil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9524", "streetAddress": "Lindaustrasse 45", "email": "praesident@jcssg.ch", "url": "https://www.jodlerclub.stadt.st.gallen.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4748106", "longitude": "9.0998828"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/a/e/8/eae8469da0b9026be63a33053ae81f97bc91b2c4_jodlerclub_stadt_stgallen.jpg"}], "copyrightHolder": "Jodlerclub St.Gallen Stadt", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4993471306", "discoverSwissId": "plc_s9t_gjavjddb-dtij-egje-qvrd-vjcrqifaqjtf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "695fee29-23fd-4a14-b03d-798930bb15f4", "dateModified": "2024-10-11T11:33:42+02:00", "name": {"de": "Restaurant Bannholz"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Essen mit Aussicht auf den Z\u00fcrichsee"}, "description": {"de": "<p>Das Restaurant Bannholz oberhalb Goldingen kann von zwei Seiten erreicht werden. Einerseits kann mit dem Auto oder zu Fuss ab Goldingen (gegen\u00fcber K\u00e4serei Sutter) das Restaurant erreicht werden oder ein Weg f\u00fchrt ab der Z\u00fcrcher H\u00f6henklinik in Wald zu Fuss bis zum Restaurant.</p><p>Serviert werden verschiedene Spezialit\u00e4ten, jedoch das Cordon-Bleu ist eines der bekanntesten Speisen vom Bannholz.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Bannholzstrasse 16", "telephone": "+41 55 284 14 55", "email": "restaurant@bannholz.net", "url": "https://www.bannholz.net/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2734333", "longitude": "8.9519848"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/3/5/3/c35312b43c06d16f165f900400cc6b6991143a96_bannholz_klein.jpg"}], "openingHours": {"de": "Durchgehend warme K\u00fcche vom 11.30 Uhr bis 19.30 Uhr"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 50, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/953792327", "discoverSwissId": "plc_s9t_gjfvuucj-cdvt-eqbe-radt-hjijdarrbfve"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "6bc6ee67-6136-41e8-87ad-e05589f31e26", "dateModified": "2024-10-29T12:33:40+01:00", "name": {"de": "Metzgerei Betschart"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Fachgesch\u00e4ft f\u00fcr Allt\u00e4gliches und Aussergew\u00f6hnliches - wir wissen wo das Fleisch herkommt"}, "description": {"de": "<p>In den beiden Metzgereien in Eschenbach und Schmerikon wird ein vielf\u00e4ltiges Angebot an Fleisch- und Wurstwaren, Fisch, K\u00e4sespezialit\u00e4ten und Delikatessen geboten. </p><p>Mal ganz allt\u00e4glich, mal aussergew\u00f6hnlich und meist aus der Region. Immer frisch und von bester Qualit\u00e4t. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Fleisch, Fleischwaren, grosses Grill-Angebot</li><li>Spezialit\u00e4ten: Aubrigschinken, Ch\u00e4misalami, Chorizo, Schmerispeck, D\u00fcrrw\u00e4ldler</li><li>Catering f\u00fcr Ap\u00e9ro und Partyservice</li><li>K\u00e4se, Wein, Geschenkartikel</li><li>In Eschenbach t\u00e4glich zwei Mittagsmen\u00fcs zum mitnehmen<br></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Rickenstrasse 10", "telephone": "+41 55 282 48 48", "email": "info@metzgerei-betschart.com", "url": "https://www.metzgerei-betschart.com/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2409224", "longitude": "8.9237103"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/2/8/7/22870cb1cfad08676ace18e17249f20e8be011d8_Betschart_Team.jpg"}], "openingHours": {"de": "\u00d6ffnungszeiten der beiden Filialen finden Sie auf der Webseite. "}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2900941134", "discoverSwissId": "plc_s9t_grsguugh-gbdg-ebui-ihqt-uaffijvdbucg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "6ef26262-0aea-4b3f-b5fc-e2737d0efc8c", "dateModified": "2024-09-27T10:10:49+02:00", "name": {"de": "Geoweg Chr\u00fczegg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Gef\u00fchrt oder auf eigene Faust auf Entdeckungstour im Gebiet Chr\u00fczegg\n"}, "description": {"de": "<p>Der Geoweg zeigt auf anschauliche Weise wie die Landschaft im Gebiet Chr\u00fczegg und Umgebung entstanden ist. Die insgesamt 50 Hinweistafeln erm\u00f6glichen interessierten Wanderern einen umfassenden Einblick in die Entstehung unserer Landschaft. </p><p>Vergletscherungen, \u00dcberschwemmungen, Bergst\u00fcrze, ja sogar Vulkanausbr\u00fcche aus der Auvergne (Frankreich) haben Spuren in unserem Boden hinterlassen. Die vielen Hinweise auf die erdgeschichtliche Entwicklung bringen uns zum Staunen und zum Nachdenken. Sie helfen aber vor allem, die dynamische Landschaftsver\u00e4nderung und deren Auswirkung auf Flora, Fauna und den Menschen zu verstehen. </p><p>Die Tafeln sind nicht mehr alle in einem sehr guten Zustand und werden laufend \u00fcberpr\u00fcft.</p><p>Wird eine fachkundige Begleitung f\u00fcr diesen landschaftlich wertvollen Erlebnispfad gew\u00fcnscht, dann begleitet Monika Kriemler sehr gerne und steht f\u00fcr Fragen zur Verf\u00fcgung.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Preise / Inbegriffene Leistungen:</span></p><ul><li>Geologische F\u00fchrung auf dem Geoweg, mit Erkl\u00e4rungen zur Entstehung der Landschaft und zur Bedeutung der Linthebene als Lebens- und Naturraum</li><li>Alpenfaltung, Molasse, Eiszeiten</li><li>Steine als Rohstoff</li><li>Industrialisierung, Linthkorrektur, Besiedlungsgeschichte</li><li>Klimageschichte, Bergsturz Atzm\u00e4nnig 1816</li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Grosser Rundweg:<br></span>Wanderung Atzm\u00e4nnig Bergstation-Chr\u00fczegg-Atzm\u00e4nnig Talstation Zeitbedarf inkl. Pausen: ca. 6 Stunden<br>Kosten: CHF 400.-/pro Gruppe exkl. Sesselbahn</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Kleiner Rundweg:</span><br>Wanderung Atzm\u00e4nnig Bergstation zur\u00fcck zur Talstation<br>Zeitbedarf inkl. Pausen: ca. 3 Stunden<br>Kosten: CHF 250.-/pro Gruppe exkl. Sesselbahn</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Sesselbahn:<br></span>Einzelpreise: Erwachsene Bergfahrt CHF 9.50, Kinder 6-16 Jahre CHF 6.00<br>Gruppenpreise ab 15 Personen: Bergfahrt CHF 7.50, Kinder CHF 5.00</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Tipps und Hinweise:</span></p><ul><li>Verpflegungsm\u00f6glichkeiten - Bergrestaurant Chr\u00fczegg oder Alprestaurant Altschwand</li><li>Alternativen - Ausgangs- bzw. Endpunkt der F\u00fchrung ab Libingen, Krinau oder Wattwil</li><li>Kombinieren Sie den Geoweg mit weiteren Attraktivit\u00e4ten im Atzm\u00e4nnig oder Goldingertal</li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Durchf\u00fchrung und Gruppengr\u00f6sse:<br></span>auf Anfrage mit Anmeldung<br>Ideal bis 15 Personen<br>&gt; 15 Personen, zwei Begleitpersonen, Preis nach Absprache</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wattwil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9630", "streetAddress": "Chr\u00fczeggstrasse", "telephone": "+41 79 412 27 58", "email": "monikakriemler@yahoo.com"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.27924662684945", "longitude": "9.010870456695558"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/b/c/e/abcee4cf569b6550617ad71bd516cf7bbfc40f26_Tafel_A_Detail.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/726611392", "discoverSwissId": "plc_s9t_guvcgcgc-aquq-erdv-rfvs-uchdhtauvsis"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "70163a08-6f66-424f-ada4-1903b5e6669e", "dateModified": "2024-10-08T15:21:11+02:00", "name": {"de": "Renato Kaiser", "en": "Renato Kaiser"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Eine Mischung aus Satire, Spoken Word und Comedy.", "en": "A mix of satire, spoken word and comedy."}, "description": {"de": "<p>Renato Kaiser hat einen feinen Sinn f\u00fcr Komik, Sprache und Timing. Er balanciert zwischen Vernunft und Wahnsinn, zwischen Vordergrund und Hintersinn, zwischen Ernst und Witz, ohne dabei je den Halt oder die Haltung zu verlieren. Mit einer Mischung aus Satire, Spoken Word und Comedy trifft er ins Hirn, ins Herz und vor allem ins Zwerchfell.<br></p>", "en": "<p>Renato Kaiser has a fine sense of comedy, language and timing. He balances between sanity and madness, between foreground and background meaning, between seriousness and humour, without ever losing his footing or his composure. With a mixture of satire, spoken word and comedy, he hits the brain, the heart and, above all, the diaphragm.<br></p>"}, "license": "CC0", "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.40698625", "longitude": "9.462190311306006"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/0/a/9/c0a9f13947812ae4a2898cbedc08090332c8a193_renato_kaiser.jpg"}], "copyrightHolder": "Renato Kaiser", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/302779335", "discoverSwissId": "plc_s9t_habgdqai-gvgg-ecev-qtqe-bjadrfugggju"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "723e687a-7f97-48c4-9710-69b137f186a3", "dateModified": "2024-10-11T15:54:38+02:00", "name": {"de": "Martha's Stickatelier"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Eigene Motive werden auf Wunsch hergestellt"}, "description": {"de": "<p>Ob als Geschenk, Mitbringsel oder f\u00fcr sich selbst, Martha kann vieles an Ihrer Maschine besticken. Z. B. T-Shirts, Hemden, Jacken, Baseball-Caps und Handt\u00fccher. </p><p>Auf Wunsch werden eigens f\u00fcr Kunden individuelle Motive hergestellt. Ausserdem bietet Martha auch an Vorlagen wie Zeichnungen in einem Maschinenstickprogramm umzusetzen.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Hintergoldingerstrasse 54a", "telephone": "+41 55 284 27 05", "email": "marthahofmann@bluewin.ch", "url": "https://www.marthas-stickatelier.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28462225420893", "longitude": "8.981516361236574"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/c/e/a/bcea938fb77aac102e745f2ac129ee2f7d846042_Martha_s_Stickatelier_L__tzli_mit_Storch.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273788008", "discoverSwissId": "plc_s9t_hcdugihq-hvjh-eise-jhba-gjrbdhvbigqd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "745e1fcd-a43d-43f3-bda0-b9e3ab1a4582", "dateModified": "2025-03-31T11:39:49+02:00", "name": {"de": "Spielgruppe Wurzelchind vom Archehof"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Lernen, entdecken, spielen und viel Spass haben...."}, "description": {"de": "<p>....das alles wird in der Spielgruppe auf dem Archehof erlebt. Die Wurzelchind sind ganz vieles, aber allen voran eine Spielgruppe. Hier k\u00f6nnen die Kinder vieles entdecken und erleben.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Ermenswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8734", "streetAddress": "Oberegg 4", "telephone": "+41 77 464 22 13", "email": "wurzelchindarchehof@gmx.ch", "url": "https://wurzelchind-archehof.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.242669890276396", "longitude": "8.89548718929291"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/a/4/c/7a4c20957cddbc95deee6ab9601ae126a54e30dd_IMG_20240523_WA0027.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "11:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5503373556", "discoverSwissId": "plc_s9t_hefubvst-qedt-edvd-rtqa-rjudqrbqefic"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "75aa2666-acb3-414a-8f9a-d68ddedcbc05", "dateModified": "2024-10-08T11:53:55+02:00", "name": {"de": "Alphorn-Ruedi", "en": "Alphorn-Ruedi"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Traditionelle Schweizer Musik f\u00fcr jede Veranstaltung", "en": "Swiss traditional music for any event"}, "description": {"de": "<p>Alphorn-Ruedi spielt mit seinem Alphorn an Festen, Feiern, Geburtstagen, Jubil\u00e4en, Hochzeiten, Gottesdiensten, Abdankungen, Beerdigungen, zum \u00dcberraschen und um Freude zu schenken.</p>", "en": "<p>Alphorn-Ruedi plays his alphorn at parties, celebrations, birthdays, anniversaries, weddings, church services, funerals, to surprise and as a gift.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Ruhsitzstrasse 53", "telephone": "079 266 39 71", "email": "info@alphorn-ruedi.ch", "url": "https://alphorn-ruedi.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4114692", "longitude": "9.3516652"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/8/e/7/d8e7a13bc1f2b1d37e637e90d80f1973ceaeb790_alphorn_trio.jpg"}], "copyrightHolder": "Alphorn-Ruedi", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5700328872", "discoverSwissId": "plc_s9t_hfqqcggg-qsrd-ebeq-ivjq-tgittutsrsaf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "77ff4c05-f012-456d-bdc6-6056ce3594c6", "dateModified": "2024-10-11T15:18:22+02:00", "name": {"de": "Restaurant Adler"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Dorfrestaurant mitten in Eschenbach"}, "description": {"de": "<p>Vis-\u00e0-vis vom Migros befindet sich das gem\u00fctliche Restaurant Adler. Hier werden gut b\u00fcrgerliche Speisen, Grilladen und diverse Spezialit\u00e4ten serviert. Ebenfalls bietet das Restaurant ein Take-away Service \u00fcber den Mittag und selbstgemachte Salatsaucen zum kaufen an. </p><p>Wer lieber Abends f\u00fcr einen Jass vorbei kommt, ist ebenfalls sehr willkommen.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Rickenstrasse 15", "telephone": "+41 55 282 14 06 | +41 76 207 74 91", "email": "muhammeduarti@gmail.com", "url": "https://adler-eschenbach.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2412135", "longitude": "8.9232976"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/9/c/d/49cdb54ba4489112bb1edd58d62cc1ee128fe3da_Adler___40.jpg"}], "openingHours": {"de": "Wochenenden f\u00fcr Reservationen ab 20 Personen m\u00f6glich"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 60, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/475204306", "discoverSwissId": "plc_s9t_hhvvesaf-vabc-efgt-rtsg-gafgsudfjesg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "790bdcc2-80fb-4988-9088-08906527606e", "dateModified": "2024-10-30T16:27:36+01:00", "name": {"de": "Bauernhoff\u00fchrung mit Ap\u00e9ro"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Besichtigung eines typischen Bauernhofs in Goldingen"}, "description": {"de": "<p>Erhalten Sie einen Einblick in die vielf\u00e4ltigen T\u00e4tigkeiten der Landwirtschaft. Stillen Sie ihren Wissensdurst mit Fragen beim anschliessenden Ap\u00e9ro. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Preise / Inbegriffene Leistungen:</span>&nbsp;</p><ul><li>F\u00fchrung durch den Bauernhof</li><li>Ap\u00e9ro (kalte Platte) </li><li>Preis pro Person CHF 15.00* </li></ul><p><span style=\"font-style: italic;\">Getr\u00e4nke sind nach Absprache und separat zu bezahlen</span><br><br></p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Tipps und Hinweise:</span>&nbsp;<br>Besuchen Sie den Hofladen und kaufen Sie Hausgemachtes (ger\u00e4uchertes Fleisch, Sirup, Konfit\u00fcren, Eingemachtes etc.) Die Besichtigung ist gut kombinierbar mit einer Kutschenfahrt, selber fischen in Zuchtbetrieb oder einem Ausflug zum Atzm\u00e4nnig.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Durchf\u00fchrung:</span>&nbsp;</p><ul><li>T\u00e4glich</li><li>Bei jeder Witterung</li><li>Dauer 1.5 - 2h inklusive Ap\u00e9ro</li><li>Anmeldung erforderlich (Absage, resp. Verschiebung bis 2 Tage im Voraus m\u00f6glich) <br><br></li></ul><p>Gruppengr\u00f6sse: <br>Min. keine Beschr\u00e4nkung, *Mindestpreis CHF 200.00 - Max. 80 Personen (gr\u00f6ssere Gruppen auf Anfrage)</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "B\u00fcrgstrasse 39 ", "telephone": "+41 55 284 26 84", "email": "ed.schirmer@bluewin.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.25199233472905", "longitude": "8.957505226135256"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/c/b/7/2cb7eee40b10e99ec731b3a4fc5d48612235cf67_Bauernhoff__hrung.jpg"}], "maximumAttendeeCapacity": 80, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "B\u00fcrgstrasse 39 ", "discoverSwissId": "plc_s9t_hjartssc-iavr-ejii-jaii-aijagfchgagu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "799046d9-8c61-46ee-8d84-4f0e325eb208", "dateModified": "2024-11-12T10:16:11+01:00", "name": {"de": "Landi See AG"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Bietet viele Dienstleistungen und regionale Produkte"}, "description": {"de": "<p>Im Landi-Laden Neuhaus findet sich ein vielf\u00e4ltiges, preisg\u00fcnstiges Sortiment f\u00fcr Garten, Haushalt, Handwerk, Tierhalter, Wanderv\u00f6gel und Zweiradfans. </p><p>Das grossz\u00fcgige Gartencenter mit dem breiten und immer frischen und saisongerechten Angebot l\u00e4sst keine W\u00fcnsche offen. </p><p>Ebenfalls bieten wir Leckereien von unseren lokalen Lieferanten an, welche direkt vom Hof in unsere LANDI liefern.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Tunnelstrasse 2", "telephone": "+41 58 400 61 60", "email": "ladenleitung@landisee.ch", "url": "https://landi.swiss/de-CH/cooperative/landi-see"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2380184", "longitude": "8.950834892247846"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/6/9/c/069c9405f9d37ab9d9ba13174d51034b063ef23a_1.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/236092732", "discoverSwissId": "plc_s9t_hjjaegtj-isgb-eguu-itie-evaudcfurcai"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "7b45c791-6656-4353-ae06-70288a4270e4", "dateModified": "2024-12-09T16:00:27+01:00", "name": {"de": "Schmuck H\u00fcsli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "F\u00fcr jeden Geschmack ist etwas dabei"}, "description": {"de": "<p>F\u00fcr Schmuckliebhaber die nie das passende St\u00fcck finden oder die f\u00fcr sich ein Unikat m\u00f6chten sind bei Regula Kindlimann genau richtig. </p><p>Hier findet jeder garantiert das passende Schmuckst\u00fcck zur Kleidung. Regula hat eine grosse Auswahl an Schmuck zum Verkauf oder es kann gleich vor Ort selbst ein Schmuckst\u00fcck kreiert werden. Jedes einzelne St\u00fcck ist mit viel Liebe und verschiedenen Materialien gemacht. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Grosse Auswahl an Halsketten, z.T. mit passenden Ohrringen oder Armb\u00e4ndern.</li><li>Modeschmuck selber kreieren - der eigene Hals-, Ohr- oder Armschmuck nach den pers\u00f6nlichen Vorstellungen produzieren. Mit Hilfe von Regula Kindlimann wird das Schmuckhandwerk erlernt. </li><li>Und sonst noch - der Ferienhof Wald bietet Ferien auf dem Bauernhof mit Ferienwohnungen und G\u00e4stezimmer.&nbsp;</li></ul><p><br>Das Schmuck H\u00fcsli befindet sich auf dem Hof, direkt an der Strasse von der H\u00f6henklinik Wald zum Parkplatz Chrinnen (Weg zur Farneralp). Ebenfalls auf dem Chrinnehof findet sich das Hofl\u00e4deli (Hofcheller).<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Chrinnenstrasse 16", "telephone": "+55 246 43 70", "email": "kontakt@ferienhof-wald.ch", "url": "https://www.ferienhof-wald.ch/schmuckhuesli/index.html"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.280580099999995", "longitude": "8.947288823683586"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/7/8/3/578339f4736fd0f0e5042c112f9026b36a0c30c1_Schmuck_H__sli.jpg"}], "openingHours": {"de": "Nach Absprache"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/196386618", "discoverSwissId": "plc_s9t_hrefshjb-ggfg-edfd-quag-haciiqechaue"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "7b779cc8-91e6-490e-86d4-faf9622f24fb", "dateModified": "2025-02-13T10:15:39+01:00", "name": {"de": "Appenzeller Park", "en": "Appenzeller Park", "fr": "Appenzeller Park", "it": "Appenzeller Park"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Lieblingsfreizeitpark im Appenzeller Land.", "en": "The favorite amusement park in the Appenzell region.\n", "fr": "Le parc de loisirs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 du pays d'Appenzell.\n", "it": "Il parco divertimenti preferito della regione di Appenzello.\n"}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Der Appenzeller Park bietet aussergew\u00f6hnliche Erlebnisse f\u00fcr\njedes Alter und jedes Level. Zu erleben gibt es den gigantischen, 800 Tonnen\nschweren Minenbagger, 2300 m\u00b2 Spielspass mit doppelt so vielen Spielger\u00e4ten als\nin anderen Indoor-Spielpl\u00e4tzen, pure Action im Kletterparcours Clip'n Climb, die\nhochwertige Kletter- und Boulderhalle oder den einen oder anderen Adrenalinkick\nmit den Erlebnisrutschen. <o:p></o:p></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\">Sollte die G\u00e4ste in all den aufregenden Erlebnissen der\ngrosse oder kleine Hunger packen, bieten die separierten 5-Sterne-Bistros im\nIndoor-Spielplatz und in der Kletterhalle die ideale St\u00e4rkungs- und\nErholm\u00f6glichkeit mit leckeren Snacks, herzhaften Speisen und erfrischenden\nGetr\u00e4nken. Die R\u00e4ume sind zudem schalldicht und im Sommer wie im Winter\nkontinuierlich frisch bel\u00fcftet \u2013 genau so, damit sich Gross und Klein wohlf\u00fchlen.&nbsp;<o:p></o:p></p>", "en": "<p>The Appenzeller Park offers extraordinary experiences for all ages and all levels. You can experience the gigantic 800-tonne mining excavator, 2300 m\u00b2 of fun with twice as much play equipment as in other indoor playgrounds, pure action on the Clip'n Climb climbing course, the high-quality climbing and bouldering hall or an adrenaline rush or two on the adventure slides.</p><p>Should guests get peckish during all the exciting experiences, the separate 5-star bistros in the indoor playground and climbing hall offer the ideal refreshment and relaxation option with tasty snacks, hearty meals and refreshing drinks. The rooms are also soundproofed and constantly freshly ventilated in summer and winter - just right for young and old to feel at ease.&nbsp;</p><div><br></div>", "fr": "<p>L'Appenzeller Park propose des exp\u00e9riences extraordinaires pour tous les \u00e2ges et tous les niveaux. Il y a l'excavatrice g\u00e9ante de 800 tonnes, 2300 m\u00b2 de jeux avec deux fois plus de jeux que dans les autres aires de jeux couvertes, de l'action pure dans le parcours d'escalade Clip'n Climb, la salle d'escalade et de bloc de haute qualit\u00e9 ou l'une ou l'autre pouss\u00e9e d'adr\u00e9naline avec les toboggans aventure.</p><p>Si, au cours de toutes ces exp\u00e9riences passionnantes, les clients ont une grande ou une petite faim, les bistros 5 \u00e9toiles s\u00e9par\u00e9s de l'aire de jeux int\u00e9rieure et de la salle d'escalade offrent la possibilit\u00e9 id\u00e9ale de reprendre des forces et de se reposer avec de d\u00e9licieux snacks, des plats copieux et des boissons rafra\u00eechissantes. Les locaux sont en outre insonoris\u00e9s et continuellement ventil\u00e9s \u00e0 l'air frais, en \u00e9t\u00e9 comme en hiver - juste ce qu'il faut pour que petits et grands se sentent bien.&nbsp;</p>", "it": "<p>Il Parco Appenzeller offre esperienze straordinarie per tutte le et\u00e0 e tutti i livelli. Potrete provare il gigantesco escavatore da miniera da 800 tonnellate, 2300 m\u00b2 di divertimento con il doppio delle attrezzature di gioco rispetto agli altri parchi giochi al coperto, l'azione pura del percorso di arrampicata Clip'n Climb, la sala di arrampicata e bouldering di alta qualit\u00e0 o una o due scariche di adrenalina sugli scivoli d'avventura.</p><p>Se gli ospiti dovessero avere un languorino durante tutte le esperienze emozionanti, i bistrot a 5 stelle separati nel parco giochi e nella palestra di arrampicata offrono l'opzione ideale per rinfrescarsi e rilassarsi con gustosi snack, piatti salati e bevande rinfrescanti. Gli ambienti sono inoltre insonorizzati e costantemente ventilati sia in estate che in inverno: il giusto per far sentire a proprio agio grandi e piccini.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Herisau", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9100", "streetAddress": "H\u00f6lzlistrasse 10", "telephone": "+41 71 544 99 77", "email": "anna.haemmerle@kernconcept.ch", "url": "https://appenzellerpark.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.389611450000004", "longitude": "9.269369224573303"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/e/7/1/ce71c9e638a63cbf3678499452c72e667dd342b0_slider_klettergeruest_008.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "\u00d6ffnungszeiten Indoor-Spielplatz\n\n\u00d6ffnungszeiten der \u00fcbrigen Angebote unter: https://appenzellerpark.ch/oeffnungszeiten/"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/844755364", "discoverSwissId": "plc_s9t_hrhhjssi-jbug-ejau-igte-vqvjgccvcevr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "7c47cc0c-22c5-4d8f-ba71-2a44d9428016", "dateModified": "2024-12-30T11:28:22+01:00", "name": {"de": "Winter mit den Sportbahnen Atzm\u00e4nnig erleben"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Skifahren, snowboarden oder Schlitteln - es gibt viele M\u00f6glichkeiten im Atzm\u00e4nnig."}, "description": {"de": "<p>Breite Pisten, schwungvolle Abfahrten, Skischule und \u00dcbungslifte stehen den Besuchern zur Verf\u00fcgung. Wer lieber nicht mit den Ski's unterwegs ist, kann auf der 1.9km langen Schlittelpiste ins Tal sausen. </p><p>Ein Vergn\u00fcgen f\u00fcr die gesamte Familie, ob Profi oder Neuling.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/winter/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28537835", "longitude": "8.99704973589569"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/a/6/a/8a6a38d444dd8deb97f7799ea4807648e14e726a_DSCF1849__1_.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/231502473", "discoverSwissId": "plc_s9t_hsehssas-ccsf-etiv-rqhb-cqeetjeciabg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "803ca38f-ba19-48a3-8cab-5d973de6d9e4", "dateModified": "2024-09-20T15:44:33+02:00", "name": {"de": "Herzroute - E-Bike Tour"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Velolandroute Nr. 99 auch Herzroute genannt, f\u00fchrt einmal quer durch die Schweiz "}, "description": {"de": "<p>Eine Herzrouten Etappe f\u00fchrt von Rapperswil \u00fcbers Goldingertal nach Wattwil. Unterwegs bieten Akkuladestationen frische Energie und Verpflegung. </p><p>Nebst der sch\u00f6nen Aussicht die genossen werden kann, wird die Fitness trainiert. Die gesamte Strecke misst 55 km und 850 hm. Das h\u00fcgelige Gel\u00e4nde bietet einem Abwechslung.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2829155", "longitude": "8.9803078"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/1/3/d/713dd1be4869bb9290b367f945da9cfe1a2a7add_IMG_5250.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/66579959", "discoverSwissId": "plc_s9t_iadsqdiv-rqbj-eiqd-isqr-ftjhdtugtjue"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "80f825df-5e8b-42f6-ab1d-d08e59affb35", "dateModified": "2025-01-31T19:43:27+01:00", "name": {"de": "Escape Room", "en": "Escape Room", "fr": "Escape Room", "it": "Escape Room"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Sieben verschiedene Escape Room-Abenteuer mitten in der Innenstadt von St. Gallen!", "en": "Six different escape room adventures in the middle of the city!", "fr": "La bonne vieille \u00e9vasion de prison ainsi que trois nouvelles aventures vous attendent!", "it": "La buona vecchia fuga dalla prigione e 3 nuovissime avventure vi aspettano!"}, "description": {"de": "Wir bieten in insgesamt 7 Escape R\u00e4ume, 4 Outdoor-Spielen und einer Bar alles, was ihr f\u00fcr euren n\u00e4chsten Teamevent braucht. Teambuilding, Spass und f\u00fcrs Zusammensitzen im Anschluss ist mit der internen Bar vorgesorgt.\n\n\nIndoor Escape Game als Teamevent\nIhr Team von 2 bis 7 Teilnehmenden wird tief in eine Geschichte eintauchen. In dieser r\u00e4tselhaften Welt m\u00fcssen Sie Gegenst\u00e4nde und Hinweise finden und miteinander kombinieren. Ihr Ziel: die R\u00e4tsel l\u00f6sen, das Mysterium l\u00fcften, die Welt retten! Ihr Feind: die Zeit. Nur 60 Minuten. Tick, tack, tick tack...\n\nW\u00e4hrend den 60 Minuten gilt es gemeinsam als Team zu funktionieren: Kommunikation, gegenseitige Hilfe und logisches, gemeinsames Denken sind der Schl\u00fcssel zum Erfolg.\nPro Runde k\u00f6nnen auf 7 R\u00e4ume verteilt etwa 50 Personen gleichzeitig starten. F\u00fcr gr\u00f6ssere Gruppen bieten wir mehrere Durchg\u00e4nge nacheinander an. F\u00fcr Outdoor-Events haben wir Kapazit\u00e4ten f\u00fcr bis zu 300 Personen gleichzeitig!\n\nDer komplette Teamevent\nAuf der Suche nach dem n\u00e4chsten Teamevent, in der Planung f\u00fcr den n\u00e4chsten Vereinsausflug oder an der Organisation vom n\u00e4chsten Familientreffen seid ihr bei uns genau richtig. Egal ob jung oder alt, ob Familienevent oder Businesstreffen - die Escape R\u00e4ume sind die richtige Wahl f\u00fcr euren n\u00e4chsten Event. \n\nBucht jetzt euer n\u00e4chsten Event und profitiert von unserem Angebot aus 7 R\u00e4umen, 4 Outdoor-Spielen, interner Bar mit Ap\u00e9ro-Angeboten, einem Beamer mit Leinwand, einem grossen Cocktail- und Getr\u00e4nkeangebot - und das alles bei uns! :)", "en": "The clock is ticking! Combine teamwork and logical thinking to solve puzzles, break locks, unravel the mystery and win the race against time. An unforgettable adventure for families, friends, tourists and colleagues and a lot of possibilities:\n\u2022\tget goosebumps in our new room \u00abHannibal\u00bb\n\u2022\tdiscover a lost artifact from Leonardo Da Vinci \n\u2022\tlooking for the secret beer recipe in the \u00abBeer Factory\u00bb\n\u2022\tseeking ancient treasures in \u00abMystic Temple\u00bb\n\u2022\ttrying to get out of the dark prison in \u00abPrison Breakout\u00bb\n\u2022\tescape the monsterstorm on the tropical island \u00abLost Island\u00bb \n\nIn any case, you can expect an exciting story, lots of different twists and turns and a unique design. Besides that, it's the perfect indoor activity for small groups in bad or cold weather.\n\nIf you want to boost your erergy before or after one of our exciting games, you can soon do so in our brand new Espace bar in the same building, where we offer delicious drinks, snacks and apero packages.\n", "fr": "Cherchez-vous la recette secr\u00e8te dans la \u00abBeer Factory\u00bb, les tr\u00e9sors des anc\u00eatres dans \u00abMystic Temple\u00bb ou la sortie de la sombre prison de \u00abPrison Breakout\u00bb? Peut-\u00eatre souhaitez-vous \u00e9chapper \u00e0 la temp\u00eate monstrueuse de l\u2019\u00eele tropicale de \u00abLost Island\u00bb? Dans tous les cas, vous pouvez vous attendre \u00e0 une histoire passionnante, beaucoup de diversit\u00e9 et un design unique. \n \nEn faisant preuve d\u2019esprit d\u2019\u00e9quipe, de logique et de r\u00e9flexion, vous parviendrez \u00e0 r\u00e9soudre les \u00e9nigmes, \u00e0 crocheter des serrures, \u00e0 \u00e9lucider le myst\u00e8re et \u00e0 remporter la course contre la montre. Une aventure inoubliable destin\u00e9e aux familles, amis, touristes et coll\u00e8gues de travail.", "it": "State cercando la ricetta segreta della birra nella \u00abBeer Factory\u00bb, i tesori degli antenati nel \u00abMystic Temple\u00bb o la via d'uscita dalla prigione oscura di \u00abPrison Breakout\u00bb? Vorreste forse sfuggire alla violenta tempesta che si abbatte sull'isola tropicale di \u00abLost Island\u00bb? In ogni caso, potete aspettarvi una storia emozionante, una grande variet\u00e0 e un design esclusivo. \n \nGrazie al lavoro di squadra, al ragionamento logico e alle deduzioni acute sarete in grado di risolvere gli enigmi, aprire le serrature, svelare il mistero e vincere la corsa contro il tempo. Un\u2019esperienza indimenticabile per famiglie, compagnie di amici, turisti e gruppi di colleghi."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Unterer Graben 1", "telephone": "+41 71 722 33 55", "email": "info@escapecompany.ch", "url": "http://escapecompany.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4242923", "longitude": "9.375962100000038"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/d/6/1/7d61721e87bd01e2cccc7b08f0355e6c1d000c95_Escpae_Room_Session_2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:50", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:50", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:50", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:50", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:50", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:50", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/8913653923", "googlePlaceId": "ChIJb8opHEwem0cRF01GiwsGk2k", "discoverSwissId": "plc_s9t_iavicftv-fuir-ecvg-qrbt-taiufjqvvrdf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "83a17926-d49c-413a-8ee6-99232ede8462", "dateModified": "2025-04-14T08:21:18+02:00", "name": {"de": "Brustenegg-H\u00fctte"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Rustikale Bergh\u00fctte im Alpen-Chic Stil"}, "description": {"de": "<p>Die komplett in Altholz neu erstellte Brustenegg-H\u00fctte befindet sich direkt beim Seilpark Atzm\u00e4nnig und l\u00e4dt mit der grossen Sonnenterrasse zum Verweilen ein. </p><p>Sehr geeignet ist die H\u00fctte auch f\u00fcr Team-Anl\u00e4sse und andere Feiern. Sie hat Platz f\u00fcr 162 Personen. Die H\u00fctte ist in f\u00fcnf Minuten ab Talstation der Sesselbahn erreichbar. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Highlights:</span>&nbsp;</p><ul><li>Grosse Sonnenterrasse</li><li>Rustikaler Alpen-Chic Stil</li><li>F\u00fcr gr\u00f6ssere Gruppen geeignet, ausgezeichnete Eventlocation<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Spezialit\u00e4ten:</span></p><ul><li>Fondueplausch im Winter</li><li>Grillplausch f\u00fcr Gruppen</li><li>Regionale Produkte<br></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/gastronomie/brustenegg-huette/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2819277", "longitude": "8.988936890987986"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/8/e/f/68ef8f9043955a97563537f499317f2a20456f68_Brustenegg_070715_13.jpg"}], "copyrightHolder": "Farneralp", "openingHours": {"de": "Winter\nMontag bis Sonntag \u2013 10 bis 17.00 h \n"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/196376534", "discoverSwissId": "plc_s9t_idqbhjcg-tejs-ebdq-iuug-jjcdcutuiegc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "850ff4ae-f763-45cc-a979-9f31f8bfefad", "dateModified": "2024-10-11T07:54:44+02:00", "name": {"de": "Hartmann Herzen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Judith Hartmann l\u00e4sst HERZEN sprechen und stellt HERZEN aller ART in den Mittelpunkt."}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Als kreative K\u00fcnstlerin mit Eigenproduktionen f\u00fcr T\u00f6pferei\nund Confiserie ist Judith Hartmann spezialisiert auf die Erf\u00fcllung von\nbesonderen Kundenw\u00fcnschen. Die handgefertigten HERZEN werden mit viel Liebe und\nKreativit\u00e4t hergestellt.</p><p class=\"MsoNormal\">HERZEN f\u00fcr: Hochzeiten, Jubil\u00e4en, Firmenanl\u00e4sse,\nGeburtstagsfeiern, Muttertag, Valentinstag oder andere Anl\u00e4sse. </p><p class=\"MsoNormal\">HERZEN aus: Ton\noder Schokolade, ob naturbelassen, glasiert oder beschriftet, Ihren W\u00fcnschen\nsteht nichts im Wege. </p><p class=\"MsoNormal\">Kurse f\u00fcr Hochzeitspaar: Kreieren Sie zusammen ein HERZ\naus Ton, als sch\u00f6nes Andenken an Ihre Hochzeit. </p><p class=\"MsoNormal\">Kurse f\u00fcr Erwachsene oder\nKinder: Kindergeburtstage mit t\u00f6pfern, Kuchen oder Geburtstagstorte.<o:p></o:p></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733 ", "streetAddress": "Rainstrasse 16", "telephone": "+41 55 212 65 57", "email": "judith@hartmann-herzen.ch", "url": "https://www.hartmann-herzen.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2405773", "longitude": "8.92822737259629"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/0/5/4/a054e80cd1563016c08465cd73ee1f76c2a5abd9_Hartmann_Herzen_weisse_mit_einem_roten20221101_162820.jpg"}], "openingHours": {"de": "nach Absprache"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1087979067", "discoverSwissId": "plc_s9t_ifavvequ-vhgd-efss-qjhj-jvdbvirvuvqt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "8579d896-1315-4e2b-b299-1ec6467950dd", "dateModified": "2024-12-30T11:28:44+01:00", "name": {"de": "Fondueplausch im Atzm\u00e4nnig mit Nachtskifahren"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein feines Fondue geniessen und bei guten Schneeverh\u00e4ltnissen noch einige Schw\u00fcnge auf der Piste machen oder sich beim Eisstockschiessen messen "}, "description": {"de": "<p>Geniessen Sie einen geselligen Abend bei einem feinen Fondueplausch*, jeweils am Mittwoch-, Donnerstag- und Freitagabend von 18.00 bis 23.00 Uhr, in der urigen Brustenegg-H\u00fctte. Besonders gem\u00fctlich wird's doch gleich zusammen mit Ihren Liebsten, Ihren Freunden oder den \"Arbeitsgsp\u00e4nli\".....</p><p>.... und wenn dann noch gen\u00fcgend Schnee vorhanden ist, dann erleben Sie am Besten gleich noch das spezielle Nachtski- und Snowboardvergn\u00fcgen auf unserer hell beleuchteten Skipiste. Sie ist bei guten Schneeverh\u00e4ltnissen von Mittwoch- bis Freitagabend von 19.15 bis 22.00 Uhr ge\u00f6ffnet. An den \u00fcbrigen Tagen k\u00f6nnen Sie die Piste auch exklusiv und ganz allein f\u00fcr Ihre Gruppe reservieren. Wir freuen uns auf Ihre Anfrage. </p><p>Die Eisstockbahn kann auch ohne Schnee benutzt werden.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/winter/winterangebote/fondueplausch-nachtskifahren/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28180524301249", "longitude": "8.989133834838869"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/2/a/8/d2a8e0ff4f488ba9d1c13c53aafe1440f1ba204b_delicious_melted_cheese_snacks_23_2149274809.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/726611392", "discoverSwissId": "plc_s9t_ifhjtijg-bdbf-eucr-rcjj-busgeghjfatt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "867b739e-e0e1-457e-b203-d253ce4bb47b", "dateModified": "2024-10-10T11:36:52+02:00", "name": {"de": "Brain & Body"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Ausgleich zwischen Meetings oder als Start in den Tag"}, "description": {"de": "<p>Die Umgebung inspiriert, die Aktivit\u00e4t belebt! </p><p>Saugen Sie die Power auf und konversieren sie diese f\u00fcr den Alltag, die Arbeit, das Meeting oder ganz einfach f\u00fcr sich selber. Ob TaeBo, JumpingFitness, HIIT(High Intensity Interval Training), Outdoor HIIT oder Body Cross - Sie werden von einer ausgewiesenen, einheimischen Trainerin betreut. </p><p>Ideal als Start in den Tag, als Inspiration oder einfach f\u00fcr zwischendurch. Am besten als Kombination mit Ihrem Meeting vor Ort. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Preise / Inbegriffene Leistungen:</span>&nbsp;</p><ul><li>Organisation, Durchf\u00fchrung und Instruktion</li><li>Nutzung des Materials (Bodenmatte, allenfalls Trampolin, Kettlebell, u.s.w.)</li><li>Preis bis zu 1 Stunde CHF 450.00</li><li>Jede weitere Zusatzstunde CHF 300.00</li><li>Spezielle Zusatzleistungen, falls gew\u00fcnscht, wie \"Sesselbahnfahrt zur Bergstation\" oder \"Schneeschuhe\" werden separat verrechnet</li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Tipps und Hinweise:</span>&nbsp;</p><ul><li>Trainingskleidung der Jahreszeit entsprechend</li><li>Indoor- oder Outdoor-M\u00f6glichkeiten vorhanden</li><li>Auf spezielle W\u00fcnsche kann eingetreten werden</li><li>Bestens geeignet f\u00fcr einen Break-Out, Morgenstart in Kombination mit einem Kick-Off-Meeting, Team-Building Anlass, Gruppenspass oder einfach ums ich fit und lebendig zu f\u00fchlen</li><li>Duschm\u00f6glichkeiten vor Ort gegeben (Nasszellen Camping)</li><li>Verpflegung- und Freizeitangebot vor Ort<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Durchf\u00fchrung:</span> </p><ul><li>Tag und Zeit flexibel, jedoch auf Anfrage Gruppengr\u00f6sse</li><li>Ideal f\u00fcr 4 - 30 Personen In Zusammenarbeit mit FitWell<br></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.285320934300664", "longitude": "8.996778130531313"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/0/9/a/509a664106babded81f43285df2f551603b5d88c_Atzm__nnig_Jumpin_fitness_.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/231502473", "discoverSwissId": "plc_s9t_ighrhdju-uaub-efhu-rcad-tcfdsuerrehr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "874ca11c-43cd-4987-8861-735b0fc97571", "dateModified": "2025-04-03T06:21:49+02:00", "name": {"de": "Gibswilerstube"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Gibswilerstube ist ein Familienbetrieb mit Restaurant und Hotel"}, "description": {"de": "<p>Am s\u00fcdlichen Ende des T\u00f6sstals, unweit des Goldingertals, liegt die bekannte Gibswilerstube, ein Gastroerlebnis vom Feinsten. </p><p>Die einfache und beliebte Idee \"vom Gipfeli bis zum Festessen\" hat dem Restaurant, weit \u00fcber die Grenzen hinweg, eine seit Jahren treue und zufriedene Kundschaft erbracht. </p><p>Mit einfacher und saisongerechter Ku\u0308che erlaubt es sich spielend, eine Pizza neben einem mehrga\u0308ngigen Men\u00fc, wie auch das beru\u0308hmte \u00abGibswilerpfa\u0308ndli\u00bb, harmonisch nebeneinander zu vereinen. </p><p>Im hellen, mediterranen Stil erbauten Saal, ko\u0308nnen Sie zu zweit einen romantischen Feinschmeckerabend verbringen, du\u0308rfen mit Ihrer ganzen Familie ein gemu\u0308tliches Essen geniessen oder ko\u0308nnen in grosser Gesellschaft so richtig feiern. </p><p>Wa\u0308hrend die Erwachsenen gemu\u0308tlich zusammensitzen, ko\u0308nnen sich die Kids auf dem Spielpark austoben. </p><p>Jeden Sonntag wird ein reichhaltiges Fr\u00fchst\u00fccksbuffet angeboten von 09.00 - 11.30 Uhr.</p><p>Ausserdem bietet die Gibswilerstube 15 gem\u00fctliche Zimmer mit Flachbildschirm, WLAN, Safe, Dusche/WC und teilweise mit Balkon und liegt mitten im Paradies. Das Hotel verf\u00fcgt \u00fcber ein Rollstuhlgerechtes Zimmer.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Gibswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8498", "streetAddress": "T\u00f6sstalstrasse 466", "telephone": "+41 55 245 22 42", "email": "info@gibswilerstube.ch", "url": "https://www.gibswilerstube.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3133514", "longitude": "8.913947"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/8/9/f/489f6c6822260d1c569425c6333dfa0fa869292f_Aussen_7.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_banquethall", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_playground", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurantwithaterrace", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sustainability_seasonalandLocalFood", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/1768874528", "discoverSwissId": "log_4kq_cdecgeec"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "87c19e32-9944-416b-8a03-d3fc96bba442", "dateModified": "2024-10-29T07:35:54+01:00", "name": {"de": "Schlafen im Stroh"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Wer hat schon mal im Strohbett \u00fcbernachtet?"}, "description": {"de": "<p>Der Bauernhof der Familie Tsch\u00fcmperlin liegt an herrlicher Lage in St. Gallenkappel, direkt am Jakobsweg. In dieser Gegend kann die sch\u00f6ne Natur und Ruhe genossen werden, aber auch das Ausflugsziel Atzm\u00e4nnig ist nur in 10 Autominuten zu erreichen. </p><p>Tsch\u00fcmperlin's bieten Strohbetten als \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeit an, was ein Erlebnis f\u00fcr Gross und Klein ist.&nbsp;</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Strohlager 10 Pl\u00e4tze (Gruppen auf Anfrage)</li><li>Fr\u00fchst\u00fcck</li><li>Verpflegung auf Anfrage</li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Preise:</span></p><ul><li>Erwachsene&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;CHF 28.00</li><li>Kinder 12-16 Jahre&nbsp; &nbsp; CHF 18.00</li><li>Kinder 5-12 Jahre&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; CHF 12.00</li><li>Kinder bis 5 Jahre&nbsp; &nbsp; &nbsp; gratis</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallenkappel", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8735", "streetAddress": "Eichholz", "telephone": "+41 55 284 12 14|+41 79 308 63 52", "email": "lulu_tschuempi@yahoo.de"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24420704413725", "longitude": "8.974349498748781"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/a/6/e/4a6ebdb518a1c0f8d552090e9f3783f9915d709b_tschuemperlin_hof.jpg"}], "openingHours": {"de": "auf Anfrage"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11264931001", "discoverSwissId": "plc_s9t_ihsbjudc-jjee-ebgr-iqad-tdvsjgrrqeec"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "89e9eb50-b852-4665-88b5-531dc1d40862", "dateModified": "2024-11-06T09:07:22+01:00", "name": {"de": "CST Schneller \u2013 Marketing und Projekte"}, "disambiguatingDescription": {"de": "CST Schneller bietet praktische und kosteneffiziente Marketingmassnahmen sowie Unterst\u00fctzung bei Projekten an"}, "description": {"de": "<p>Mit der Hilfe von CST Schneller werden ihre Marketing- und Kommunikationsstrategien optimiert und es wird daf\u00fcr gesorgt , dass wichtige Informationen richtig platziert werden. CST Schneller steht seinen Kunden und Partnern bei verschiedenen Projekten zur Seite, egal ob es sich um einmalige Auftr\u00e4ge oder dauerhafte Zusammenarbeiten handelt. Dabei konzentriert sie sich immer auf einfache und effektive L\u00f6sungen, die den Kundenbed\u00fcrfnissen entsprechen. Die pragmatische Herangehensweise macht CST Schneller zu einem verl\u00e4sslichen Partner von der Planung bis zur Umsetzung eines Projekts.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Egligenstrasse 4", "telephone": "+41 78 609 12 52", "email": "cornelia.schneller@gmx.ch", "url": "https://www.cstschneller.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2642915", "longitude": "8.961389449999999"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/7/6/c/976cd384f8fef9a888142722bae325b77dbc3be4_gewerbe.png"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270254273", "discoverSwissId": "plc_s9t_ijujurfa-rifc-eggf-iirf-fdbtsbteaigc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "8dcb7623-63b7-4ae0-810a-8dcbbdb6cdb4", "dateModified": "2024-08-30T00:12:58+02:00", "name": {"de": "Simons Tiny House / Muld\u00e4 Hus", "en": "Simons Tiny House / Muld\u00e4 Hus", "fr": "Simons Tiny House / Muld\u00e4 Hus", "it": "Simons Tiny House / Muld\u00e4 Hus"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Schon mal in einer Mulde geschlafen?", "en": "The somewhat different Tiny House", "fr": "Une tiny house un peu diff\u00e9rente", "it": "Una casa piccola un po' diversa"}, "description": {"de": "Diese gem\u00fctliche Unterkunft bietet alles, was G\u00e4ste f\u00fcr einen komfortablen Aufenthalt ben\u00f6tigen.\n\nDie kleine K\u00fcche ist voll ausgestattet und hier lassen sich k\u00f6stliche Mahlzeiten zubereiten. Ein kleiner Esstisch mit faltbaren St\u00fchlen l\u00e4dt dazu ein, die Gerichte zu geniessen oder sich einfach bei einer Tasse Kaffee zu entspannen. Ein Schrank bietet gen\u00fcgend Platz f\u00fcr die pers\u00f6nlichen Sachen. Die Schlafgelegenheiten befinden sich auf der zweiten Etage, wo sich ein gem\u00fctliches Doppelbett befindet. Das Badezimmer verf\u00fcgt \u00fcber eine Komposttoilette. Das Badezimmer befindet sich neben dem Tiny House. \n\nDas Tiny House befindet sich im Gr\u00fcnen neben einem Bauernhof und einem Restaurant (Mittwoch und Donnerstag geschlossen). Es bietet die perfekte M\u00f6glichkeit, dem hektischen Alltag zu entfliehen und einen ruhigen und entspannten Aufenthalt inmitten der Natur zu geniessen. \n\n", "en": "This cozy accommodation offers everything guests need for a comfortable stay.\n\nThe small kitchen is fully equipped and delicious meals can be prepared here. A small dining table with foldable chairs invites you to enjoy your meals or simply relax with a cup of coffee. A cupboard offers plenty of space for personal belongings. The sleeping accommodation is located on the second floor, where there is a cozy double bed. The bathroom has a composting toilet. The bathroom is located next to the Tiny House. \n\nThe Tiny House is located in the countryside next to a farm and a restaurant (closed on Wednesdays and Thursdays). It offers the perfect opportunity to escape the hustle and bustle of everyday life and enjoy a peaceful and relaxing stay surrounded by nature. \n", "fr": "Ce logement confortable offre tout ce dont les h\u00f4tes ont besoin pour un s\u00e9jour confortable.\n\nLa petite cuisine est enti\u00e8rement \u00e9quip\u00e9e et permet de pr\u00e9parer de d\u00e9licieux repas. Une petite table \u00e0 manger avec des chaises pliantes invite \u00e0 savourer les plats ou simplement \u00e0 se d\u00e9tendre avec une tasse de caf\u00e9. Une armoire offre suffisamment de place pour les effets personnels. Le couchage se trouve au deuxi\u00e8me \u00e9tage, o\u00f9 se trouve un confortable lit double. La salle de bain dispose de toilettes \u00e0 compost. La salle de bains se trouve \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la tiny house. \n\nLa Tiny House est situ\u00e9e dans un cadre verdoyant, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une ferme et d'un restaurant (ferm\u00e9 le mercredi et le jeudi). Elle offre la possibilit\u00e9 parfaite d'\u00e9chapper \u00e0 l'agitation du quotidien et de profiter d'un s\u00e9jour calme et d\u00e9tendu au milieu de la nature. ", "it": "Questo accogliente alloggio offre tutto il necessario per un soggiorno confortevole.\n\nLa piccola cucina \u00e8 completamente attrezzata e qui si possono preparare pasti deliziosi. Un piccolo tavolo da pranzo con sedie pieghevoli invita a gustare i pasti o semplicemente a rilassarsi con una tazza di caff\u00e8. Un armadio offre molto spazio per gli effetti personali. La zona notte si trova al secondo piano, dove si trova un accogliente letto matrimoniale. Il bagno \u00e8 dotato di una toilette a compostaggio. Il bagno si trova accanto alla Tiny House. \n\nLa Tiny House si trova in campagna, vicino a una fattoria e a un ristorante (chiuso il mercoled\u00ec e il gioved\u00ec). Offre l'opportunit\u00e0 perfetta per sfuggire alla frenesia della vita quotidiana e godere di un soggiorno tranquillo e rilassante circondati dalla natura. \n"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9011", "streetAddress": "Brandstra\u00dfe 40", "telephone": "+41 76 211 66 96", "email": "simonstinyhouse@gmx.ch", "url": "https://mulda-hus.jimdosite.com/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.40870095", "longitude": "9.38158554815887"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/f/4/a/af4a1b433e4e0b1b93bf645fdf522d1d57bd50d1_IMG_20240325_153948__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "24/7"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/339620277", "discoverSwissId": "plc_s9t_itsrhgcd-gdrh-equa-ibaq-itsrrtrgstre"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "8e339d0c-1279-450a-9ed9-2b65b262f3f0", "dateModified": "2024-09-20T16:01:07+02:00", "name": {"de": "Bauernhaus B\u00fcrg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein Giebelhaus aus dem Jahre 1737"}, "description": {"de": "<p>Laut Inschrift auf einer Ofenkachel stammt das gest\u00e4nderte Giebelhaus aus dem Jahre 1737. Es erhebt sich \u00fcber einem gemauerten Sockel als zweigeschossiger Bau mit seitlichen Lauben und traufst\u00e4ndig angebauter Stallscheune. Zahlreiche Zierelemente schm\u00fccken das Geb\u00e4ude. Nach einer umfassenden Renovation um 1980 bereichert das stattliche Bauernhaus das Bild des D\u00f6rfchens B\u00fcrg entscheidend.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus B\u00fcrg", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732 ", "streetAddress": "Dorfstrasse 3"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24882442092689", "longitude": "8.94490420818329"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/6/1/9/a6192eda9500505b9159bc89974104c9b06523a4_b__rg_bauernhaus_dorfstrasse.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/397555141", "discoverSwissId": "plc_s9t_iuddjtas-bchj-efaq-jutj-crgfrcgcvdva"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "8e6b769f-ca53-4124-894b-e14ea71f7e50", "dateModified": "2024-10-15T23:44:21+02:00", "name": {"de": "Innovero GmbH"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Beratung und Softwareentwicklung, Systemengineering und Betriebswirtschaft"}, "description": {"de": "<p>Das dynamische und fachkundige Team der Innovero GmbH entwickelt f\u00fcr sie eine massgeschneiderte IT-L\u00f6sung. Sie handelt kosteneffizient und ergebnisorientiert in jeder Gr\u00f6ssenordnung und von der Teill\u00f6sung bis zur Neukonzeption.&nbsp;</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Dienstleistungen:</span></p><ul><li>Beratung / Projektleitung</li><li>Software Entwicklung</li><li>Standardprodukte</li><li>Support Unterst\u00fctzung</li><li>PC-Verkauf</li></ul><p><br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallenkappel", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8735", "streetAddress": "Rickenstrasse 25", "telephone": "+41 55 533 10 30", "email": "info@innovero.ch", "url": "https://innovero.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2450046", "longitude": "8.967150023953845"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/e/9/0/9e908a3044ccbd951117613dc618530d06da529e_gewerbe.png"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273592050", "discoverSwissId": "plc_s9t_iugrhgjv-sqfd-ebce-ijer-ubeuqhbvhufa"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "8ed21150-b746-4cab-a88c-7b776a9b0071", "dateModified": "2024-10-30T16:29:08+01:00", "name": {"de": "b\u00e4umig-kreativ"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Neues Leben aus alten B\u00e4umen\n"}, "description": {"de": "<p><span style=\"font-weight: bold;\">Mit Motors\u00e4ge, Schnitzmesser und Drechselbank entstehen:</span></p><ul><li>Kugeln, Herzen, Sterne, Engel</li><li>Lampen, Vasen</li><li>Katzenb\u00e4ume</li><li>Schnaps-Totz</li><li>Grabh\u00f6lzer</li><li>Geschenkset \u00abGoldschatz\u00bb</li><li>Dekorationen, Windlichter, Kerzenst\u00e4nder</li><li>Pokale</li><li>\u00d6llampen / Ethanollampen</li><li>M\u00e4nnerhandtasche</li><li>Zaunk\u00f6nige / Zaunengel</li><li>Anz\u00fcndw\u00fcrfel, Grill-Af\u00fc\u00fcrt\u00e4sche und viele andere Sachen</li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Ausserdem vermietet Fredy folgendes:</span></p><ul><li>Gabeln / Sch\u00fcrzen / Kessel f\u00fcr Waldfondue</li><li>Gartenspiele f\u00fcr Familienanl\u00e4sse</li><li>Verschiedene Herzen f\u00fcr Hochzeiten / sonstige Anl\u00e4sse</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Walderstrasse 23", "telephone": "+41 79 503 06 13", "email": "baeumig-kreativ@bluewin.ch", "url": "https://www.baeumig-kreativ.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.25248635", "longitude": "8.94809321105501"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/1/0/6/d10670faf7dc973374529c27fa3da040ffeb09b9_Hauptbild_Herz.jpg"}], "openingHours": {"de": "24 Stunden an 7 Tagen der Woche"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273800582", "discoverSwissId": "plc_s9t_iutcbbfa-rheg-esqr-qiis-hrhhgqjraahb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "907777a3-66d5-4afc-9993-fd5ab9aef8ac", "dateModified": "2024-08-30T00:08:51+02:00", "name": {"de": "Feuerwehrmuseum Goldingen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Feuerwehr anno dazumal..."}, "description": {"de": "<p>Mit der Gemeindevereinigung am 1. Januar 2013 kam der \nZusammenschluss mit der Feuerwehr Eschenbach. Das \nWerkdienstgeb\u00e4ude in Hintergoldingen wird weiterhin auch als \nFeuerwehrdepot f\u00fcr Goldingen und Hintergoldingen genutzt, jedoch f\u00fcr das alte Depot in Goldingen gab es keine Verwendung mehr. Die Idee eines Feuerwehrmuseums ist entstanden und es wurde aus allen drei Gemeinden Material zusammengetragen.&nbsp;&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Dorfstrasse 7", "telephone": "+41 79 468 08 58", "email": "andreas.bollhalder@eschenbach.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.26227047212515", "longitude": "8.966780304908754"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/5/b/1/75b180acc52866d42bc904f83e04327a39eaa3d1_IMG_0767.jpg"}], "openingHours": {"de": "Auf Anfrage"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270254337", "discoverSwissId": "plc_s9t_jahhhhqd-ggtf-eqvs-jjjd-vtfqrjquviqs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "90892635-009a-4de8-990e-f2044dc4816e", "dateModified": "2024-10-11T14:49:04+02:00", "name": {"de": "Malen im Atelier farbRAUM"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im ehemaligen Schulhaus R\u00fceterswil kann in einer herrlichen Umgebung mit verschiedenen Malmaterialien, Farben und Formen experimentiert werden"}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Das Atelier farbRAUM bietet Platz f\u00fcr grossfl\u00e4chiges Malen\nund Experimentieren. Die alten, liebevoll renovierten R\u00e4ume im ehemaligen\nSchulhaus R\u00fceterswil verspr\u00fchen Charme und der herrliche Weitblick l\u00e4sst zur\ninneren Ruhe kommen.</p><p class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-weight: bold;\">Preise / inbegriffene Leistungen </span></p><ul><li>Malen und Experimentieren im Atelier</li><li> jeder Teilnehmende gestaltet sein eigenes Werk unter kompetenter Anleitung</li><li> Grundmaterial inbegriffen (Pinsel, Farben, Papier), Leinw\u00e4nde zus\u00e4tzlich in\nverschiedenen &nbsp;&nbsp;Gr\u00f6ssen</li><li>Getr\u00e4nke und Geb\u00e4ck</li><li>Preis Erwachsene CHF 40.00/h Preis Kind CHF 30.00/h</li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\"><br>Tipps und Hinweise</span><br></p><ul><li>Verschiedene Maltechniken k\u00f6nnen ausprobiert werden (Acryl, Pigment, Pastell,\nAquarell, Stifte etc.)</li><li>Auf Papier, Karton, Holz oder Leinwand entsteht das eigene Bild</li><li>Das Atelier farbRAUM befindet sich direkt an der Herzroute. Vom Atzm\u00e4nnig ca.\n10 Autominuten, 15 Minuten mit dem E-Bike oder etwa 1 Std. zu Fuss auf schmaler\ngeteerter Strasse</li><li>Kindergeburtstage oder Firmenanl\u00e4sse auf Anfrage</li></ul><p> <o:p></o:p></p>\n\n<p><span style=\"font-weight: bold;\">Durchf\u00fchrung</span></p><ul><li>T\u00e4glich, bei jeder Witterung</li><li>Dauer 2-3 h </li><li>Tagesworkshop Preis CHF 180.00/Person</li><li>Anmeldung erforderlich (Absage, resp. Verschiebung bis 2 Tage im Voraus\nm\u00f6glich)</li></ul><p> <o:p></o:p></p>\n\n<p><span style=\"font-weight: bold;\">Gruppengr\u00f6sse</span></p><ul><li>Mind. 3 Personen</li><li>Max. 8 Personen (kleinere + gr\u00f6ssere Gruppen auf Anfrage)<o:p></o:p></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "R\u00fceterswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8735", "streetAddress": "Haspel 144", "telephone": "+41 79 630 27 04", "email": "info@atelierfarbraum.ch", "url": "https://www.atelierfarbraum.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.26036445", "longitude": "8.98151644685768"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/a/1/2/aa128bac7d89772ce19d97fba1360682a7f6e54b_Sonnenuntergang.JPG"}], "openingHours": {"de": "nach Absprache"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/271938135", "discoverSwissId": "plc_s9t_jaijcgdf-aajq-etui-jjau-vcaeetseibgu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "910275d4-e4e1-46a7-ab29-b096503862ed", "dateModified": "2025-03-19T03:42:49+01:00", "name": {"de": "BCB Bleisch Craft Beer", "en": "BCB Bleisch Craft Beer", "fr": "BCB Bleisch Craft Beer", "it": "BCB Bleisch Craft Beer"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Schon beim Betreten der kleinen aber feinen Brauerei wird einem klar, dass hier ein Brauer mit Leidenschaft am Werk ist. Wer ein normales Bier trinken m\u00f6chte, ist nicht falsch. Wer etwas Exklusives m\u00f6chte, ist garantiert richtig.", "en": "As soon as you enter the small but fine brewery, you realize that a brewer with passion is at work here. Anyone who wants to drink a normal beer is not wrong. Anyone who wants something exclusive is guaranteed to be right.", "fr": "D\u00e8s que l'on entre dans cette brasserie petite mais raffin\u00e9e, on comprend qu'un brasseur passionn\u00e9 est \u00e0 l'\u0153uvre. Si vous voulez boire une bi\u00e8re normale, vous n'\u00eates pas au mauvais endroit. Celui qui veut quelque chose d'exclusif est garanti d'\u00eatre au bon endroit.", "it": "Non appena si entra nel piccolo ma raffinato birrificio, ci si rende conto che qui lavora un birraio con passione. Se volete bere una birra normale, non siete nel posto sbagliato. Se volete qualcosa di esclusivo, siete sicuramente nel posto giusto."}, "description": {"de": "Der Brauer, Marco Bleisch, l\u00e4sst einem seine Freude am Bierbrauen ab dem ersten Moment sp\u00fcren. Er erz\u00e4hlt von Zutaten, dem Brauprozess, anstehenden Projekten und neuen Ideen. Dass man in einer Garage sitzt, geht dabei schnell vergessen. Einen oder zwei Tage pro Woche ist Marco hier anzutreffen. Pro Sud produziert er etwa 300 Liter Bier. Abf\u00fcllanlage, K\u00fchlzelle, G\u00e4rfass und fruchtbetont m\u00f6gen einem noch bekannt vorkommen, wenn es um Dry Hopping, Hopfennote oder Porter Bier geht, wird es schon spezifischer. Marco ist ehrlich mit sich selbst und freut sich, wenn ein Bier gelingt. Ein gutes Bier braucht Geduld und gute Lagerung. Der Brauer Bescheidenheit, Begeisterung und Leidenschaft. Auch das Bierbrauen ist herrlich f\u00fcr Marco. Dort findet er einen Ausgleich zum Arbeitsalltag und kann seine kreativen Ideen umsetzen. So entstand zum Beispiel das beliebte Honig-Rosmarin Bier. Deshalb hat er vor rund neun Jahren das Einzelunternehmen \u00abBCB Bleisch Craft Beer\u00bb gegr\u00fcndet, das er selbst betreibt. Nicht ohne tatkr\u00e4ftige Helfer nat\u00fcrlich, diese werden in Naturalien, also in Bier bezahlt.", "en": "The brewer, Marco Bleisch, lets you feel his joy in brewing beer from the first moment. He talks about ingredients, the brewing process, upcoming projects and new ideas. It's easy to forget that you're sitting in a garage. Marco can be found here one or two days a week. He produces about 300 liters of beer per brew. Bottling line, cold storage cell, fermentation barrel, and fruit-focused may still sound familiar, but when it comes to dry hopping, hop notes, or porter beer, things get more specific. Marco is honest with himself and is happy when a beer succeeds. A good beer needs patience and good storage. The brewer humility, enthusiasm and passion. Brewing beer is also wonderful for Marco. There, he finds a balance to his daily work and can put his creative ideas into practice. That's how the popular Honey Rosemary beer came about, for example. That's why he founded the sole proprietorship \"BCB Bleisch Craft Beer\" about nine years ago, which he runs himself. Not without energetic helpers, of course, who are paid in kind, i.e. in beer.", "fr": "Le brasseur, Marco Bleisch, nous fait ressentir son plaisir de brasser de la bi\u00e8re d\u00e8s le premier instant. Il parle des ingr\u00e9dients, du processus de brassage, des projets \u00e0 venir et des nouvelles id\u00e9es. On oublie vite que l'on est assis dans un garage. On peut rencontrer Marco ici un ou deux jours par semaine. Il produit environ 300 litres de bi\u00e8re par brassin. L'installation d'embouteillage, la chambre froide, le tonneau de fermentation et l'accent sur les fruits peuvent sembler familiers, mais lorsqu'il s'agit de dry hopping, de notes de houblon ou de bi\u00e8re Porter, cela devient plus sp\u00e9cifique. Marco est honn\u00eate avec lui-m\u00eame et se r\u00e9jouit lorsqu'une bi\u00e8re est r\u00e9ussie. Une bonne bi\u00e8re n\u00e9cessite de la patience et une bonne conservation. Le brasseur doit faire preuve d'humilit\u00e9, d'enthousiasme et de passion. Le brassage de la bi\u00e8re est \u00e9galement un plaisir pour Marco. Il y trouve un \u00e9quilibre avec son travail quotidien et peut mettre en \u0153uvre ses id\u00e9es cr\u00e9atives. C'est ainsi qu'il a par exemple cr\u00e9\u00e9 la fameuse bi\u00e8re au miel et au romarin. C'est pourquoi il a cr\u00e9\u00e9 il y a environ neuf ans l'entreprise individuelle \"BCB Bleisch Craft Beer\", qu'il g\u00e8re lui-m\u00eame. Non sans aides actives bien s\u00fbr, celles-ci sont pay\u00e9es en nature, c'est-\u00e0-dire en bi\u00e8re.", "it": "Il birraio, Marco Bleisch, fa sentire la sua gioia nel produrre birra fin dal primo momento. Parla degli ingredienti, del processo di produzione della birra, dei prossimi progetti e delle nuove idee. \u00c8 facile dimenticare che si \u00e8 seduti in un garage. Marco si trova qui uno o due giorni alla settimana. Produce circa 300 litri di birra per ogni produzione. Linea di imbottigliamento, cella frigorifera, barile di fermentazione e aroma di frutta possono ancora suonare familiari, ma quando si parla di dry hopping, note di luppolo o birra porter, le cose si fanno pi\u00f9 specifiche. Marco \u00e8 onesto con se stesso ed \u00e8 felice quando una birra ha successo. Una buona birra ha bisogno di pazienza e di una buona conservazione. Il birraio con modestia, entusiasmo e passione. Anche la produzione di birra \u00e8 meravigliosa per Marco. Qui trova un equilibrio al suo lavoro quotidiano e pu\u00f2 realizzare le sue idee creative. \u00c8 cos\u00ec che \u00e8 nata, ad esempio, la famosa birra al miele e rosmarino. Per questo motivo, circa nove anni fa ha fondato la ditta individuale \"BCB Bleisch Craft Beer\", che gestisce in prima persona. Non senza aiutanti energici, naturalmente, che vengono pagati in natura, cio\u00e8 in birra."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9014", "streetAddress": "Moosstrasse 52", "telephone": "+41 78 897 09 60", "email": "marco.bleisch@bluewin.ch", "url": "https://www.bleischcraftbeer.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.41139", "longitude": "9.34248"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/c/5/6/1c562a24eb035b184f0f2220f833997e680fa1ff_Bleischbier1.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "\u00d6ffnungszeit auf Anfrage", "en": "Opening hours on request", "fr": "Horaires d'ouverture sur demande", "it": "Orari di apertura su richiesta"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/309204490", "discoverSwissId": "plc_uv7_hcgeaeehdfdggdjdigj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "92665b4f-29c5-444e-b9a5-5537948723a9", "dateModified": "2025-01-07T09:15:03+01:00", "name": {"de": "Ferienhaus \u00abFlueli\u00bb im Dorf Urn\u00e4sch", "en": "Vacation home \"Flueli\" in the village of Urn\u00e4sch", "fr": "Maison de vacances \"Flueli\" dans le village d'Urn\u00e4sch", "it": "Casa di vacanza \"Flueli\" nel villaggio di Urn\u00e4sch"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Freistehendes Ferienhaus an sonniger und zentraler Lage, grossz\u00fcgigem Gartensitzplatz  mit sch\u00f6nem Blick auf den Alpstein.", "en": "Detached vacation home in a sunny and central location, spacious garden seating area with a beautiful view of the Alpstein.", "fr": "Maison de vacances ind\u00e9pendante dans un endroit ensoleill\u00e9 et central, vaste jardin avec une belle vue sur l'Alpstein.", "it": "Casa vacanze indipendente in posizione centrale e soleggiata, ampio giardino con vista sull'Alpstein."}, "description": {"de": "Lust, einmal dem City Alltag zu entgehen, oder das Gewohnte hinter sich zu lassen? Oder das Homeoffice mit traumhafter Sicht auf die Berge und sanftem Bachrauschen im Hintergrund, zu verlegen? Freude am Wandern, Golfen, Biken oder Langlaufen? Ein freundliches Appenzeller Haus im traditionsreichen und attraktiven Urn\u00e4scher Dorfkern freut sich auf Ihren Besuch.\n\nDas Haus an S\u00fcdhanglage ist freistehend, 2-st\u00f6ckig, ca. 100 Jahre alt und wurde 2021/2022 leicht renoviert mit durchgehend neuen Bio Vinyl B\u00f6den, Parkett im Wohnzimmer und mehrheitlich neuen Fenstern und hell gestalteten Zimmern. Im Wohn- und Schlafbereich 1. OG ist die Zimmerh\u00f6he 2 m, im Schlafbereich 2. OG 1.90 m. Zwei freistehende Parkpl\u00e4tze stehen zur alleinigen Ben\u00fctzung zur Verf\u00fcgung.\nNeben den vier Zimmern hat es eine K\u00fcche mit folgenden Ger\u00e4ten: drei Herdplatten und Backofen, Nespresso Kaffeemaschine, Wasserkocher, Haushaltmaschine, Toaster, Raclette Ofen, K\u00e4se- und Chinois Ger\u00e4te, K\u00fchlschrank, Geschirrsp\u00fcler und \u00fcbliche K\u00fcchenutensilien.\nDas Bad beinhaltet Badewanne, separate Dusche, Lavabo, Handtuchw\u00e4rmer, F\u00f6n und Frott\u00e9ew\u00e4sche. Das WC ist separat.\nDas Haus kann mit einem \u00f6lbefeuerten Kachelofen und individuellen Elektro-Heizk\u00f6rpern beheizt werden.", "en": "Fancy escaping the daily grind of the city for once, or leaving the familiar behind? Or relocate your home office with a fantastic view of the mountains and the gentle sound of a stream in the background? Do you enjoy hiking, golfing, biking or cross-country skiing? A friendly Appenzell house in the traditional and attractive village center of Urn\u00e4sch is looking forward to your visit.\n\nThe house on a south-facing slope is detached, 2-storey, approx. 100 years old and was slightly renovated in 2021/2022 with new organic vinyl floors throughout, parquet flooring in the living room and mostly new windows and brightly decorated rooms. In the living and sleeping area on the 1st floor the room height is 2 m, in the sleeping area on the 2nd floor 1.90 m. Two detached parking spaces are available for exclusive use.\nIn addition to the four bedrooms, there is a kitchen with the following appliances: three hotplates and oven, Nespresso coffee machine, kettle, household machine, toaster, raclette oven, cheese and chinois appliances, refrigerator, dishwasher and the usual kitchen utensils.\nThe bathroom has a bathtub, separate shower, washbasin, towel warmer, hairdryer and towels. The WC is separate.\nThe house can be heated with an oil-fired tiled stove and individual electric radiators.", "fr": "Envie d'\u00e9chapper pour une fois au quotidien de la ville ou de laisser derri\u00e8re soi ce \u00e0 quoi on est habitu\u00e9 ? Ou de d\u00e9placer votre bureau \u00e0 domicile avec une vue de r\u00eave sur les montagnes et le doux murmure d'un ruisseau en arri\u00e8re-plan ? Vous aimez la randonn\u00e9e, le golf, le v\u00e9lo ou le ski de fond ? Une maison appenzelloise accueillante situ\u00e9e dans le centre du village d'Urn\u00e4sch, riche en traditions et en attraits, se r\u00e9jouit de votre visite.\n\nLa maison, situ\u00e9e sur un versant sud, est ind\u00e9pendante, a deux \u00e9tages, environ 100 ans et a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9e en 2021/2022 avec de nouveaux sols en vinyle bio, du parquet dans le salon et la plupart des nouvelles fen\u00eatres et des chambres claires. La hauteur des chambres est de 2 m dans le salon et la chambre du 1er \u00e9tage et de 1,90 m dans la chambre du 2e \u00e9tage. Deux places de parking ind\u00e9pendantes sont \u00e0 l'usage exclusif des locataires.\nEn plus des quatre chambres, il y a une cuisine avec les appareils suivants : trois plaques de cuisson et un four, une machine \u00e0 caf\u00e9 Nespresso, une bouilloire, un robot m\u00e9nager, un grille-pain, un four \u00e0 raclette, des appareils \u00e0 fromage et \u00e0 chinois, un r\u00e9frig\u00e9rateur, un lave-vaisselle et des ustensiles de cuisine courants.\nLa salle de bain comprend une baignoire, une douche s\u00e9par\u00e9e, un lavabo, un chauffe-serviettes, un s\u00e8che-cheveux et du linge de toilette. Les toilettes sont s\u00e9par\u00e9es.\nLa maison peut \u00eatre chauff\u00e9e par un po\u00eale de fa\u00efence au mazout et des radiateurs \u00e9lectriques individuels.", "it": "Avete voglia di allontanarvi dalla frenesia della vita quotidiana in citt\u00e0 o di lasciarvi alle spalle il passato? O di trasferire il vostro ufficio a casa con una fantastica vista sulle montagne e il dolce suono di un ruscello in sottofondo? Vi piace fare escursioni, giocare a golf, andare in bicicletta o fare sci di fondo? Un'accogliente casa appenzellese nel tradizionale e attraente centro del paese di Urn\u00e4sch vi aspetta.\n\nLa casa su un pendio esposto a sud \u00e8 indipendente, a due piani, ha circa 100 anni ed \u00e8 stata leggermente ristrutturata nel 2021/2022 con nuovi pavimenti in vinile organico in tutta la casa, parquet nel soggiorno, finestre per lo pi\u00f9 nuove e stanze decorate in modo luminoso. Nella zona giorno e nella zona notte al 1\u00b0 piano l'altezza della stanza \u00e8 di 2 m, nella zona notte al 2\u00b0 piano di 1,90 m. Sono disponibili due posti auto indipendenti ad uso esclusivo.\nOltre alle quattro camere da letto, c'\u00e8 una cucina con i seguenti elettrodomestici: tre piani cottura e forno, macchina da caff\u00e8 Nespresso, bollitore, macchina per la casa, tostapane, forno per raclette, elettrodomestici per formaggi e chinois, frigorifero, lavastoviglie e i consueti utensili da cucina.\nIl bagno \u00e8 dotato di vasca, doccia separata, lavabo, scaldasalviette, asciugacapelli e asciugamani. Il WC \u00e8 separato.\nLa casa pu\u00f2 essere riscaldata con una stufa in maiolica a olio e radiatori elettrici individuali."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Urn\u00e4sch", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9107", "streetAddress": "Oberdorf 12 ", "telephone": "+41 79 341 97 10", "email": "marlis.cortesi@bluewin.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3176234", "longitude": "9.2818477"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/5/4/1/4541440f696aae303fe429a672ee59a4c16b95e5_Hauptbild.jpg"}], "starRating": {"@type": "Rating", "ratingValue": "2"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nopetsallowed", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "family_children_cribs", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_coffeemachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_kitchenette", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_highchairForChildren", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_washingmachine", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "location_quietlocation", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/38692247", "discoverSwissId": "plc_s9t_jcggfrev-cjsf-eeeu-rjqf-ffdhjeihcdqj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "939bed85-c960-400a-b64d-1d4a968ab44c", "dateModified": "2025-01-29T15:28:24+01:00", "name": {"de": "Gnusstour - \"Chalts Pl\u00e4ttli\""}, "disambiguatingDescription": {"de": "Kulinarische Erlebnisreise durchs Goldingertal"}, "description": {"de": "<p>Hier kann der Zmittag, Zvieri oder Znacht f\u00fcr unterwegs in verschiedenen Hofl\u00e4den eingekauft werden. </p><p>Die 41,6 km lange Strecke f\u00fchrt an verschiedenen Einkehrm\u00f6glichkeiten und Hofl\u00e4den vorbei. Mit dem eigenen E-Bike oder im Atzm\u00e4nnig gemieteten T\u00f6ffli kann die wundersch\u00f6ne Landschaft im Goldingertal genossen werden. Gestartet werden kann gleich bei der Talstation im Atzm\u00e4nnig. </p><p>Ebenfalls kann f\u00fcr verschiedene Routen mit dem T\u00f6ffli ein Guide gebucht werden.&nbsp;</p><p>Detailliertere Informationen sind auf <a href=\"https://www.outdooractive.com/de/route/radtour/zuercher-oberland/erlebnisreise-chalts-plaettli-goldingertal/47890348/#caml=99c,1h6b2i,7tc3md,0,0\" target=\"_blank\">outdooractive </a>erfasst.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/gruppenevents/gesamtangebot-fuer-gruppen/toeffli-touren/?search_highlighter=chalts"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28537835", "longitude": "8.99704973589569"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/1/e/9/31e982882fe786a2916fd83858c5f4170a37ed28_7.png"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/231502473", "discoverSwissId": "plc_s9t_jdjrutif-sjga-eaaq-rget-bteqjgiqrees"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "93ef84ff-d7b0-41e0-8c40-17572460f7c2", "dateModified": "2024-09-24T10:24:21+02:00", "name": {"de": "Wanderung von Eschenbach nach Schmerikon"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Eine gem\u00fctliche Wanderung \u00fcber Felder, durch den Wald und am See entlang"}, "description": {"de": "<p>Eine gem\u00fctliche rund einst\u00fcndige Wanderung f\u00fchrt von Eschenbach Dorftreff \u00fcber Bruggenfeld-Katzenried-Oberbolligen nach Schmerikon. Der letzte Teil der Strecke ist auf dem Strandweg. </p><p>Zwischendurch kann gem\u00fctlich in Oberbolligen bei der Wirtschaft zum Hof eingekehrt werden oder die Seepromenade l\u00e4dt zum verweilen ein.\n</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Schmerikon", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8716"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.22551390230675", "longitude": "8.940639495849611"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/e/d/f/bedfd20a9f5901488241c3e539d10897ed2bae09_2020_Luftbild_EschenbachSG_nachOsten.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "relation/1683933", "discoverSwissId": "plc_s9t_jduvievv-thra-ebua-isea-bhfhcegavhsc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "97b69966-ea79-41ce-b999-018c80b809fe", "dateModified": "2024-12-30T11:26:51+01:00", "name": {"de": "PODhouses-Holz-Iglus"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die komfortable Alternative zum Camping"}, "description": {"de": "<p>Die Ausstattung der PODhouses ist klein aber fein: Mit 2 bis 6 Betten bieten die Holz-Iglus gen\u00fcgend Platz f\u00fcr die ganze Familie. Selbstverst\u00e4ndlich m\u00fcssen auf Annehmlichkeiten wie Strom und Licht auch mitten in der Natur nicht verzichtet werden. Die PODhouses sind gut isoliert und dank elektrischer Heizung auch im Winter nutzbar. Ein echtes Erlebnis f\u00fcr Outdoor-Fans oder f\u00fcr alle, die es noch werden m\u00f6chten. </p><p>Die PODhouses stehen etwas abseits auf einer kleinen Waldlichtung in der N\u00e4he des Campingplatzes bei der Talstation Atzm\u00e4nnig. Die WC, Lavabos und Duschen mit gratis Warmwasser finden Sie direkt bei den Camping-Sanit\u00e4r-Anlagen. Zum Fr\u00fchst\u00fcck m\u00fcssen Sie nur ein paar Schritte r\u00fcber ins Restaurant Atzm\u00e4nnig Lodge. Gerne k\u00f6nnen Sie sich aber auch Ihr Fr\u00fchst\u00fcck mit unserer \u00abZmorge-Box\u00bb bequem ins Holz-Iglu liefern lassen. F\u00fcr weitere Mahlzeiten stehen Ihnen diverse Restaurants zur Verf\u00fcgung. Und wenn Sie lieber etwas mehr Abenteuer haben m\u00f6chten, dann nutzen Sie gleich unterhalb unsere sch\u00f6n angelegte Feuerstelle. Die feine \u00abGrill-Box\u00bb bekommen Sie nat\u00fcrlich von uns.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/uebernachten/podhouses-holz-iglus/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28441163437929", "longitude": "8.995227813720705"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/a/c/6/6ac6be7abdd8180826882bd447c0c2487886b349_PODhouse_Atzm__nnig_3.jpg"}], "numberOfRooms": "5.0000", "maximumAttendeeCapacity": 27, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/911466485", "discoverSwissId": "plc_s9t_jhrgjjgg-uqhj-ebsu-rjjj-abisiariajvu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "97e51342-c74b-4ec1-b0d7-58670b4980d5", "dateModified": "2025-04-27T22:18:05+02:00", "name": {"de": "Lokremise St.Gallen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Paris chez Brasserie Lok! Ein St\u00fcck Paris im Herzen von St.Gallen."}, "description": {"de": "<p>Die Vergangenheit des Industriebaus lebt in den Schienen, den fahrbaren Sitzb\u00e4nken und der offenen Raumgestaltung weiter. In der Brasserie Lok wird der Esprit de Paris nach St.Gallen gebracht.</p><p></p><p>Weltbekannte Gerichte wie das Entrec\u00f4te Caf\u00e9 de Paris, der knackig-frische Salade Ni\u00e7oise, die wunderbar schmackhafte Bouillabaisse und bretonische Austern regen die kulinarische Fantasie an. Und das Sortiment an feinsten Bordeauxweinen rundet jedes Gericht perfekt ab.</p><p></p><p>Im Salon und im Bistro werden diese franz\u00f6sischen K\u00f6stlichkeiten und edlen Tropfen serviert. Die Bar l\u00e4dt den ganzen Tag zum Verweilen ein \u2013 mit dem Morgenkaffee oder einem Glas Champagner. Dabei kann auch das imposante John Armleder Kunstwerk bewundert werden.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "St.Gallen", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Gr\u00fcnbergstrasse 7", "telephone": "+41 71 277 11 77", "email": "salut@brasserielok.ch", "url": "https://www.brasserielok.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42135", "longitude": "9.3661"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/8/0/0/c800916f020d4711dec5d49276de19d25f4aa324_20210611_BRASSERIE_CHEZ_LOK_052.jpg"}], "openingHours": {"de": "Warme K\u00fcche:\nMontag - Freitag: 11:30 - 13:30 Uhr / 17:30 - 22:00 Uhr\n\u200bSamstag: 11:30 - 22:00\nSonntag: 9:30 - 14:00 Uhr Brunch / 15:00 - 21:00 Uhr"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:30", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/41697921", "discoverSwissId": "plc_s9t_jhufbdec-sher-eusb-rath-figharejiatf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "9a4249be-2f2f-4f49-b336-368017ad8c05", "dateModified": "2024-12-03T09:12:55+01:00", "name": {"de": "s' Goldig\u00e4 Ap\u00e9rot\u00e4schli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "mit Spezialit\u00e4ten aus dem Goldingertal"}, "description": {"de": "<p>Die Idee f\u00fcr \"s' Goldig\u00e4 Ap\u00e9rot\u00e4schli\" entstand durch die Teilnahme an der Olma 2024. Der Kanton St. Gallen war Gastkanton und lud via Culinarium verschiedene Produzenten ein, ihre Produkte vor Ort zu pr\u00e4sentieren und zur Degustation anzubieten.</p><p>Die k\u00f6stlichen Spezialit\u00e4ten aus dem Goldingertal eignen sich hervorragend als Mitbringsel zum gemeinsamen Geniessen oder als Geschenk f\u00fcr Freunde, Nachbarn, Kunden und Gesch\u00e4ftspartner.<br></p><p> </p><p>Die kreativen K\u00f6pfe hinter diesem genussvollen T\u00e4schli sind Daniela und Mafalda R\u00fcegg vom Archehof R\u00fcegg sowie Martin und Brigitte R\u00fcegg, der f\u00fcr sein Kr\u00e4utersalz...und mehr bekannt ist. Die enthaltenen Produkte in der praktischen Ap\u00e9rotasche reichen f\u00fcr vier bis sechs Personen und sind mit oder ohne <a href=\"https://goldingertal.ch/de/einkaufen/goldschatz-wein.html\">Goldschatz Wein</a>&nbsp;erh\u00e4ltlich. Angerichtet als Ap\u00e9roplatte auch ideal f\u00fcr gr\u00f6ssere Anl\u00e4sse.<br></p><p>Dieses besondere Mitbringsel kann an verschiedenen M\u00e4rkten bei<a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/kraeutersalz-und-mehr-e13779a2-7edf-4dc5-8125-e74fa39ad1a4.html\"> Martin R\u00fcegg</a>&nbsp;sowie im Hofladen vom <a href=\"https://rueegg4you.ch/hofladen-online/s-Goldiga-Aperot%C3%A4schli-p702270084\" target=\"_blank\">Archehof R\u00fcegg</a>&nbsp;gekauft oder bestellt werden.&nbsp;</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Das ist drin im Ap\u00e9rot\u00e4schli&nbsp;</span></p><ul><li>K\u00f6rnli Cracker - Archehof R\u00fcegg</li><li>Dipp-Mix mit B\u00e4rlauch - Kr\u00e4utersalz...und mehr</li><li>Atzm\u00e4nnig Schnee -<a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/atzmaennig-schnee-38121dd8-470f-48bf-b4de-ab145a39cebb.html\" target=\"_blank\"> Ren\u00e9 R\u00fcegg</a></li><li>Knobliw\u00fcrste - Archehof R\u00fcegg</li></ul><p><br>f\u00fcr CHF 25.00 und&nbsp;reicht f\u00fcr 4 bis 6 Personen<br>Optional mit Goldschatz-Wein (rot oder weiss) f\u00fcr CHF 37.00</p><p>Mir w\u00fcnsched en Guet\u00e4!<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Ermenswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8734 ", "streetAddress": "Oberegg 4", "telephone": "+41 76 475 10 33", "email": "info@rueegg4you.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2428762", "longitude": "8.8961648"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/5/8/d/c58da0884eb1fe9049364ba3a3d7104aab3b48d9_Goldig___Ap__ro___Tasche.JPG"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5503373556", "discoverSwissId": "plc_s9t_jqecejru-cvcv-evej-rddg-dgiabhqtisaf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "9b7a003a-338f-4ef2-876c-afcd2c3d95e0", "dateModified": "2024-12-02T16:27:10+01:00", "name": {"de": "Hofst\u00fcbli auf dem Archehof"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ist eine Familienfeier, Betriebsausflug, Vereinsanlass oder sonst ein Anlass geplant? Dann ist das gem\u00fctliche Hofst\u00fcbli auf dem Archehof genau der richtige Ort. "}, "description": {"de": "<p>Das Hofst\u00fcbli hat keine festen \u00d6ffnungszeiten. Das St\u00fcbli bietet Platz f\u00fcr bis zu 42 Personen und ist auch im Speisenangebot sehr flexibel. Es wird sehr individuell auf die W\u00fcnsche der G\u00e4ste eingegangen, ob ein Drei - Gang - Men\u00fc, ein Brunch, ein Grillabend oder ein Buffet, es findet sich immer das passende Angebot. Jeden 1. Sonntag im Monat findet von 9.30 - 11.30 Uhr der beliebte \"Sunntigs z'Morg\u00e4\" statt. </p><p>Ebenfalls werden div. Anl\u00e4sse \u00fcber das Jahr hinweg wie z.B. der allj\u00e4hrlichen 1. Augustbrunch durchgef\u00fchrt. In den Sommermonaten k\u00f6nnen gr\u00f6ssere Gruppen auch gerne im Festzelt bedient werden. Hier gibt es Kapazit\u00e4t f\u00fcr 100 Personen. </p><p>Spazierg\u00e4nger oder Besucher haben ebenfalls die M\u00f6glichkeit sich auf der gedeckten Terrasse am Selbstbedienungsk\u00fchlschrank zu verpflegen, Glace in Selbstbedienung zu geniessen oder auch Tischgeb\u00e4ck zu konsumieren. W\u00e4hrend den Hofladen \u00d6ffnungszeiten gibt es auch immer etwas f\u00fcr den kleinen Hunger, wie z.B. ein kaltes Pl\u00e4ttli. </p><p>Neben der Bewirtung auf dem Hof werden auch diverse Caterings angeboten, sei es ein Pl\u00e4ttli komplett mit hofeigenen Backwaren bis hin zum kompletten Hochzeitsmen\u00fc. </p><p>Schon mal eine Besprechung in einem \"Schilter\" durchgef\u00fchrt? Was f\u00fcr viele ein landwirtschaftlicher Transporter ist, wird auf dem Archehof f\u00fcr Junggesellenabschiede und als \"Besprechungszimmer\" genutzt. Bis zu 8 Personen k\u00f6nnen in aller Ruhe an einem unserer Weider\u00e4nder, meist mit Sicht auf den Sonnenuntergang gesellige und konstruktive Stunden verbringen, sich ein feines Essen servieren lassen und ihre Sitzung oder Treffen in einem einzigartigen Rahmen geniessen. Nat\u00fcrlich auch bei Regenwetter....<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Ermenswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8734", "streetAddress": "Oberegg 4", "telephone": "+41 79 452 64 46", "email": "info@rueegg4you.ch", "url": "http://www.rueegg4you.ch/geniessen/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2426698907587", "longitude": "8.89549255371094"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/6/d/0/e6d09505154aaf07679e1c88105ef4cfda54ec06_gigot.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5503373556", "discoverSwissId": "plc_s9t_jrhqaadq-ddiv-euvc-ihgs-qvstcsdtjfua"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "9d07674d-86a6-4270-9df7-ace1051fc724", "dateModified": "2024-10-11T14:39:20+02:00", "name": {"de": "Holzgeschenke von der Drechslerbank"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Pfeffer- und Salzm\u00fchlen, Vasen, Geschenke und vieles mehr"}, "description": {"de": "<p>Seit vielen Jahren ist Drechseln f\u00fcr Fritz Winteler ein begl\u00fcckendes und entspannendes Hobby. In seiner Werkstatt produziert er sch\u00f6ne Sachen aus verschiedenen Holzarten. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Pfeffer/Salz/Muskatnuss und Kaffeem\u00fchlen, Hydranten als Pfefferm\u00fchle</li><li>Stengelvase aus versporter Birke, Buche, Ahorn</li><li>Verschiedene Pilze</li><li>Weihnachtsdeko Sterne, Teellichter, Tannenb\u00e4umli und Engel</li><li>Kugeln, Nussknacker, Honigl\u00f6ffel und vieles mehr<br><br></li></ul><p>Die Werkstatt/Ausstellungsraum ist nach Absprache ge\u00f6ffnet.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "B\u00fcrgstrasse 14", "telephone": "+47 79 571 19 97", "email": "f.winteler@bluewin.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2435709", "longitude": "8.94249644472584"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/1/3/3/8133acacbcf95e34b05d400a03dbdb5e77a7cc30_20240801_hobby_drechsler_fritz__3_.jpg"}], "openingHours": {"de": "\u00d6ffnungszeiten nach Vereinbarung. "}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/281466923", "discoverSwissId": "plc_s9t_jtahghet-igqg-echa-jtvh-qsubafbvshce"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "9d729159-ad3b-4c14-afc1-741116f230d3", "dateModified": "2024-10-11T15:01:12+02:00", "name": {"de": "Schwendi L\u00e4deli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hofladen mit lokalen und selbst hergestellten Produkten "}, "description": {"de": "<p>Der Hof \"Schwendi\" befindet sich im Goldingertal und ist zu Fuss in ca. 20 min. vom Atzm\u00e4nnig erreichbar. Die Hauptbetriebszweige sind Milchwirtschaft und Aufzucht.</p><p>Im \"L\u00e4deli\" findet man selbst hergestellte Glaces aus hofeigener Milch, Eier, Honig und weiteres. Nach einem Spaziergang oder bei einer kurzen Pause kann ein Kaffee in Selbstbedienung genossen werden. Mit dem Gold Trophy Kasten ist auch f\u00fcr Spiel und Spass gesorgt.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Spezialit\u00e4ten:</span></p><ul><li>Schwendi Glace</li><li>Milch, K\u00e4se und Butter</li><li>Eier</li><li>Honig</li><li>Mini Meringues</li><li>Brennholz</li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Weitere Angebote:</span><br></p><ul><li>Vermietung 4er Raclette\u00f6fen mit Rechaudkerzen f\u00fcr bis zu 80 Personen</li><li>Manuelle Schmerztherapie</li><li>klassische Massage</li><li>Fussreflexzonenmassage</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "R\u00fceterswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8735", "streetAddress": "Schwendi 68", "telephone": "+41 55 284 20 48", "email": "rueegg-arnold@bluewin.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.27589835", "longitude": "8.99001779637812"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/9/7/2/397247cc796a6741f06749f07bc932ab77f20733_Schwendi_L__deli.jpg"}], "openingHours": {"de": "T\u00e4glich von 8.00 - 19.00 Uhr"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/196376466", "discoverSwissId": "plc_s9t_jthcjbfj-qtdr-esbe-qvsb-hebbbgvcdatd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "9eecbbef-6041-4ce2-8add-be3aaa177b69", "dateModified": "2024-09-13T02:38:28+02:00", "name": {"de": "Restaurant Berg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Beliebter Treffpunkt f\u00fcr jedermann"}, "description": {"de": "<p>Als Teil des Pflegezentrums Eschenbach ist das Restaurant Berg ein beliebter Treffpunkt f\u00fcr die Bewohnerinnen und Bewohner sowie auch externe G\u00e4ste. Geniessen Sie t\u00e4glich saisonale K\u00f6stlichkeiten, gesch\u00e4tzte Klassiker oder einfach Kaffee und Dessert bei bester Aussicht auf die Linthebene und die Glarner- und Schwyzeralpen.&nbsp;</p><p>Bei sch\u00f6nem Wetter, wird ebenfalls auf der Terrasse bedient.&nbsp;</p><p>Die Cafeteria bietet 44 Pl\u00e4tze. Auch Gruppen sind willkommen.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallenkappel", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8735", "streetAddress": "Rickenstrasse 10", "telephone": "+41 55 284 69 69", "email": "info@pz-eschenbach.ch", "url": "https://pflegezentrum-eschenbach.ch/restaurant-berg/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2430839", "longitude": "8.961059"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/7/e/7/67e7c83b071705db28c05bdab3a07451d62b5498_Berg_2.png"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurantwithaterrace", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sustainability_seasonalandLocalFood", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 60, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11264930996", "discoverSwissId": "plc_s9t_juusrruv-gaeb-esuc-iqtt-rudqqqbhhrgj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "9f137584-4555-443e-ab5e-d07542d614eb", "dateModified": "2024-10-15T23:45:25+02:00", "name": {"de": "L\u00e4deli am Herzliweg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "herzlich \u2013 einfach \u2013 upcycling"}, "description": {"de": "<p>Oberhalb Eschenbach - zwischen F\u00e4tzikon und B\u00fcrg - befindet sich das L\u00e4deli am Herzliweg. Der Herzliweg ist ein sch\u00f6nes Wegst\u00fcck vom L\u00e4deli hoch zum Eggwald. \u00dcber 200 rote Herzen sind auf Steinen aufgemalt.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Velolenkertaschen</li><li>Winds\u00e4cke</li><li>Bags</li><li>Besonders klein verstaubare Taschen mit/im Herz</li><li>Praktisches mit Herz wie Stoffboxen, Untersetzer</li><li>Dekoratives mit Herz wie T\u00fcrkr\u00e4nze, Strickherzli<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Sowie in Biosknospenqualit\u00e4t:</span></p><ul><li>Apfelsaft</li><li>\u00c4pfel (saisonal)</li><li>Apfelessig (nicht pasteurisiert)</li><li>D\u00f6rr\u00e4pfel und D\u00f6rrbirnen<br><br></li></ul><p>Gerne nimmt Edith Morger defekte Regenschirme, Sonnenschirme, Rucks\u00e4cke und \u00e4hnliches entgegen, um daraus Neues zu n\u00e4hen.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "8733", "streetAddress": "F\u00e4tzikonerstrasse 33", "telephone": "+41 55 282 51 74", "email": "edithalmorger@gmx.net"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2478076", "longitude": "8.92874585"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/8/5/7/8857446145234a93c28e73cab563ecb8c4e0e879_laedeli_am_haerzliweg_zug_640.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/272696332", "discoverSwissId": "plc_s9t_jvbdhfie-efff-eedu-qrfu-tahfectgbeur"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "9f400b5b-8f62-41b0-88fa-a33c670d2b9f", "dateModified": "2024-09-17T08:37:35+02:00", "name": {"de": "Brennholz-Service Riget & S\u00f6hne GmbH"}, "disambiguatingDescription": {"de": "...mehr als nur Brennholz"}, "description": {"de": "<p>Der Familienbetrieb der im Jahr 2013 seine Anf\u00e4nge nahm startete mit einer Holzlagerhalle und dem Kauf des Spaltautomaten in Bilten. Der Landwirtschaftsbetrieb der Familie Riget liegt jedoch in Goldingen. Dort betreibt Werner Riget Mutterkuhhaltung, Schweinehaltung, Obstbau, selbst gebrannte Spirituosen und Heuverkauf.&nbsp;</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Holzhandel und Transporte</li><li>Brennholz-Service</li><li>Holz-B\u00e4nkli, Blumen- oder Brunnentr\u00f6ge</li><li>Holzpf\u00e4hle und Schnittwaren</li><li>Christbaum-Verkauf</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "B\u00fcrgstrasse 33", "telephone": "+41 55 284 23 78|+41 79 514 94 40", "email": "riget-holz@bluewin.ch", "url": "https://www.riget-holz.ch/Startseite/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2527216", "longitude": "8.960156778345343"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/c/a/b/1caba54cd3c475d0322e871bf8b60a606b2fcd0b_Kunsthandwerk_holz.png"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270259130", "discoverSwissId": "plc_s9t_jveaarfr-ivgc-ebra-iivq-qddsghatcrjv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "9fdae0e5-096a-436e-a147-09c28066bbb5", "dateModified": "2024-10-08T11:58:47+02:00", "name": {"de": "Claudio Zuccolini", "en": "Claudio Zuccolini"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Komiker & Moderator", "en": "Comedian and presenter"}, "description": {"de": "<p>Claudio Zuccolini ist vor allem durch seine humorvollen Comedy- und Fernsehauftritte bekannt geworden ist. Mit seinem unverwechselbaren Stil, der oft allt\u00e4gliche Situationen und menschliche Eigenheiten thematisiert, hat er sich in der Schweizer Comedy-Szene etabliert. Als Komiker, Moderator und Schauspieler begeistert er sein Publikum.<br></p>", "en": "<p>Claudio Zuccolini is best known for his humorous comedy and television appearances. He has established himself on the Swiss comedy scene with his unmistakable style, which often focuses on everyday situations and human peculiarities. He delights audiences as a comedian, presenter and actor.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Z\u00fcrich", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "8004", "streetAddress": "Zwinglistrasse 23", "telephone": "+41 79 307 12 16", "email": "corinna.nobel@nobelsense.ch", "url": "https://www.zuccolini.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3782298", "longitude": "8.5288734"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/0/5/f/405f67f5d1da5446dabefbd1844065fc25ecf61f_claudio_zuccolini.jpeg"}], "copyrightHolder": "\u00a9 Linda Pollari", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/1241219721", "discoverSwissId": "plc_s9t_jvtquauf-ajgq-edgu-qbeh-ajsciaggrrrf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "a1c0765c-4eae-4183-a6cb-63bdf32fd611", "dateModified": "2024-09-20T15:59:26+02:00", "name": {"de": "Aatalbr\u00fccke Neuhaus"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im Zuge der neuen Strassenverbindung \u00fcber den Ricken wurde die gedeckte Holzbr\u00fccke hoch \u00fcber dem Tobel des Aabachs gebaut"}, "description": {"de": "<p>Die im Jahr 1830 erbaute Br\u00fccke bildete ohne Zweifel das schwierigste und kostspieligste St\u00fcck der ganzen Strasse und weist folgende technische Daten auf: 25.60 m \u00fcber dem Bachbett, 43.90 m L\u00e4nge, 5 m Fahrbahnbreite, 4.64 m lichte H\u00f6he. </p><p>Die Holzarbeit wurde an Zimmermeister Franz Spiller aus dem Allg\u00e4u vergeben, der seit 1823 in Rapperswil wohnte. Bis 1971 vermochte dieses bemerkenswerte Zeugnis der Zimmermannskunst den gesamten Rickenverkehr zu verkraften. Mit dem immer gr\u00f6sser werdenden Verkehrsaufkommen wurde sie jedoch zum eigentlichen \u201eNadel\u00f6hr\u201c der Rickenverbindung und durch eine moderne Betonbr\u00fccke abgel\u00f6st.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Aatalstrasse "}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24352204935014", "longitude": "8.950273990631105"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/3/2/1/0321008f9354c28f0514e5774cd67d665e72cd72_Holzbr__cke_Aabachtobel_2.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/6453034571", "discoverSwissId": "plc_s9t_qbsahgfs-euqu-ebid-qgsr-gdrtvdcvtgbb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "a312e5fa-7f5d-4eab-a286-90eee1f5df18", "dateModified": "2024-10-11T15:05:53+02:00", "name": {"de": "T\u00f6pferei von Hans Baumgartner"}, "disambiguatingDescription": {"de": "T\u00f6pferei mit Ausstellung und Verkaufs - \"L\u00e4deli\""}, "description": {"de": "<p>Die T\u00f6pfer-Werkstatt von Hans Baumgartner und seine Ausstellung befinden sich an der Bannholzstrasse 15, gleich nach der Kapelle im \"Gibel\".</p><p> Alle St\u00fccke sind von Hand auf der T\u00f6pferscheibe gedreht, die Glasuren von ihm entwickelt. Die Keramik ist bei 1200 bis 1300 Grad C gebrannt und kann somit auch problemlos f\u00fcr Nahrungsmittel gebraucht werden.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638 ", "streetAddress": "Bannholzstrasse 15", "telephone": "+41 55 284 22 64", "email": "hbaumgart@active.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.270724349999995", "longitude": "8.949864549999994"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/b/0/5/4b05d1837e7619ad62422bede4cf1c5bd75b1892_Steinzeug___Sch__ssel__blau___gr__ne_Glasur_mit_japanischer_Strohasche.png"}], "openingHours": {"de": "Montag bis Sonntag auf Verabredung oder spontan die Glocke neben dem Hauseingang bet\u00e4tigen."}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/516014900", "discoverSwissId": "plc_s9t_qdbcufvq-hvft-euqr-qcig-jauuubvftvbi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "a39ece62-7983-49ee-9566-239076c78bde", "dateModified": "2024-09-20T15:42:03+02:00", "name": {"de": "E-Bike Route T\u00f6ssscheidi"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Eine anspruchsvolle Strecke ab Eschenbach"}, "description": {"de": "<p>Startend ab Eschenbach f\u00fchrt eine wundersch\u00f6ne E-Bike Runde \u00fcber Wald - Fischental - T\u00f6ssscheidi - Wolfsgrueb - Hand - Chamm - Hintergoldingen. Vor der Wolfsgrueb ist der Weg sehr steil und das Fahrrad muss geschoben werden. Auch das Gebiet Gibswil durchs Elbatobel ist sehr anspruchsvoll.</p><p>Dauer ca. 3,5 Std.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.237530933650596", "longitude": "8.919246196746828"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/d/f/2/edf288f504859650488c2c555b5bb742e835fb7b_E_Bi9ke.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7126452313", "discoverSwissId": "plc_s9t_qdjusugc-hjid-ejuu-jfgg-cdjahgshirtu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "a6a7793f-b42b-49bf-896d-ff28a2744541", "dateModified": "2024-10-10T09:49:00+02:00", "name": {"de": "wood-werk.ch"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Leidenschaft f\u00fcr Holz"}, "description": {"de": "<p>F\u00fcr den pensionierten Schreiner Severin Schwitter ist Holz eine Leidenschaft. Jedes St\u00fcck Holz dass bearbeitet wird, wurde von ihm selbst ausgesucht.</p><p>Am liebsten arbeitet er mit einheimischen H\u00f6lzer auf seiner Drechselbank. Die Vielfalt der produzierten Produkte ist enorm und reicht vom Kugelschreiber, Tintenf\u00fcller, Kugeln f\u00fcr Wasserflaschen bis zu Knobelspielen und vielem mehr.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Blessm\u00fclistrasse 10", "telephone": "+41 79 660 01 37", "email": "info@wood-werk.ch", "url": "https://wood-werk.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.23820355", "longitude": "8.924630845579554"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/9/a/0/19a080bc29b2cb689d089ed481cec4ebf2a84c45_Drechselmaschine__1_.jpg"}], "openingHours": {"de": "Auf Anfrage"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1087928670", "discoverSwissId": "plc_s9t_qgqhhjdv-recr-ejrv-ijgt-vvciqcheefeb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "a71936fe-b3bd-4b0d-b14b-2b3e520ff5c3", "dateModified": "2024-10-10T11:49:30+02:00", "name": {"de": "Chrinnehof"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Bio-Hof mit traumhafter Aussicht "}, "description": {"de": "<p>Der Chrinnehof der Familie Kindlimann liegt direkt an der Grenze von Wald ZH und Goldingen SG, oberhalb der H\u00f6henklinik Wald und unterhalb dem Parkplatz Chrinnen, welcher als Ausgangspunkt zur Farneralp dient. Neben dem Hauptbetriebszweig Milch nimmt die Direktvermarktung von Kalbfleisch und weiteren hofeigenen Produkten eine immer wichtigere Rolle ein. </p><p>Im Hofl\u00e4deli (Hofcheller) gibt es Glace, Kaffee, S\u00fcssmost oder Sirup f\u00fcr durstige G\u00e4ste die an einer kleinen Sitzecke genossen werden k\u00f6nnen. Es darf dem Bauer auch \u00fcber die Schulter geschaut werden, um einen Einblick in den Bauernbetrieb zu bekommen. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Hausgemachte Glace</li><li>Urdinkel-Pasta</li><li>Urdinkel-Anis-Chr\u00e4beli </li><li>Sirup, Konfi, Chutney, Senf</li><li>Lik\u00f6r, Schnaps</li><li>Luftgetrocknete Hauswurst, Mostbr\u00f6ckli </li><li>Eier</li><li>Gelegentlich D\u00f6rrfr\u00fcchte aus Grosi's Holzofen </li><li>\"Heusuppe\" </li><li>Bestellm\u00f6glichkeit f\u00fcr Kalbfleisch- und Truten Mischpaket</li><li>Suppenh\u00fchner</li><li>Handgen\u00e4htes und Gebasteltes</li><li>Geschenkk\u00f6rbe auf Bestellung<br><br></li></ul><p>Bezahlt werden kann in Bar oder mit Twint.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Erreichbarkeit:</span> <br>Der Chrinnehof liegt direkt an der Herzroute 99, an der Grenze Wald ZH und Goldingen SG. Mit dem Auto ist der Hof ab Wald ZH erreichbar. Ab Goldingen gelangt man zu Fuss oder mit dem Velo \u00fcber Bannholz, Tann \u00fcber den \"B\u00e4nkli-Weg\" mit traumhafter Aussicht, direkt auf den Chrinnehof.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Chrinnenstrasse 18", "telephone": "+41 55 245 16 24", "email": "andreaskindlimann@yahoo.de", "url": "https://www.chrinnehof.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2808356", "longitude": "8.9475591"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/d/5/f/9d5f65f139cad33ad8306bb0d3b824cf5976e3a5_Chrinnehof_02052019_111_300_dpi.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "20:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/10211838342", "discoverSwissId": "plc_s9t_qhbjdgvu-rdrt-erat-rber-crdufcavvfsd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "a82a34a5-5e2a-4306-9f86-9c9937cac68f", "dateModified": "2025-04-13T06:01:10+02:00", "name": {"de": "Goldloch D\u00e4gelsberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Goldloch wurde im 18. Jahrhundert gegraben"}, "description": {"de": "<p>Das Goldloch am D\u00e4gelsberg geh\u00f6rt zu Goldingen, Eigent\u00fcmer ist der Kanton Z\u00fcrich. Wer das Goldloch auf eigene Faust erkunden m\u00f6chte, kann im Restaurant Tierhag den Schl\u00fcssel f\u00fcr das Tor, gegen eine Kaution, abholen.</p><p></p><p>F\u00fcr die Besichtigung ist zwingend gutes Schuhwerk und eine Taschenlampe n\u00f6tig und man sollte nicht unter Platzangst oder Schwindel leiden. Der Stollen f\u00fchrt zuerst ca. 20m hinein. Anschliessend f\u00fchrt eine senkrechte Leiter ca. 12m hinab, wo wieder ein Gang von ebenfalls ca. 12m zu bezwingen ist, bevor man \u00fcber eine ca. 6m lange Leiter in die Tiefe gelangt.</p><p></p><p>In unserer Zeit hat man keine Anzeichen von Gold gefunden, aber spannend ist es auf jeden Fall!</p><p></p><p>Ein weiteres Abendteuer im Goldingertal ist das zweite Goldloch (Isaraloch) in der N\u00e4he des Atzm\u00e4nnigs. Auch dieses kann mit einer F\u00fchrung oder alleine besucht werden. Weitere Infos finden sie auf unserer <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/goldloch-goldingertal-ec258788-0bed-4c90-a13a-bb995118a841.html\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Webseite</a>.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Goldloch D\u00e4gelsberg", "email": "info@goldingertal.ch", "url": "https://goldingertal.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.31627790178953", "longitude": "8.98286819458008"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/5/5/d/e55d949bf4eb7aee0d3481e61dc5692183909d2d_IMG_8638.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/560343222", "discoverSwissId": "plc_s9t_qicqdeqf-fucq-edag-jvig-jsjjdhsqsgiv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "a85179b9-8fba-47db-aae1-00b0cd030ed4", "dateModified": "2024-09-20T16:15:35+02:00", "name": {"de": "M\u00fchle Diemberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die M\u00fchle stammt aus dem 19. Jahrhundert"}, "description": {"de": "<p>Die alte M\u00fchle stammt in ihrer heutigen Gestalt aus dem fr\u00fchen 19. Jahrhundert und steht formal in einer Bautradition, die bis in die Sp\u00e4tgotik zur\u00fcckreicht. Das Haus verf\u00fcgt \u00fcber ein auffallend hohes Sockelgeschoss mit dem Mahlraum und zwei Wohngeschossen. Das Kellergeschoss zieren zwei reich ornamentierte Rundbogenportale mit Sandsteingew\u00e4nden und Rokokot\u00fcren.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "M\u00fcli 7"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.258440573165494", "longitude": "8.935371637344362"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/9/c/8/f9c8c5c459930cb1608e4e5b8fa6d388ffff732d_M__leDiemberg__002_.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/772447411", "discoverSwissId": "plc_s9t_qifbhjrj-ivrq-ehtr-qqub-aarastadaute"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "ae8f7af7-fbe3-4fc3-9b9f-fbc87162aa30", "dateModified": "2024-10-08T15:36:31+02:00", "name": {"de": "Special Elements", "en": "Special Elements"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hip Hop Schweizermeister mit innovativen T\u00e4nzern.", "en": "Hip Hop Swiss Champion with innovative dancers."}, "description": {"de": "<p>Special Elements besteht aus sechs erfahrenen, innovativen T\u00e4nzern, deren gemeinsames Ziel es ist, das Publikum immer wieder aufs Neue zu verbl\u00fcffen. Ihre Konzepte und Choreografien entstehen durch spontane, unerwartete Situationen in den Trainings, welche sie optimal und schnell in ihren eigenen Style integrieren k\u00f6nnen. So wurde durch ein anf\u00e4ngliches Projekt unter Freunden eine Tanzgruppe, die sich selber auch schon offiziell \u00abHip Hop Schweizermeister\u00bb nennen darf.<br></p>", "en": "<p>Special Elements is made up of six experienced, innovative dancers whose common goal is to amaze audiences. Their concepts and choreographies arise from spontaneous, unexpected situations during training sessions, which they are able to quickly and optimally integrate into their own style. In this way, an initial project between friends has become a dance group that can now officially call itself \u00abSwiss Hip Hop Champions\u00bb.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Basel", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "4053", "streetAddress": "Leimgrubenweg 9", "telephone": "+41 61 331 33 58", "email": "kontakt@specialelements.ch", "url": "https://www.specialelements.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.5366683", "longitude": "7.6080368"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/e/e/9/aee968e7a727182942abd16bbb5c346c2d782edf_special_elements.jpg"}], "copyrightHolder": "Special Elements", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5933686901", "discoverSwissId": "plc_s9t_quivhqvh-vrud-evsd-jrjv-vrsihbgcqqda"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "b0bdf1cf-c062-4eee-b057-6a6436e30b03", "dateModified": "2024-11-01T16:21:54+01:00", "name": {"de": "Erlebnisk\u00e4serei Pfister"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Gef\u00fchrt bereits in der 3. Generation"}, "description": {"de": "<p>10 Bauern beliefern die Spezialit\u00e4ten K\u00e4serei zwei mal t\u00e4glich mit frischer naturnahproduzierter Milch. Nicht Gr\u00f6sse, sondern Qualit\u00e4t ist das Merkmal der K\u00e4serei von Alois Pfister. Es wird noch nach alter, traditioneller handwerklicher Verarbeitung Rohmilchk\u00e4se produziert mit hoher Qualit\u00e4t und Geschmack.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "B\u00fcrgstrasse 1", "telephone": "+41 55 284 11 10", "email": "kaeserei-pfister@gmx.ch", "url": "https://www.erlebniskaeserei.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.26141805", "longitude": "8.96721135"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/f/9/a/ef9ad09087894bfedf29ead20e8c759f4835cbe1_K__se.png"}], "openingHours": {"de": "\u00fcbrige Zeit auf Anfrage"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:30", "closes": "19:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:30", "closes": "19:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:30", "closes": "19:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:30", "closes": "19:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:30", "closes": "19:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:30", "closes": "19:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270254361", "discoverSwissId": "plc_s9t_rartvbsv-sagc-euuu-rafh-gqgedgudarad"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "b176e086-552c-4149-97ba-312e3e2d3f90", "dateModified": "2025-02-11T08:12:04+01:00", "name": {"de": "MASCHENTRAUM.CH"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Aus Hobby wird Beruf - mit viel Liebe selbstgemacht"}, "description": {"de": "<p>Vor zwei Jahren hat sich Sandra D'Agostino entschieden aus ihrem geliebten Hobby etwas mehr zu machen und hat im Dezember 2022 ihren Onlineshop er\u00f6ffnet.&nbsp;</p><p>Nebst dem Onlineshop besucht sie auch verschiedene M\u00e4rkte mit ihren Artikeln.&nbsp;</p><p>Jedes St\u00fcck wird mit viel Liebe von ihr pers\u00f6nlich geh\u00e4kelt. Ob tolle Schl\u00fcsselanh\u00e4nger, herzige Pl\u00fcschies, Haarschmuck oder auch tolle, zum Teil personalisierte Sachen zur Geburt.&nbsp;</p><p>In ihrem Onlineshop maschentraum.ch finden sich viele, einzigartige Artikel. Ebenfalls ist ein Teil ihres Sortiments in der Schn\u00e4pplib\u00f6rse in Neuhaus oder im Hofladen Auhof in Wagen erh\u00e4ltlich.&nbsp;</p><p>Schau vorbei und finde genau das Passende f\u00fcr Dich!</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wagen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8646", "streetAddress": "R\u00f6sslistrasse 3A", "email": "info@maschentraum.ch", "url": "https://www.maschentraum.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.231659300000004", "longitude": "8.888726329968902"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/9/5/1/4951b7bd2e746ca31196d5a5f71cc4465d5a5520_drei_Pl__schis.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/704118963", "discoverSwissId": "plc_s9t_rbhguaig-ffcs-ebej-jhrq-dbcuductdvja"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "b34c3751-e0e1-4f8f-a9a8-668be0c7f037", "dateModified": "2025-01-29T15:30:21+01:00", "name": {"de": "Gold Trophy unterwegs"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die 18 Spielk\u00e4sten bieten eine Abwechslung zu Fuss oder auf dem Sattel"}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Die verschiedenen Spielk\u00e4sten bieten Abwechslung und\nSpannung auf dem Ausflug. Die Spiele sind jederzeit verf\u00fcgbar und die Route\nkann bei jedem beliebigen Kasten gestartet und beendet werden. Die Benutzung\nist kostenlos. Bei jedem Kasten gibt es Unterlagen mit einem \u00dcbersichtsplan und\neiner Spielkarte um Punkte einzutragen.<br><br>Die Strecke misst ca. 13.4km. Weitere Infos zur Route sind auf <a href=\"https://www.outdooractive.com/de/route/radtour/zuercher-oberland/gold-trophy-unterwegs-velo-toeffli-route-goldingertal/46145203/#caml=a14,1hgcld,7tgha3,0,0\" target=\"_blank\">outdooractive </a>erfasst.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/gruppenevents/gesamtangebot-fuer-gruppen/toeffli-touren/?search_highlighter=chalts"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28537835", "longitude": "8.99704973589569"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/d/7/e/ed7ea94a8745395ceffcf5318cdcea2ce58571cc_IMG_6026.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/231502473", "discoverSwissId": "plc_s9t_rdesdhfb-uaub-eviv-qjqi-ggiruashvadh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "b4889b82-99e5-4fc7-b909-ea00c9ec9fbc", "dateModified": "2024-10-15T23:47:09+02:00", "name": {"de": "Naturheilpraxis Manuela G\u00fcbeli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "\"In und mit der Natur\" lautet das Motto "}, "description": {"de": "<p>Die Praxis liegt rund 2 km ausserhalb vom Dorfzentrum in den Hinterbergen, einem idyllischen Weiler mit Sicht in die Glarner Alpen und den sch\u00f6nen Z\u00fcrichsee.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Warum zur Naturheil\u00e4rztin:</span><span style=\"font-weight: 700;\"><br></span>Viele Menschen haben chronische Leiden, die sie \u00fcber Jahre erdulden. Im Bewegungsapparat l\u00e4uft nicht mehr alles so rund \u2013 mal zwickt es da und mal zwickt es dort. Die Verdauung ist auch nicht mehr das was sie mal war \u2013 oft werden verschiedene Lebensmittel nicht mehr gut vertragen. Allergien k\u00f6nnen sich im Laufe der Jahre ausbreiten. Es plagen immer \u00f6fter Migr\u00e4neanf\u00e4lle, Schlafst\u00f6rungen oder im Sommer die Pollen. Auch Sorgen und N\u00f6te k\u00f6nnen die Gesundheit negativ beeintr\u00e4chtigen und verschiedenste Beschwerden hervorrufen.</p><p>Im Zentrum einer Behandlung stehen SIE mit Ihrem Anliegen. In einem ersten Gespr\u00e4ch wird alles zusammen getragen, was bisher war und was Sie momentan am meisten besch\u00e4ftigt. Mit Hilfe der Bioresonanz (Schwingungsmedizin) wird eine Standortbestimmung gemacht, aufgrund derer nachher gemeinsam ein Therapieplan erstellt wird.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">In der Praxis eingesetzt wird:&nbsp;</span></p><ul><li>Bioresonanztherapie</li><li>Scenar-Medizin (St\u00e4rkung der Selbstheilungskr\u00e4fte)</li><li>Pflanzliche Urtinkturen</li><li>Bachbl\u00fcten</li><li>Sch\u00fcsslersalze (Mineralstoffe)</li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Zus\u00e4tzliche Angebote:</span><br></p><ul><li>Massagen mit oder ohne Schwingkissen</li><li>Fussreflexzonenmassage</li><li>Ohrakupunktur</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Hinterbergen 3", "telephone": "+41 79 505 93 54", "email": "manuela@praxis-guebeli.ch", "url": "http://www.praxis-guebeli.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2576812", "longitude": "8.947016"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/b/6/c/9b6ca8059a652d1bf9afbbb13a073b293fe4d302_G__beli_M___36_350.jpg"}], "openingHours": {"de": "Unbedingt \u00fcber Goldingen Dorf fahren und nicht wie vielfach im Navigationssystem angegeben via Diemberg (Strasse ist nicht befahrbar)."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "16:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "16:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11264913326", "discoverSwissId": "plc_s9t_reiijric-jjuf-evsh-rjaj-uqaasjusjvrs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "b6aab4c9-be9c-4659-831e-81f38666aa9a", "dateModified": "2024-09-12T02:37:49+02:00", "name": {"de": "Balmenhof-L\u00e4deli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mitbringsel aller Art werden hier gefunden"}, "description": {"de": "<p>Am Herrenweg in Eschenbach findet sich das Balmenhof-L\u00e4deli. Erika Kuster, die Besitzerin, kreiert aus verschiedenen Materialien wundersch\u00f6ne Dekorationen und Geschenksideen.&nbsp;</p><p>Die kleine Oase die geschaffen wurde, l\u00e4dt zum verweilen, st\u00f6bern und kaufen ein.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Balmenhof 1", "telephone": "+41 55 282 36 84"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2354372", "longitude": "8.93018081633455"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/6/6/b/566b77489397a41fe0e6732139f0488498daff6f_Balmenhof_L__deli_2021.JPG"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "15:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1087582464", "discoverSwissId": "plc_s9t_rgqqresj-rujs-egfj-idbu-ibvdigggqqjq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "b85060ac-b9d5-4c3d-9dcb-a253d372f220", "dateModified": "2024-10-08T14:18:50+02:00", "name": {"de": "cm art", "en": "cm art"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Akrobatik und Tanz", "en": "Acrobatics and dance"}, "description": {"de": "<p>cm-art bietet verschiedene Akrobatik- und Tanzshows wie auch Animationen auf h\u00f6chstem Niveau f\u00fcr jeden Anlass und jedes Budget. Lassen Sie sich begeistern.</p>", "en": "<p>cm-art offers a wide range of acrobatic, dance and animation shows to suit every occasion and budget. Let yourself be inspired.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wilen bei Will", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9535", "streetAddress": "Freudenbergstrasse 16", "telephone": "+41 76 344 39 60", "email": "contact@cm-art.ch", "url": "https://www.cm-art.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.45227755", "longitude": "9.03334580746795"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/a/3/8/fa384b5472148f6a75bba1402e4fdab1e2d86a87_cm_art.jpg"}], "copyrightHolder": "cm art", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/327778887", "discoverSwissId": "plc_s9t_rifagaqs-rjtf-esdt-jtsr-qcfdtdhcvcca"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "b9263a5c-d859-40ae-9a85-0cc10286f224", "dateModified": "2024-10-08T15:27:27+02:00", "name": {"de": "Roman Br\u00fclisauer", "en": "Roman Br\u00fclisauer"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Traditionelle und moderne Hackbrettmusik.", "en": "Traditional and modern dulcimer music."}, "description": {"de": "<p>Roman Br\u00fclisauer begeistert das Publikum mit traditioneller und moderner Hackbrettmusik. Solistisch wie auch im Hackbrett-Duo oder kombiniert mit Handorgel, E-Piano und Kontrabass.</p>", "en": "<p>Roman Br\u00fclisauer delights audiences with traditional and modern hammered dulcimer music. Solo, as a dulcimer duo or in combination with accordion, electric piano and double bass.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Teufen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9053", "streetAddress": "Hechtm\u00fchle 185", "telephone": "+41 71 220 90 55", "email": "r_bruelisauer@bluewin.ch", "url": "http://www.crazy-hackbrett.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3892094", "longitude": "9.3884189"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/e/9/b/ce9b57a4dcd773b5467c24552fee8500ed6ee257_roman_bruelisauer.jpg"}], "copyrightHolder": "Roman Br\u00fclisauer", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/38563342", "discoverSwissId": "plc_s9t_rjcgdqfs-tifj-eaqu-jqif-assbacigvcce"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "bacbe0a4-4267-4c41-80f1-4132af5a7f66", "dateModified": "2024-10-11T16:03:39+02:00", "name": {"de": "Denner"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Einkaufen mitten in Eschenbach"}, "description": {"de": "<p>Mitten in Eschenbach befindet sich der Denner. Im Laden kann \"fast\" alles eingekauft werden. Seien es Getr\u00e4nke, Frischprodukte, Lebensmittel oder auch alles f\u00fcr die K\u00f6rperpflege. </p><p>Das freundliche Personal freut sich \u00fcber Ihren Einkauf.&nbsp;<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Rickenstrasse 8", "telephone": "+41 55 282 39 23", "url": "https://www.denner.ch/de/filialen/denner-filiale-und-oeffnungszeiten/store/rickenstrasse-8-8733-eschenbach-sg/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.240397345402414", "longitude": "8.923049569129946"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/b/b/3/1bb3a7e8dbb288bd9e4bc859139d01dcdb97c474_Einkaufen.png"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "19:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/397555146", "discoverSwissId": "plc_s9t_rqsruaqe-ecgh-eseb-iavb-ebdcqvfqhvgg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "badacd9a-6b80-4ac0-b11b-29239c42f8e6", "dateModified": "2025-01-07T15:50:04+01:00", "name": {"de": "B\u00e4ckerei B\u00e4chtiger"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Vor\u00fcbergehend geschlossen!\n\nB\u00e4ckerei, Konditorei und Lebensmittelladen"}, "description": {"de": "<p>In der B\u00e4ckerei B\u00e4chtiger gibt es nicht nur alles was in einer Backstube zubereitet werden kann, es werden auch Lebensmittel wie K\u00e4se, Fleisch und Eier verkauft. Der Hausgemachte Nussgipfel ist immer ein genuss!</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Brote</li><li>W\u00e4hen</li><li>Sandwiches</li><li>Ap\u00e9ro</li><li>Torten, Patisserie</li><li>Lebensmittel</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Ermenswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8734", "streetAddress": "L\u00fctschbachstrasse 1", "telephone": "+41 55 282 11 06", "email": "beck-baechtiger@bluewin.ch", "url": "https://beck-baechtiger.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2451201", "longitude": "8.8850064"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/8/8/7/a887fb8a255e79317a33f8ba42c4729cda0fa382_baeckereien.png"}], "openingHours": {"de": "Ab 01.01.2025 geschlossen"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "12:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "15:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "12:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "15:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "12:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "12:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "15:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "12:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "15:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "12:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2845775961", "discoverSwissId": "plc_s9t_rqtqstjq-gria-eqsa-rbbr-cjcdjsecviug"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "bb064bbe-27f5-48c4-8b12-952bf8eb0249", "dateModified": "2025-04-30T23:42:28+02:00", "name": {"de": "Dorfmetzg Laupen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Dorfmetzg Laupen mit Reto Weber ist weitherum bekannt f\u00fcr Ihre regionale Auswahl an Fleisch"}, "description": {"de": "<p>Egal was ben\u00f6tigt wird, in der Metzgerei Laupen werden sie f\u00fcndig. Alles Fleisch stammt von Tieren, aus regionaler Herkunft. Der Chef weiss, wie die Tiere gehalten werden.&nbsp;<br><br>Ob Partyservice, verschiedene Platten, Grillwagen zum mieten, Geschenke....die Auswahl ist gross.&nbsp;<br><br>Ebenfalls gibt es einen 24h Verkaufsautomaten direkt vor dem Laden und beim Custorhaus in Eschenbach.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Laupen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8637", "streetAddress": "Hauptstrasse 44", "telephone": "+41 55 246 11 20", "email": "info@dorfmetzg-laupen.ch", "url": "https://www.dorfmetzg-laupen.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2643951", "longitude": "8.9290878"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/5/6/0/65604449cd6dc43018e5c962eeb9c6f9cf369914_fleischplatte.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:30", "closes": "15:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2901051101", "discoverSwissId": "loc_4kq_eiaifgcf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "befca3e5-9fb9-4b90-92af-b211a1149ff0", "dateModified": "2025-01-28T19:32:57+01:00", "name": {"de": "Niro-optik"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ihr Optiker in der N\u00e4he - Pers\u00f6nlich. Kompetent. F\u00fcr Sie da."}, "description": {"de": "<p>Wir bieten Ihnen individuelle Beratung, hochwertige Brillen und modernste Technik, um Ihr Seherlebnis zu verbessern.&nbsp;</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Unsere Leistungen:</span></p><ul><li><span style=\"font-weight: bold;\">Sehtests und Beratung:</span> Pr\u00e4zise Sehtests und eine ehrliche, fachkundige Beratung sind f\u00fcr uns selbstverst\u00e4ndlich.</li><li><span style=\"font-weight: bold;\">Ausgew\u00e4hlte Brillenmode:</span> Wir bieten Ihnen eine liebevoll zusammengestellte Auswahl an hochwertigen Brillen und Sonnenbrillen - modern, klassisch oder einzigartig.</li><li><span style=\"font-weight: bold;\">Kontaktlinsenberatung:</span> Wir helfen Ihnen, die perfekte L\u00f6sung f\u00fcr Ihren Alltag zu finden.&nbsp;</li><li><span style=\"font-weight: bold;\">Umfassender Service:</span> Brillenanpassungen, Reparaturen oder Pflege - wir sind f\u00fcr Sie da!</li><li><span style=\"font-weight: bold;\">F\u00fcr die ganze Familie:</span> Ob Gross oder Klein - bei uns finden alle die passende Brille oder Kontaktlinsen.</li></ul><p><br>Wir sind stolz darauf, Teil unserer Dorfgemeinschaft zu sein und freuen uns, Ihnen mit unserem handwerklichen K\u00f6nnen und unserer Leidenschaft f\u00fcr gutes Sehen zur Seite zu stehen.&nbsp;</p><p>Schauen Sie doch vorbei - wir freuen uns auf Sie!</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Niro-optik </span>- Ihr Optiker in der N\u00e4he, mit Herz und Kompetenz.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Bahnhofstrasse 16", "telephone": "+41 55 246 71 64", "email": "info@niro-optik.ch", "url": "https://www.niro-optik.ch/home"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2752157", "longitude": "8.91485"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/a/d/1/2ad1bca251fdcffbc182b349c6f4f49bdf67926c_Titelbild_Goldingertaler.png"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4455286490", "discoverSwissId": "plc_s9t_ruvsqduf-jvrj-erja-jcqv-rcbbqbbejvva"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "bf1fd11f-60b9-42bc-9e53-50b967d41a8f", "dateModified": "2025-03-14T05:53:10+01:00", "name": {"de": "Bergrestaurant Farneralp"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Bergrestaurant liegt idyllisch gelegen und bietet eine wunderbare Aussicht"}, "description": {"de": "<p>Auf 1145m.\u00fc.M. liegt das Bergrestaurant Farneralp auf der Kantonsgrenze zwischen Goldingen SG und Wald ZH. Seit dem 9. August 2024 wird das Bergrestaurant von Monika und Manuel Schuler gef\u00fchrt.</p><p>Zusammen mit der grossen Terrasse gibt es gen\u00fcgend Sitzpl\u00e4tze zum verweilen und ausruhen und es l\u00e4sst sich die sch\u00f6ne Aussicht geniessen. Den Kindern wird es auf dem Spielplatz ebenfalls nicht langweilig.&nbsp;</p><p>Wer gerne Bier trinkt, dem wird in der Farneralp Einsiedler Bier ausgeschenkt dazu kann aus der kleinen aber feinen Speisekarte der Hunger gestillt werden.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Farneralp 511", "telephone": "+41 55 246 12 86", "email": "Monika.eberhart@hotmail.com"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.285109921515044", "longitude": "8.957097530364992"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/3/d/b/13dbd4beaa480752aa6138989cd0e24b8a2f215a_bergrestaurant.png"}], "openingHours": {"de": "Im Winter bis 17.00 Uhr \nIm Sommer bis 19.00 Uhr "}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_banquethall", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurantwithaterrace", "value": true}], "maximumAttendeeCapacity": 100, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11282934185", "discoverSwissId": "plc_wt1_dejdgfhec"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "c087d3b3-e5cb-48f0-a864-353230f21000", "dateModified": "2024-10-11T14:35:22+02:00", "name": {"de": "Hofladen Leiset"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Frisches Obst im Hofladen Leiset"}, "description": {"de": "<p>Im Leiset an der Hauptstrasse zwischen Ermenswil und Eschenbach liegt der Hofladen der Familie Forster. Hauptbetriebszweig des Bauernhof ist die Milchwirtschaft. </p><p>W\u00e4hrend der Kirschen-Zeit wird der Hofladen voll mit den feinen kleinen Fr\u00fcchten.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Kirschen</li><li>Zwetschgen</li><li>\u00c4pfel</li><li>Quitten</li><li>Baumn\u00fcsse</li><li>S\u00fcssmost</li><li>Eier</li><li>Brennholz im Ster, Abholung oder Lieferung in der Region<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Erreichbarkeit:<br></span>Der Hof liegt an der Hauptstrasse von Eschenbach nach Ermenswil; kurz vor Ermenswil an der linken Seite. Eine Tafel mit den aktuellen Angeboten vom Hofladen ist an der Hauptstrasse angeschrieben.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Ermenswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8734 ", "streetAddress": "Leiset", "telephone": "+41 55 282 23 26", "email": "forsterurs@bluewin.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.23996764713724", "longitude": "8.890771865844728"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/c/8/1/3c81e5ae26b98e0de76d8ca481030b72372b4a23_Hofladen_Leiset_2.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11234916636", "discoverSwissId": "plc_s9t_saihtdrd-ufsr-eiva-qige-dfdcdavcbaaa"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "c3f7675c-90d9-491d-80e9-66eeef7ab188", "dateModified": "2025-01-07T15:57:53+01:00", "name": {"de": "FitWell fitness Gesundheit & Bewegung  Claudia Luck-Portmann"}, "disambiguatingDescription": {"de": "FitWell fitness hat sich weiterentwickelt"}, "description": {"de": "<p>Das Angebot f\u00fcr Gesundheit und Bewegung ist mit der Erfahrung gewachsen. Nebst dem live Standort and der Hintergoldingerstrasse 80 in Goldingen bietet FitWell fitness seit drei Jahren, auch ein online Angebot. Individuell auf die einzelnen Bed\u00fcrfnisse abgestimmt, entwickelt f\u00fcr den perfekten Erfolg. Alltagstauglich, zeitsparend f\u00fcr nachhaltige Resultate. </p><p>Mit dem richtigen Flow und der pers\u00f6nlichen Unterst\u00fctzung gelingt es fit, gesund, befreit und gl\u00fccklich zu sein. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Jumping Fitness</li><li>HIIT</li><li>Personal- und Kleingruppen Training</li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\"><br></span></p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Online Angebot: </span></p><ul><li>Ganzheitliches 30 Tage Programm</li><li>W\u00f6chentliche online Liveworkouts</li><li>Austausch- und Motivationsgruppen </li><li>Hilfsmittel zu Ern\u00e4hrung und Mindset</li><li>Zugriff auf Ern\u00e4hrungsplattform</li><li>Pers\u00f6nliches Coaching<br></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Hintergoldingerstrasse 80", "telephone": "+41 79 639 54 85", "email": "luck-portmann@bluewin.ch", "url": "https://www.fitwell-fitness.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28864677151603", "longitude": "8.98587226867676"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/0/7/9/e0798fa059592152eb673b1e2f6c7134de592dbe_Atzm__nnig_Coaching_fitness_lifestlyle_ern__hrung_training__1_.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/361245832", "discoverSwissId": "plc_s9t_sdvhghfs-jatj-ejbt-iauj-gguuuvhqrbii"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "c40362e5-19cf-4427-82a1-087efed554a4", "dateModified": "2025-02-14T11:01:35+01:00", "name": {"de": "Aquarell- und Acrylmalerei & Kinderb\u00fccher"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mit ihren Vernissagen verzaubert Gabriela gross und klein"}, "description": {"de": "<p>Gabriela hat die Aquarellmalerei an der Volkshochschule in Z\u00fcrich erworben. Es folgten mehrere Bilderausstellungen mit Vernissagen, sowie T\u00e4tigkeiten als Mallehrerin f\u00fcr Aquarell- und Acrylmalerei.&nbsp;</p><p>Mit dem Kinderbuch \"Die kleine Kolibrina\" hat Gabriela bewiesen, dass sie nebst den sch\u00f6nen Bildern auch sehr spannende und lehrreiche Geschichten f\u00fcr Kinder schreiben kann. Die Kolibrina ist ein Buch zur Trauerbew\u00e4ltigung und ihr Erstlingswerk. Das neue Werk, welches Gabriela erschaffen hat handelt vom Zwerg Zipfel mit dem liebevoll gelernt werden soll, mit der Natur und den Tieren umzugehen.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Walde", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8727", "streetAddress": "R\u00fctihalde 1", "telephone": "+41 77 414 50 85", "email": "gabriela.68@bluewin.ch", "url": "https://gabriela-gubelmann.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.27087775", "longitude": "9.01446342422502"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/4/f/6/14f667a338da54a4859362452724d900136e0b23_Screenshot_2025_02_12_170816.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273390956", "discoverSwissId": "plc_s9t_seadgcuf-bjsv-eech-icqb-aihuvutffeqe"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "c46d6ab2-743d-4646-a143-cfe4449746a1", "dateModified": "2024-11-11T08:12:20+01:00", "name": {"de": "Moni's Stallbeizli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Entspannen und geniessen auf knapp 900 m.\u00fc.Meer"}, "description": {"de": "<p>\u00dcber das ganze Jahr kann im gem\u00fctlichen Stallbeizli im Oberholz Fondue, Raclette und Grilladen genossen werden. </p><p>Der Hit vom Stallbeizli ist jedoch das Fondue Bacchus! F\u00fcr das Feinschmecker Fondue wird das Fleisch in einem w\u00fcrzigen Weinfond gegart. Dieses kann jedoch nur auf Voranmeldung genossen werden.&nbsp;</p><p>F\u00fcr Gruppen von mehr als 10 Personen ist Moni um eine Voranmeldung froh und sie freut sich auf gem\u00fctliche Stunden mit Ihren G\u00e4sten.&nbsp;</p><p>ACHTUNG Es kann nur Bar bezahlt werden!</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Gerstrasse 13 / Oberholz", "telephone": "+41 55 246 44 32", "email": "stallbeizli@gmail.com", "url": "https://www.monisstallbeizli.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2897865", "longitude": "8.9464805"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/5/0/3/55036ee9188c38cfe947d976ba2c175823e5f15f_Monis_stallbeizli_2.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_chargingstationEbikes", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/9272841509", "discoverSwissId": "plc_s9t_segtgqrc-hedt-egeg-qbed-svueeejhegqb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "c500b51f-70d6-4c6a-9d47-1d9289e16ff9", "dateModified": "2025-01-08T08:13:20+01:00", "name": {"de": "CHAPPELE-ON-ICE"}, "disambiguatingDescription": {"de": "CHAPPELE-ON-ICE macht Pause und wird voraussichtlich in der Saison 2026/2027 das n\u00e4chste Mal durchgef\u00fchrt.\n\nOb mit Schlittschuhen auf dem Eis oder beim Eisstockschiessen - CHAPPELE-ON-ICE ist f\u00fcr alle ein Gaudi"}, "description": {"de": "<p>Ein winterlicher Ausgangs- und Ausflugsort f\u00fcr Jung und Alt, Gross und Klein, Freunde und Familien \u2013 kurz f\u00fcr Jedermann.</p><p>Ein gem\u00fctliches Kufest\u00fcbli, die Glattisbar und viele weitere Attraktionen laden zum Verweilen ein. </p><p>Schlittschuhe und Eistiere k\u00f6nnen vor Ort gemietet werden. Zudem hat es gen\u00fcgend Platz zum Zuschauen, Schwatzen, Anstossen, Feiern und Lachen.</p><p>Ebenfalls ein Gaudi ist das Eisstockschiessen. Es stehen zwei Eisstockschiessbahnen zur Verf\u00fcgung, f\u00fcr zwei Teams \u00e0 6 Personen. Kombiniert mit einem feinen Fondue im Kufest\u00fcbli ist das ein idealer Familien-, Vereins- oder Firmenanlass.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallenkappel", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8735 ", "streetAddress": "R\u00fceterswilerstrasse 52", "email": "contact@chappele-on-ice.ch", "url": "http://www.chappele-on-ice.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.25327073238975", "longitude": "8.976956605911257"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/1/b/8/31b80e1c5bd9d02fa7782d0a1e050012a65cc535_2024_areal.jpg"}], "openingHours": {"de": "22. November 2024 bis 5. Januar 2025"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/26292356", "discoverSwissId": "plc_s9t_sfaarfbv-hatg-esgq-jteh-btjcijubgvvj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "c81b6c29-3685-4cb5-8459-a73d102ec937", "dateModified": "2025-01-16T09:39:21+01:00", "name": {"de": "Sonnenaufgangsfahrt S\u00e4ntis", "en": "Sunrise trip S\u00e4ntis", "fr": "Voyage au lever du soleil au S\u00e4ntis", "it": "Viaggio all'alba S\u00e4ntis"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Jeden Sonntag im Juli und August mit Fr\u00fchst\u00fccksbuffet. Erste Bergfahrt im Juli um 5 Uhr, im August um 6 Uhr.", "en": "Every Sunday in July and August with breakfast buffet. First ascent in July at 5 am, in August at 6 am.", "fr": "Tous les dimanches en juillet et ao\u00fbt avec buffet petit-d\u00e9jeuner. Premi\u00e8re mont\u00e9e \u00e0 5h en juillet, \u00e0 6h en ao\u00fbt.", "it": "Tutte le domeniche di luglio e agosto con colazione a buffet. Prima salita in luglio alle 5 del mattino, in agosto alle 6 del mattino."}, "description": {"de": "Die einzigartige Ruhe der fr\u00fchen Morgenstunden geniessen. Ein atemberaubendes Naturschauspiel sowie ein reichhaltiges Fr\u00fchst\u00fccksbuffet stehen an jedem Sonntag im Juli und August bereit. \n\nNach einer St\u00e4rkung im Restaurant S\u00e4ntisgipfel empfiehlt sich ein Besuch in die Erlebniswelt. Eintauchen in eine interaktive Erlebniswelt f\u00fcr Gross und Klein. Faszinierendes zu Wind und Wetter, Schnee und Eis sowie zur Geschichte der Schwebebahn erwarten die Besucher.", "en": "Enjoy the unique tranquillity of the early morning hours. A breathtaking natural spectacle and a sumptuous breakfast buffet are available every Sunday in July and August. After refreshments in the S\u00e4ntisgipfel restaurant, we recommend a visit to the adventure world. Immerse yourself in an interactive world of experience for young and old. Fascinating facts about wind and weather, snow and ice and the history of the suspension railroad await visitors.", "fr": "Profiter du calme unique des premi\u00e8res heures de la matin\u00e9e. Un spectacle naturel \u00e0 couper le souffle ainsi qu'un copieux buffet de petit-d\u00e9jeuner vous attendent tous les dimanches de juillet et d'ao\u00fbt. Apr\u00e8s avoir repris des forces au restaurant S\u00e4ntisgipfel, il est recommand\u00e9 de visiter le monde de l'aventure. Plongez dans un monde de d\u00e9couvertes interactives pour petits et grands. Des informations fascinantes sur le vent et la m\u00e9t\u00e9o, la neige et la glace ainsi que sur l'histoire du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique attendent les visiteurs.", "it": "Godetevi la tranquillit\u00e0 unica delle prime ore del mattino. Uno spettacolo naturale mozzafiato e una sontuosa colazione a buffet sono disponibili ogni domenica in luglio e agosto. Dopo esservi rifocillati nel ristorante S\u00e4ntisgipfel, vi consigliamo di visitare il mondo dell'avventura. Immergetevi in un mondo interattivo di esperienze per grandi e piccini. I visitatori sono attesi da affascinanti informazioni su vento e tempo, neve e ghiaccio e sulla storia della ferrovia sospesa."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Schw\u00e4galp-S\u00e4ntis", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9107", "telephone": "+41 71 365 65 65", "email": "kontakt@saentisbahn.ch", "url": "https://saentisbahn.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24926", "longitude": "9.342199"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/2/5/e/325edcef5b353bd0aabbe6a549a265947ed6ac36_DJI_0523_uc_Kopie_min_1__1_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Die Sonnenaufgangsfahrten finden im Juli und August statt. Erste Bergfahrt im Juli um 5.00 Uhr, im August um 6.00 Uhr."}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/6035271604", "discoverSwissId": "plc_s9t_sibrgscj-dgif-esrf-iefj-qhdtbacusjdh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "c861242f-274d-46e9-9f05-7f78a1bd13fb", "dateModified": "2024-10-10T11:34:25+02:00", "name": {"de": "Ortsmuseum Eschenbach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das kleine aber feine Museum"}, "description": {"de": "<p>Seit November 2022 besteht im altehrw\u00fcrdigen Custorhaus Eschenbach ein kleines aber feines Ortsmuseum. Dieses gibt einen abwechslungsreichen Einblick in vergangene Zeiten und die spannende Geschichte der Gemeinde.</p><p>Die vielf\u00e4ltige Ausstellung mit mehreren Themenr\u00e4umen kann im Rahmen von individuellen F\u00fchrungen besichtigt werden. Ebenfalls geeignet als passendes Rahmenprogramm f\u00fcr den n\u00e4chsten Personalanlass, eine Familienfeier, einen Vereinsausflug oder eine Klassenzusammenkunft. Dann melden Sie sich den Initianten Fabian \u00abFilu\u00bb Lendi oder Xaver Morger.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Dorfstrasse 13", "telephone": "+41 79 545 60 71|+41 79 592 07 13", "email": "filu.lendi@gmail.com |  morger.eschenbach@hispeed.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2395827", "longitude": "8.922146551140255"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/0/e/e/a0eec14da7ef0e5936a7e7bde53d3c0239be5044_Schulzimmer_IMG_3011.JPG"}], "openingHours": {"de": "Nach Absprache"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/397555128", "discoverSwissId": "plc_s9t_sigbcecv-chet-eguj-jvaf-hvhiqbrtbdvr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "c8ab4a7c-5b2a-4a15-830e-c35b8388b864", "dateModified": "2024-10-15T23:26:18+02:00", "name": {"de": "Gemeinde Eschenbach "}, "disambiguatingDescription": {"de": "Landluft in Stadtn\u00e4he"}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Die Gemeinde Eschenbach \u00fcberzeugt durch eine hohe Wohn-\nund Lebensqualit\u00e4t, eingebettet in eine vielseitige Landschaft. </p><p class=\"MsoNormal\">Seit 2013 sind\nEschenbach, Goldingen und St. Gallenkappel gemeinsam unterwegs. In dieser Zeit\nhat sich das vereinigte Eschenbach zu einer aufgeschlossenen, modernen und\ninteressanten Gemeinde entwickelt, ohne den l\u00e4ndlichen Charme und den\nfacettenreichen Charakter zu verlieren. <o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\">Die Kulturkommission der<span style=\"color: red;\"> </span>Gemeinde\nstellt j\u00e4hrlich ein interessantes und unterhaltsames <a href=\"https://www.eschenbach.ch/kulturelles\" target=\"_blank\">Kulturprogramm</a>&nbsp;zusammen. Tickets f\u00fcr die verschiedenen Veranstaltungen sind auf <a href=\"https://goldingertal.ch/de/erleben/veranstaltungen.html\" target=\"_blank\">Eventfrog</a> sowie\nam Schalter der Gemeinde erh\u00e4ltlich. Dort k\u00f6nnen die Tickets auch mit der\nbeliebten Geschenkm\u00fcnze, dem <a href=\"https://goldingertal.ch/de/einkaufen/goldigae-taler.html\" target=\"_blank\">Goldig\u00e4 Taler</a>&nbsp;bezahlt werden.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Rickenstrasse 12", "telephone": "+41 55 286 15 15", "email": "info@eschenbach.ch", "url": "https://www.eschenbach.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2408928", "longitude": "8.9239967"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/1/1/3/7113f8bf0f6a47ae4eab2c37a3acf0cdbab6677f_2020_Luftbild_EschenbachSG_nachS__den.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "11:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/3739420403", "discoverSwissId": "plc_s9t_siqreqhs-frcq-eqbf-idau-sdfridiirige"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "c93fd67c-318b-4ae8-ac10-f1a3620c18d8", "dateModified": "2024-10-08T14:21:56+02:00", "name": {"de": "Comedy Duo Messer & Gabel", "en": "Comedy Duo Messer & Gabel"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Comedy-Duo in originaler Appenzeller-Tracht und mit sympathischem Appenzeller Dialekt.", "en": "Comedy duo in original Appenzell costumes and with a likeable Appenzell dialect."}, "description": {"de": "<p>Ihre Leidenschaft ist es, ihr Publikum zum Lachen zu bringen. Als Appenzeller Comedy Duo sind sie urkomisch, direkt und \u00fcberzeugen mit einer einmaligen Situationskomik \u2013 kein Auftritt ist gleich wie der andere.</p>", "en": "<p>Their passion is to make audiences laugh. As a comedy duo from Appenzell they are hilarious, direct and impress with their unique situation comedy - no two performances are the same.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Niederuzwil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9244", "streetAddress": "H\u00f6henstrasse 4", "telephone": "+41 79 313 00 90", "email": "r.sulser@dmug.ch", "url": "https://www.dmug.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.446740750000004", "longitude": "9.135368527482694"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/6/c/8/d6c85532300e63b2a230c2efed3a89a22b6193be_comedy_duo_messer_gabel.png"}], "copyrightHolder": "Comedy Duo Messer & Gabel", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/199358192", "discoverSwissId": "plc_s9t_sjdvtghs-dbir-equi-qsba-vbqdgcasbiti"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "cb0fd7a5-f2ec-4788-a405-d87c3779dea4", "dateModified": "2024-10-08T14:47:38+02:00", "name": {"de": "Nicolas Senn", "en": "Nicolas Senn"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mit seinem Hackbrett begeistert Nicolas Senn auf der ganzen Welt.", "en": "Nicolas Senn inspires audiences around the world with his hammered dulcimer."}, "description": {"de": "<p>Der Ostschweizer war mit dem Rapper Bligg auf Tournee, spielte vor 120\u2019000 Zuschauern mit der Swiss Army Band am Basel Tattoo oder erkl\u00e4rte Stefan Raab in \u00abTV total\u00bb das Hackbrettspiel. Als Solist pr\u00e4sentiert Nicolas Senn eine virtuos-musikalische Weltreise und beweist so, dass von Volksmusik \u00fcber Klassik, Jazz und Rock alles auf dem Hackbrett m\u00f6glich ist.&nbsp;</p>", "en": "<p>The man from eastern Switzerland has toured with rapper Bligg, played with the Swiss Army Band in front of 120,000 spectators at the Basel Tattoo and explained the hammered dulcimer to Stefan Raab on \u00abTV total\u00bb. As a soloist, Nicolas Senn presents a virtuoso musical journey around the world, proving that everything is possible on the hammered dulcimer, from folk music to classical, jazz and rock.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "B\u00fchler / Gais AR", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9055", "telephone": "+41 71 463 35 77", "email": "nicolas@nicolassenn.ch", "url": "https://nicolassenn.ch/wp/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3743991", "longitude": "9.4233806"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/2/9/f/e29ffa4261ec80a4541b594517b636e090e10461_nicolas_senn.jpeg"}], "copyrightHolder": "Nicolas Senn", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "relation/1683870", "discoverSwissId": "plc_s9t_sravthqf-vcus-ehii-qeaf-tihsdhhjtuqe"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "cb39d23e-db26-4870-8ab9-ce86873fea9b", "dateModified": "2024-08-29T23:48:46+02:00", "name": {"de": "Gasthaus zum R\u00f6ssli"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Heimelige Gaststube mit 30 Sitzpl\u00e4tzen\nGem\u00fctlicher Saal mit 80 Sitzpl\u00e4tzen\nLauschige Gartenterasse mit 40 Sitzpl\u00e4tzen\nSitzungszimmer bis 12 Personen mit Beamer und Leinwand\n"}, "description": {"de": "<p>Das Gasthaus zum R\u00f6ssli befindet sich mitten im Dorf Goldingen, direkt neben der Kirche und dem Dorfbrunnen. Von der Herzroute ist es nur ein kurzer Abstecher zum Gasthaus. In n\u00e4chster N\u00e4he liegt ein sch\u00f6ner Aussichtspunkt mit weiter Fernsicht und Grillplatz.\n\nDie umliegenden Alpwirtschaften und der Freizeitpark Atzm\u00e4nnig sind gut mit \u00d6V und zu Fuss erreichbar. \n\nIn der K\u00fcche werden feine Cordon Bleu mit Goldinger K\u00e4sef\u00fcllung, heisser Stein mit verschiedenen Fleischsorten, Goldinger Forelle,  Rindstatar aber auch feine Suppen und je nach Saison Wild- oder Fr\u00fchlingsspezialit\u00e4ten zubereitet.</p><p>Nebst dem feinen Essen, bietet das R\u00f6ssli auch Zimmer f\u00fcr einen Kurzurlaub, Gruppenunterkunft f\u00fcr Vereins Ausfl\u00fcge, Pilgergruppen oder Gruppen die auf der Herzroute unterwegs sind an.&nbsp;</p><p>Das Gasthaus zum R\u00f6ssli ist ganzj\u00e4hrig ge\u00f6ffnet.&nbsp;</p><p> </p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Dorfstrasse 16", "telephone": "+41 55 284 54 25 / +41 79 419 35 24", "email": "gashauszumroessli@bluewin.ch", "url": "https://www.gasthauszumroessli.ch/index.php?id=10"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2630184", "longitude": "8.966793471787026"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/7/c/3/a7c334440cedf175508d6766cbf6d50ea0586056_R__ssli__Goldingen_1.JPG"}], "openingHours": {"de": "Donnerstag Ruhetag\nFreitag ab 16.00 Uhr offen\nSamstag bis Mittwoch ab 9.00 Uhr offen"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270254354", "discoverSwissId": "plc_s9t_srdjtcdu-trcg-eiha-iqrj-suigihdvuqjr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "cc814629-780d-49e7-bc4f-5dd192514d30", "dateModified": "2024-10-11T11:31:19+02:00", "name": {"de": "Pizzeria Campione"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die gem\u00fctliche Pizzeria mitten in Eschenbach"}, "description": {"de": "<p>Ob als Pizzakurier oder als gem\u00fctliches italienisches Restaurant im Campione werden Pizza, Pasta oder auch frische Salate angeboten.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Binzenstrasse 2", "telephone": "+41 55 292 22 44", "email": "info@pizza-campione.ch", "url": "https://www.pizza-campione.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2413186", "longitude": "8.920190854212553"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/3/7/a/d37aff8492bd8c8e6f2da2e81a1d3e1df6e1d2f6_Campione_2.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "21:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "21:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "21:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "21:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "13:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "21:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "maximumAttendeeCapacity": 36, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/397557450", "discoverSwissId": "plc_s9t_ssibegcj-hiat-ejuh-rsev-fttbjcfbetda"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "ccb9b478-0915-4cd9-b872-708ba3be0cdd", "dateModified": "2024-10-29T12:35:15+01:00", "name": {"de": "Skilift Oberholz-Farner"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Im Oberholz findet die ganze Familie Spass im Winter"}, "description": {"de": "<p>Der lange Skilift der vom Oberholz bis zum <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/bergrestaurant-farneralp-bf1fd11f-60b9-42bc-9e53-50b967d41a8f.html\" target=\"_blank\">Bergrestaurant Farneralp</a> f\u00fchrt ist ein wunderbarer Ort die Freizeit zu verbringen. F\u00fcr die etwas weniger ge\u00fcbten oder die Anf\u00e4nger bietet das Oberholz einen Trainerlift und ein Ponylift mit Kinderland an. Die Anlagen sind nur bei gen\u00fcgend Schnee in Betrieb. Das Skibeizli \"Zum Alp-Traum\" ist das ganze Jahr \u00fcber offen. </p><p>Zu erreichen ist das Oberholz \u00fcber Wald ZH.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Gerstrasse 6", "telephone": "+41 55 246 51 07|+41 55 246 15 72", "email": "info@skilift-oberholz.ch", "url": "https://www.skilift-oberholz.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.287744315764805", "longitude": "8.942291736602785"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/4/d/7/14d75874f276ac0e97db0d406a743e9b0821ff8d_202112_Winter_TSchmuki_Oberholz_03.JPEG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5010232928", "discoverSwissId": "plc_s9t_ssrjrehi-ajbf-estj-rihc-hairqdruastt"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "ce033b5e-de27-41cb-b7b4-dc57408e26cd", "dateModified": "2024-10-30T16:26:42+01:00", "name": {"de": "Hofladen Schirmer Ennetbach Goldingen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Viele Leckereien direkt vom Buurehof"}, "description": {"de": "<p>Direkt vom Buurehof gibt es im Hofladen in Ennetbach viele Leckereien. Frischfleisch aus dem Tiefk\u00fchler oder auf Bestellung, ger\u00e4uchtes Fleisch, Eingemachtes oder tolle Geschenksideen. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span>&nbsp;</p><ul><li>Schweins-, Kalbs- oder Rindsfleisch - kleine Mengen jederzeit aus dem Tiefk\u00fchler im Hofladen, gr\u00f6ssere Mengen auf Bestellung, portioniert und vakuumiert </li><li>Bauernsch\u00fcblig, Mostbr\u00f6ckli...</li><li>Eingemachtes, Sirup, Konfi, Eierlik\u00f6r...</li><li>Geschenksk\u00f6rbe</li><li>Goldingertal-T\u00e4schli, Goldingertal-Holzbrettli oder Glasbrettli</li><li> Firmengeschenke pers\u00f6nlich zusammengestellt</li><li>H\u00e4ckseldienst und Holzverkauf<br><br></li></ul><p>Im Hofladen kann t\u00e4glich in Selbstbedienung eingekauft werden.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Erreichbarkeit:</span> <br>In Ennetbach zwischen B\u00fcrg und Goldingen. Von B\u00fcrg aus auf rechter Seite vor der Postautohaltestelle einbiegen und etwas zur\u00fcck fahren.&nbsp;<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638 ", "streetAddress": "B\u00fcrgstrasse 39 / Ennetbach", "telephone": "+41 55 284 26 84", "email": "ed.schirmer@bluewin.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.25203545", "longitude": "8.9574627"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/b/e/1/ebe1709614d7e824586aa1f2cf793709569f12cd_Hofladen_Schirmer_von_aussen_mit_Stuhl.jpg"}], "openingHours": {"de": "Der Hofladen ist t\u00e4glich in Selbstbedienung offen. "}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270259135", "discoverSwissId": "plc_s9t_suaddrfu-tuch-ebsr-rhre-tsfheaiucgst"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "ce565950-4fb9-4157-8b84-cf88da4a0613", "dateModified": "2025-01-28T10:39:55+01:00", "name": {"de": "Helsana-Trail Eschenbach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Drei beschilderte Rundwege mit unterschiedlicher L\u00e4nge"}, "description": {"de": "<p><span style=\"font-weight: bold;\">Drei Themen-Trails</span><br>Die Helsana-Trails gibt es \u00fcberall in der Schweiz in drei verschiedenen L\u00e4ngen. In Eschenbach hat jeder Trail ein Thema, auf welchem man Eschenbachs Sonnenseite erleben kann.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">16,3km \u00abUm Eschenbach\u00bb gelb</span><span style=\"font-weight: 700;\"><br></span>Der l\u00e4ngste Trail ist mit gelben Tafeln markiert und f\u00fchrt um Eschenbach. Nach dem Start kann man die sch\u00f6ne Aussicht auf dem Goldberg und \u00fcber den Obersee geniessen. Vorbei an Feuerstellen und dem alten Grabh\u00fcgel auf dem Balmenrain, geht es \u00fcber Neuhaus nach B\u00fcrg. Entlang dem oberen H\u00fcgelzug im Eggwald kann z.B. der <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/laedeli-am-herzliweg-9f137584-4555-443e-ab5e-d07542d614eb.html\" target=\"_blank\">Herzliweg</a> oder der Bauernhof <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/archehof-rueegg-3bab97f1-dcb9-4d2a-89e0-bba1b5f10d48.html\" target=\"_blank\">Archehof R\u00fcegg</a> erkundet werden.</p><p>Details zu diesem Trail finden sie auf der Seite von&nbsp;<a href=\"https://www.outdooractive.com/de/route/trailrunning/zuercher-oberland/helsana-trail-eschenbach-gelb/238494220/\" target=\"_blank\">outdooractive</a>.&nbsp;</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">7,1km \u00abAm Wasser\u00bb gr\u00fcn<br></span>Die mittlere Strecke, welche mit gr\u00fcnen Tafeln beschildert ist, f\u00fchrt am <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/natur-und-vogelschutzgebiet-rueti-d30c8e20-1260-498c-9c90-353322f9aa36.html\" target=\"_blank\">Naturschutzgebiet R\u00fcti</a> vorbei, via M\u00fchlebach zum <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/naherholungsgebiet-rietstuck-dc719e50-6e67-43b3-8ce6-18493ee7374c.html\" target=\"_blank\">Rietstuckweiher</a>. Hier laden B\u00e4nkli zum Verweilen ein. Der Weg folgt weiter \u00fcber Neuhaus zum <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/siessenweiher-0198320a-32b0-4607-8319-d703f84e3aa9.html\" target=\"_blank\">Siessenweiher</a>. Auf der H\u00f6he von F\u00e4tzikon geniesst man eine tolle Aussicht \u00fcber Eschenbach. Der R\u00fcckweg f\u00fchrt im Dorfzentrum am malerischen <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/custorhaus-eschenbach-d0525c2d-0fa7-4982-aa3b-7dee4f8c42d3.html\" target=\"_blank\">Custorhaus</a> vorbei.</p><p>Details zu diesem Trail finden sie auf der Seite von&nbsp;<a href=\"https://www.outdooractive.com/de/route/trailrunning/zuercher-oberland/helsana-trail-eschenbach-gruen/238466803/\" target=\"_blank\">outdooractive</a>.&nbsp;</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">4,9km \u00abIm Dorf\u00bb</span><span style=\"font-weight: 700;\"><br></span>Der k\u00fcrzeste Trail mit den blauen Tafeln f\u00fchrt Sie um einen Teil des Dorfes Eschenbach herum. Dieser abwechslungsreiche Trail f\u00fchrt durch den Wald, \u00fcber Wiesen und an einer sch\u00f6nen Grotte vorbei. Ideal f\u00fcr einen Familienausflug am Sonntag oder eine Abend-Runde.</p><p class=\"MsoNormal\">Details zu diesem Trail finden sie auf der Seite von <a href=\"https://www.outdooractive.com/de/route/trailrunning/zuercher-oberland/helsana-trail-eschenbach-blau/238440858/\" target=\"_blank\">outdooractive</a>.&nbsp;</p><p>Die drei Helsana-Trails sind clever angelegt, damit sich diese an bestimmten Orten kreuzen. Dadurch kann man die Routen nach Bedarf selbst verk\u00fcrzen oder verl\u00e4ngern. Start und Ziel von jedem Trail ist beim Dorftreff in Eschenbach. Dort befindet sich ein grosser \u00dcbersichtsplan. Es kann jedoch \u00fcberall gestartet werden.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Achtung:</span> <br>Die Wegweiser sind nur in einer Richtung ausgeschildert. Es empfiehlt sich nach der vorgegebenen Pfeilrichtung zu laufen.</p><p>Dorftreff Eschenbach (Rapperswilerstrasse 18, 8733 Eschenbach SG) ist mit dem \u00f6ffentlichen Verkehr gut erreichbar (Eschenbach SG, Dorftreff). Es sind gen\u00fcgend Parkpl\u00e4tze vorhanden.<br></p><p><span style=\"font-weight: bold;\">App trackt eigene Leistung</span><br>F\u00fcr den Helsana-Trail gibt es eine moderne <a href=\"https://www.helsana.ch/de/private/services/mitteilungen/abloesung-helsana-trails-app.html\" target=\"_blank\">App</a>, welche das Training oder das sportliche Walking trackt. Die gratis Handy-App erstellt sehr einfach pers\u00f6nliche Statistiken oder man findet den n\u00e4chsten Helsana-Trail in der Umgebung f\u00fcr den Sonntagsausflug wie z.B. im nahegelegenen Wald/ZH.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Entstehung Helsana-Trail Eschenbach<br></span>W\u00e4hrend dem Corona-Lockdown kamen drei Eschenbacher, Simon Haag, Simon Ulrich und Claudio Roth, auf die Idee ein neues Angebot f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung zu realisieren. Es sollte kostenlos, und jederzeit und f\u00fcr jedermann zur Verf\u00fcgung stehen. Nach diversen Abkl\u00e4rungen haben Sie die Bewerbung bei Helsana eingereicht. Eschenbach hatte mit den drei&nbsp;abwechslungsreichen Rundstrecken ein gutes Konzept eingereicht, welches die Jury \u00fcberzeugt und Eschenbach den Zuschlag erteilte.&nbsp; &nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Rapperswilerstrasse 18", "url": "https://www.helsana.ch/de/private/services/trails.html#/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2377528", "longitude": "8.9192171"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/0/1/d/001d456e3ef6ecfe3df1a19af3abf654b3d0d6e9_Logo.png"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7126452312", "discoverSwissId": "plc_s9t_sufgfjfa-evrj-ebfh-irie-sviitqeqagbd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Mountain", "identifier": "ced09ecb-8854-4824-ab7a-94a0615338d5", "dateModified": "2024-08-29T23:41:04+02:00", "name": {"de": "Ch\u00e4serrugg", "en": "Ch\u00e4serrugg", "fr": "Ch\u00e4serrugg", "it": "Ch\u00e4serrugg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Aktive Erholung in der einmaligen Bergnatur der Churfirsten", "en": "Active recreation in the unique mountain nature of Churfirsten", "fr": "D\u00e9tente active dans la nature montagneuse unique des Churfirsten", "it": "Ricreazione attiva nella natura montana unica del Churfirsten"}, "description": {"de": "Zwischen dem Walensee und dem Alpstein liegt das Ch\u00e4serrugg Gebiet, eines der sch\u00f6nsten und naturbelassensten Erholungsgebiete der Schweiz. Innerhalb von rund 60 Minuten erreichen G\u00e4ste von Z\u00fcrich und St. Gallen das Gebiet im Toggenburg. Somit ist es auch ein attraktives Ziel f\u00fcr einen Tagesausflug.\n\nMit seinen Wanderwegen \u00fcber Weiden und Gipfel der Churfirsten und dem faszinierenden Wildtierbestand l\u00e4dt das Gebiet zum Staunen und aktiven Erholen ein. \n\nF\u00fcr ihren Umgang mit Natur und Ressourcen sowie f\u00fcr die sorgf\u00e4ltig eingegliederte Infrastruktur von Herzog & de Meuron wurde die Toggenburg Bergbahnen AG von der Stiftung Landschaftsschutz Schweiz 2021 zur \u00abLandschaft des Jahres\u00bb gek\u00fcrt. Innovation und R\u00fcckbesinnung auf die lokalen Werte lassen Sie das Toggenburger Kulturgut mit allen Sinnen erleben.", "en": "Between the Walensee and the Alpstein lies the Ch\u00e4serrugg area, one of the most beautiful and natural recreation areas in Switzerland. Within about 60 minutes guests from Zurich and St. Gallen reach the area in Toggenburg. Thus, it is also an attractive destination for a day trip.\n\nWith its hiking trails over pastures and peaks of the Churfirsten and the fascinating wildlife, the area invites you to marvel and actively relax. \n\nFor its treatment of nature and resources, as well as for Herzog & de Meuron's carefully integrated infrastructure, Toggenburg Bergbahnen AG was named \"Landscape of the Year\" by the Swiss Landscape Conservation Foundation 2021. Innovation and a return to local values let you experience Toggenburg's cultural assets with all your senses.", "fr": "Situ\u00e9e entre le lac de Walenstadt et l'Alpstein, la r\u00e9gion du Ch\u00e4serrugg est l'une des zones de d\u00e9tente les plus belles et les plus naturelles de Suisse. Les visiteurs de Zurich et de Saint-Gall atteignent la r\u00e9gion du Toggenburg en 60 minutes environ. C'est donc \u00e9galement une destination attrayante pour une excursion d'une journ\u00e9e.\n\nAvec ses sentiers de randonn\u00e9e traversant les p\u00e2turages et les sommets des Churfirsten et sa faune sauvage fascinante, la r\u00e9gion invite \u00e0 l'\u00e9merveillement et \u00e0 la d\u00e9tente active. \n\nPour sa gestion de la nature et des ressources ainsi que pour l'infrastructure soigneusement int\u00e9gr\u00e9e de Herzog & de Meuron, la soci\u00e9t\u00e9 Toggenburg Bergbahnen AG a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \"Paysage de l'ann\u00e9e\" par la Fondation suisse pour la protection et l'am\u00e9nagement du paysage en 2021. L'innovation et le retour aux valeurs locales vous permettent de d\u00e9couvrir le patrimoine culturel du Toggenburg avec tous vos sens.", "it": "Tra il lago di Walen e l'Alpstein si trova l'area del Ch\u00e4serrugg, una delle aree ricreative pi\u00f9 belle e naturali della Svizzera. In circa 60 minuti, gli ospiti di Zurigo e San Gallo possono raggiungere l'area del Toggenburg. Questo la rende una meta interessante anche per una gita di un giorno.\n\nCon i suoi sentieri escursionistici sui pascoli e le cime dei Churfirsten e l'affascinante fauna selvatica, la zona invita a stupirsi e a rilassarsi attivamente. \n\nPer il suo trattamento della natura e delle risorse, nonch\u00e9 per l'infrastruttura accuratamente integrata di Herzog & de Meuron, la Toggenburg Bergbahnen AG \u00e8 stata nominata \"Paesaggio dell'anno\" dalla Fondazione svizzera per la tutela del paesaggio 2021. L'innovazione e il ritorno ai valori locali consentono di vivere i beni culturali del Toggenburg con tutti i sensi."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Unterwasser", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9657", "streetAddress": "Fr\u00fchweidstrasse 8", "telephone": "+41 71 998 68 10", "email": "info@chaeserrugg.ch", "url": "http://www.chaeserrugg.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.18527", "longitude": "9.31199"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/2/1/8/721838d335344f00c77a9ce23324901b9305e113_1K4A1642.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "https://www.chaeserrugg.ch/de/oeffnungszeiten", "en": "https://www.chaeserrugg.ch/de/oeffnungszeiten", "fr": "https://www.chaeserrugg.ch/de/oeffnungszeiten", "it": "https://www.chaeserrugg.ch/de/oeffnungszeiten"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/243845595", "googlePlaceId": "ChIJtz-GEVEom0cR_MTxaBHiKTk", "discoverSwissId": "plc_s9t_sutajusr-iife-eice-qrhq-jeqagbfdditf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "cf6530bb-8232-4412-aecd-04538099088b", "dateModified": "2024-10-10T09:53:50+02:00", "name": {"de": "B\u00e4sebeiz zum Magazin"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Klein aber fein ist diese B\u00e4sebeiz"}, "description": {"de": "<p>Die B\u00e4sebeiz zum Magazin liegt in Hintergoldingen und ist ein Geheimtipp. Das Restaurant mit 50 Pl\u00e4tzen bietet eine kleine, einfache aber sehr gute K\u00fcche. </p><p>Jeden ersten Dienstag im Monat k\u00f6nnen ab 18.00 Uhr Kutteln an Tomatensauce mit K\u00fcmmel gegessen werden. Eine Voranmeldung wird gew\u00fcnscht ebenfalls wenn die Kutteln am Mittag genossen werden m\u00f6chten.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Hintergoldingerstrasse 65", "telephone": "+41 79 693 55 74"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2878551", "longitude": "8.98285847081545"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/8/8/c/688ce7d9d203b87b997999894ab58e69e48f2636_B__s__beiz_zum_Magazin_aussen.jpg"}], "openingHours": {"de": "Auf Anfrage auch zu anderen Zeiten f\u00fcr Gesellschafts- und Familienanl\u00e4sse"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}], "maximumAttendeeCapacity": 50, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273788004", "discoverSwissId": "plc_s9t_svgfdarr-icdc-eebc-qust-aefdiajjaiir"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "d0525c2d-0fa7-4982-aa3b-7dee4f8c42d3", "dateModified": "2024-09-20T15:52:12+02:00", "name": {"de": "Custorhaus Eschenbach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das einst sch\u00f6nste Haus im Lande. "}, "description": {"de": "<p>Der herrschaftliche Landsitz wurde 1770/1771 von Landrichter Josef Anton Custor gebaut und galt als einer der sch\u00f6nsten Profanbauten in der Grafschaft Uznach. Der Erbauer starb 1783. Das Haus wurde in der Folge vom wohl bekanntesten Eschenbacher, n\u00e4mlich Landammann Johann Ulrich Custor, \u00fcbernommen, der es bis zu seinem Tode im Jahre 1811 bewohnte. </p><p>Das Custorhaus erlebte eine wechselvolle Geschichte. Wiederholte Besitzerwechsel, Teilung in zwei Haush\u00e4lften, Verkauf des Umschwungs und mangelhafter Unterhalt \u00fcberliessen bis in die zweite H\u00e4lfte des letzten Jahrhunderts das einst \u201esch\u00f6nste Haus im Lande\u201c st\u00e4ndig mehr dem Zerfall. Anfangs der f\u00fcnfziger Jahre befand sich das Custorhaus in einem derart desolaten Zustand, dass niemand mehr darin wohnen mochte. Ein Abbruch des bauf\u00e4lligen Custorhauses schien unumg\u00e4nglich, als 1970 buchst\u00e4blich in letzter Minute in der Firma Geberit ein Interessent gefunden werden konnte, der sich dem Abbruchobjekt liebevoll annahm und es sowohl innen als auch aussen vollst\u00e4ndig restaurierte und in den urspr\u00fcnglichen Zustand zur\u00fcck versetzte. W\u00e4hrend mehr als drei Jahrzehnten diente das Custorhaus der Firma Geberit als Schulungszentrum. </p><p>Seit dem Jahr 2007 befindet sich das Custorhaus im Eigentum der Politischen Gemeinde und kann f\u00fcr \u00f6ffentliche, kulturelle und private Anl\u00e4sse sowie f\u00fcr Trauungen benutzt werden. Raumreservationen k\u00f6nnen auf der Seite der Gemeinde Eschenbach get\u00e4tigt werden.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Dorfstrasse 13"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2395827", "longitude": "8.922146551140255"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/5/4/9/b549af304fd4f4f9fc9bdcb539d6ed756b4b72a4_custorhaus_27.08.07_2.jpg"}], "maximumAttendeeCapacity": 85, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/397555128", "discoverSwissId": "plc_s9t_tafcfsct-avqh-ejic-qqdr-htuuevisectd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "LandmarkOrHistoricalBuilding", "identifier": "d1a4d8bc-ba40-4c4e-9966-6f6596fe1b12", "dateModified": "2025-05-22T08:50:44+02:00", "name": {"de": "Kantonsbibliothek Vadiana", "en": "Kantonsbibliothek Vadiana (Cantonal Library Vadiana)", "fr": "Kantonsbibliothek Vadiana (Biblioth\u00e8que cantonale Vadiana)", "it": "Biblioteca cantonale di Vadiana"}, "disambiguatingDescription": {"de": "An der Baubl\u00fcte w\u00e4hrend der Stickereizeit beteiligte sich auch die Ortsb\u00fcrgergemeinde. Sie liess f\u00fcr ihre Vadianische Sammlung, die Stadtbibliothek sowie die Stadtarchive einen repr\u00e4sentativen Bau erstellen.", "en": "The Ortsb\u00fcrgergemeinde (citizen\u2019s municipality) also took part in the building boom of the embroidery age. They commissioned a representative building for their Vadianische Sammlung (Vadian Collection), the Stadtbib-liothek (City Library) and the Stadtarchive (City Archives).", "fr": "La municipalit\u00e9 des citoyens locaux a \u00e9galement particip\u00e9 au boom de la construction pendant la p\u00e9riode de la broderie. Elle a fait construire un b\u00e2timent repr\u00e9sentatif pour sa collection vadienne, la biblioth\u00e8que municipale et les archives municipales.", "it": "Durante il periodo del ricamo, l'Ortsb\u00fcrgergemeinde St.Gallen partecip\u00f2 attivamente al boom edilizio facendo erigere il prestigioso edificio Vadiana per la biblioteca cittadina. "}, "description": {"de": "\u200bGeschichte:\nDie Vadianische Sammlung \u2013 die Bibliothek des St.Galler Reforma-tors Joachim von Watt (1484-1551), Vadian genannt \u2013 wurde kurz vor seinem Tod der Stadt vermacht. 1615 wurde die Sammlung durch Jakob Studer reorganisiert und von da an kontinuierlich erweitert. Die Biblio-thek, deren Best\u00e4nde von St.Galler B\u00fcrgerfamilien ge\u00e4ufnet wurden, war \u00fcber Jahrhunderte das kulturelle Zentrum der Stadtrepublik. \n\nArchitektur:\nDie 1907 fertiggestellte \u00abVadiana\u00bb von Karl Mossdorf verk\u00f6rpert diesen an der Tradition gewachsenen Anspruch sowohl architektonisch wie bauk\u00fcnstlerisch. Der pr\u00e4gnante asymmetrische Bauk\u00f6rper zeigt seine zwei Hauptfunktionen nach aussen: Westlich steht der villenartige Verwaltungstrakt mit B\u00fcros und Leses\u00e4len sowie einer Dachwohnung mit stilvoll geschweiften Lukarnen im Mansardendach. \u00d6stlich erstreckt sich ein langer Bau mit einer Flucht von hohen kirchenartigen Rund-bogenfenstern. Er beherbergt die Archiv- und Bibliotheksmagazine. Zwischen diesen Bauteilen steht ein Eingangsrisalit mit schwerem barockisierenden Portal und Schaugiebel. Auff\u00e4llig in der Eingangshalle und den G\u00e4ngen sind die vielen schweren und edlen Materialien, Kalk-, Sand- und Schiefersteine und allerlei Marmorsorten. Ein Sechstel der Baukosten soll auf Steinhauerarbeiten entfallen sein!  Das Geb\u00e4ude ist aussen und innen im Originalzustand weitgehend erhalten: farbige Marmort\u00e4ferung, Jugendstil-Stukkaturen, Kasset-tendecke, Kunstverglasung und -schmiedearbeiten, Eichenmobiliar im Lesesaal. Experten sagen: der sch\u00f6nste Schweizer Bibliotheks- und Archivbau der Jahrhundertwende.\n\nHeutige Nutzung:\nIn der Vadiana befinden sich der Hauptsitz der St.Galler Kantonsbi-bliothek, die Vadianische Sammlung der Ortsb\u00fcrgergemeinde St.Gallen sowie das Stadtarchiv der Politischen Gemeinde und jenes der Ortsb\u00fcr-gergemeinde St.Gallen.", "en": "History:\nThe Vadianische Sammlung \u2013 the library of St.Gallen reformer Joachim von Watt (1484-1551), also called Vadian \u2013 was left to the city shortly before his death. In 1615, the collection was reorganised by Jakob Studer and was from then on continuously expanded. The library, which was constantly added to by St.Gallen\u2019s upper classes, was the cultural center of the city republic for centuries.\n\nArchitecture:\nKarl Mossdorf\u2018s \u00abVadiana\u00bb, completed in 1907, embodies this tra-dition and ambition both architecturally and structurally. The striking asymmetrical structure shows its dual function to the outside world: to the west, the villa-like administration wing with offices and reading rooms, as well as a penthouse with stylishly formed dormer windows in the mansard roof. On the other side, a long building extends eastwards with high, church-like  arched windows. This holds the archives and library. Between these two buildings there stands an avant-corps with the entrance, with a heavy baroque portal and windowed gables. The entrance hall and floors are impressively decorated with many heavy and costly materials, limestone, sandstone, slate, and all sorts of marble. Masonry is said to account for a sixth of the building costs! Both inside and out, the building\u2019s original state has been preserved: colourful marble inlays, art nouveau stucco, coffering, decorative glazing and ironworks, and oak furniture in the reading room. According to the experts, the most beautiful Swiss library and archive of the turn of the century.\n\nPresent-day use:\nToday, the Vadiana is the headquarters of the cantonal library of St.Gallen, the Vadianisch Sammlung der Ortsb\u00fcrgergemeinde (Vadian Collection of the citizen\u2019s municipality) St.Gallen, the city archive of the political municipality and that of the citizen\u2019s municipality. ", "fr": "Histoire :\nLa collection Vadian - la biblioth\u00e8que du r\u00e9formateur saint-gallois Joachim von Watt (1484-1551), dit Vadian - a \u00e9t\u00e9 l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la ville peu avant sa mort. En 1615, la collection a \u00e9t\u00e9 r\u00e9organis\u00e9e par Jakob Studer et, \u00e0 partir de l\u00e0, elle s'est continuellement enrichie. La Biblio-thek, dont les fonds ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s par des familles bourgeoises de Saint-Gall, a \u00e9t\u00e9 le centre culturel de la r\u00e9publique urbaine pendant des si\u00e8cles. \n\nArchitecture :\nLe \"Vadiana\" de Karl Mossdorf, achev\u00e9 en 1907, incarne cette aspiration, qui s'est d\u00e9velopp\u00e9e dans le respect de la tradition, tant sur le plan architectural que sur celui de la construction. Le b\u00e2timent asym\u00e9trique et concis montre ses deux fonctions principales \u00e0 l'ext\u00e9rieur : \u00c0 l'ouest se dresse l'aile administrative en forme de villa, avec des bureaux et des salles de lecture, ainsi qu'un penthouse dot\u00e9 d'\u00e9l\u00e9gants puits de lumi\u00e8re incurv\u00e9s dans le toit mansard\u00e9. \u00c0 l'est se trouve un long b\u00e2timent avec une rang\u00e9e de hautes fen\u00eatres en arc de cercle, semblables \u00e0 celles d'une \u00e9glise. Il abrite les archives et les rayons de la biblioth\u00e8que. Entre ces b\u00e2timents se dresse une entr\u00e9e risalit avec un lourd portail baroque et un pignon d'exposition. Les nombreux mat\u00e9riaux lourds et nobles, les pierres de chaux, de sable et d'ardoise et toutes sortes de marbre, sont frappants dans le hall d'entr\u00e9e et les couloirs. Un sixi\u00e8me des co\u00fbts de construction aurait \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 \u00e0 la ma\u00e7onnerie !  Le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 en grande partie conserv\u00e9 dans son \u00e9tat d'origine, tant \u00e0 l'int\u00e9rieur qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur : lambris de marbre color\u00e9, d\u00e9corations Art nouveau, plafond \u00e0 caissons, vitrages artistiques et ferronnerie d'art, mobilier en ch\u00eane dans la salle de lecture. Selon les experts, il s'agit du plus beau b\u00e2timent de biblioth\u00e8que et d'archives suisse du d\u00e9but du si\u00e8cle.\n\nUtilisation actuelle :\nLa Vadiana abrite le si\u00e8ge de la biblioth\u00e8que cantonale de Saint-Gall, la collection vadienne de la commune citoyenne de Saint-Gall ainsi que les archives municipales de la commune politique et celles de la commune citoyenne de Saint-Gall.", "it": "Storia: \nL'origine della biblioteca \u00e8 la cosiddetta Collezione Vadian, dal nome del riformatore sangallese Joachim von Watt (1484-1551), noto anche come Vadian. Poco prima della sua morte, egli lasci\u00f2 la collezione in eredit\u00e0 alla citt\u00e0. Nel 1615 fu riorganizzata da Jakob Studer e da allora \u00e8 stata continuamente ampliata. La biblioteca, il cui patrimonio \u00e8 stato ampliato dalle famiglie sangallesi, \u00e8 stata per secoli il centro culturale della repubblica di San Gallo.  \n \nArchitettura: \nL'edificio Vadiana di Karl Mossdorf, completato nel 1907, incarna le aspirazioni di un centro culturale che si \u00e8 sviluppato dalla tradizione, sia dal punto di vista architettonico che artistico.   \n\nL'edificio, asimmetrico e sorprendente, rivela all'esterno le sue due funzioni principali: A ovest si trova l'ala amministrativa, simile a una villa, con uffici e sale di lettura, nonch\u00e9 un appartamento mansardato con lucernari elegantemente curvati nel tetto mansardato. A est si trova un lungo edificio con una serie di alte finestre ad arco simili a quelle di una chiesa. Ospita l'archivio e i magazzini della biblioteca. Tra queste parti dell'edificio si trova un'entrata con un pesante portale e un timpano in stile barocco. \n\nAll'interno dell'edificio - nell'atrio e nei corridoi - colpiscono i numerosi materiali pesanti e preziosi (calcare, arenaria, ardesia e tutti i tipi di marmo). Si dice che un sesto dei costi di costruzione sia stato speso per le sculture in pietra! Rivestimenti in marmo colorato, stucchi Art Nouveau, soffitti a cassettoni, vetrate artistiche e lavori in ferro: L'edificio \u00e8 stato in gran parte conservato nelle sue condizioni originali sia all'interno che all'esterno. Secondo gli esperti, \u00e8 la pi\u00f9 bella biblioteca e archivio svizzero di fine secolo.  \n\nUso attuale: \nOggi la Biblioteca cantonale vadiana ospita l'amministrazione della Biblioteca cantonale di San Gallo (i supporti possono essere presi in prestito solo dalla biblioteca principale dell'ufficio postale in Gutenbergstrasse 2, vicino alla stazione ferroviaria principale), la collezione vadiana della comunit\u00e0 locale di San Gallo, nonch\u00e9 l'archivio cittadino del comune politico e quello della comunit\u00e0 locale di San Gallo. La visita alle varie collezioni \u00e8 possibile su appuntamento. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Notkerstrasse 22", "telephone": "+41 58 229 09 90", "email": "kb.vadiana@sg.ch", "url": "https://www.sg.ch/kultur/kantonsbibliothek-vadiana.html"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4291837", "longitude": "9.3820889"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/a/e/1/0ae1e71b28b37cce40239a2b2c0a132998877b6d_Kantonsbibliothek_Vadiana.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mo - Fr 09:00-12:00 14:00-17:00\nSa und So geschlossen\n", "en": "Mon - Fri 09:00-12:00 14:00-17:00\nSat and Sun closed", "fr": "Lu - Ve 09:00-12:00 14:00-17:00\nFerm\u00e9 le samedi et le dimanche", "it": "Lun - Ven 09:00-12:00 14:00-17:00\nSabato e domenica chiuso"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/3159783346", "googlePlaceId": "ChIJzQEMV0Uem0cRgWX6gaXfDQQ", "discoverSwissId": "loc_4kq_dcgbbcce"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "d1cc9f66-ee54-408f-9221-654310a8d3c9", "dateModified": "2025-05-13T21:49:24+02:00", "name": {"de": "Hofl\u00e4deli B\u00fcel"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Hofl\u00e4deli B\u00fcel liegt zwischen Eschenbach und Neuhaus direkt an der Hauptstrasse und gut erreichbar per Auto, Velo oder Bus. "}, "description": {"de": "<p>Mit viel Herzblut und Freude an den Tieren und an der Natur bewirtschaftet die Familie Lendi ihren Betrieb. Produziert und verkauft wird nebst frischem Gem\u00fcse, Fleisch und Eiern auch zahlreiche verarbeitete Produkte wie Saucen, Sirup, Konfis und S\u00fcssmost. Von Essiggurken bis zu ger\u00e4uchertem Fleisch wird s\u00e4mtliches selbst hergestellt.</p><p></p><p>Im kleinen Hofladen an der Hauptstrasse wird das Sortiment mit regionalen und saisonalen Produkten erweitert.</p><p></p><p>Frischfleischbestellung von Poulet und Rind nehmen wir sehr gerne telefonisch entgegen.</p><p></p><p><strong>Angebot:</strong></p><ul><li>Essiggurken</li><li>Essiggurken mit Peperoni</li><li>Sirup</li><li>Konfi, Gelees</li><li>S\u00fcssmost</li><li>Pouletfleisch</li><li>Rindfleisch</li><li>Tomatensauce</li><li>Eier</li><li>Wachteleier</li><li>Geschenke (auch auf Bestellung)</li><li>\u00c4pfel</li><li>Honig</li><li>Sch\u00fcblig, Landj\u00e4ger</li><li>Mostbr\u00f6ckli</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732 ", "streetAddress": "B\u00fcel 68", "telephone": "+41 79 534 91 13", "email": "lendicornelia0@gmail.com"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24051371462128", "longitude": "8.937624692916872"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/7/0/7/9707939de3d520930bb691e6efc407d6a6b7c0b4_20250427_093114__1_.jpg"}], "openingHours": {"de": "Selbstbedienung\nT\u00e4glich ge\u00f6ffnet ca. 7.00 \u2013 ca 19.00 Uhr\nBezahlung: Twint oder Bar in K\u00e4sseli, kein R\u00fcckgeld\n"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/1091776439", "discoverSwissId": "plc_s9t_tbssjvgg-uufe-eaiv-jccb-gfedbaqitdsj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "d1fd2a2b-88c5-42c1-b731-e987384f2989", "dateModified": "2024-10-10T15:15:30+02:00", "name": {"de": "Restaurant Kreuz"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Eine gem\u00fctliche Dorfbeiz mitten in Walde"}, "description": {"de": "<p>Der neue P\u00e4chter Otto steht selbst hinter dem Herd und bereitet seinen G\u00e4sten gutb\u00fcrgerliche Speisen zu wie z. B. Cordon Bleu oder Schweinebraten mit Kn\u00f6del. Saisonal werden auch Blut- und Leberwurst serviert, ein Muss f\u00fcr alle Fleischliebhaber. Selbstverst\u00e4ndlich darf ein feiner Kaiserschmarrn zum Schluss nicht fehlen. </p><p>Das gem\u00fctliche Restaurant bietet Platz f\u00fcr Arbeiter, Stammtischler, Wanderer bis zu Jass- und Vereinsgruppen. Ebenfalls k\u00f6nnen Versammlungen in den beiden S\u00e4\u00e4len gef\u00fchrt werden.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Walde", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8727", "streetAddress": "Oberrickenstrasse 9", "telephone": "+41 79 506 38 28", "email": "otto@ota-gmbh.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.27041361854938", "longitude": "9.010173082351686"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/7/a/5/57a54783120cf183b03c71912888bafd3d16da78_1718910965648__1_.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "22:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}], "maximumAttendeeCapacity": 55, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/26292232", "googlePlaceId": "ChIJ4RWQWs7FmkcRgXYi7D4kOLI", "discoverSwissId": "plc_s9t_tbvtcqcr-iisf-ecsb-rhdb-ujihdievcjij"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "d30c8e20-1260-498c-9c90-353322f9aa36", "dateModified": "2024-09-10T10:29:12+02:00", "name": {"de": "Natur- und Vogelschutzgebiet R\u00fcti"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hier gibt es seltene Pflanzen, V\u00f6gel und andere Tiere zu beobachten"}, "description": {"de": "<p>Im Rahmen der Bauarbeiten f\u00fcr die Umfahrungsstrasse ist als \u00f6kologischer Ausgleich das Natur- und Vogelschutzgebiet R\u00fcti angelegt worden. In diesem Naturparadies k\u00f6nnen seltene Pflanzen sowie V\u00f6gel und andere Tiere beobachtet werden. Ein \u00abKlassenzimmer im Freien\u00bb bietet sich Schulklassen f\u00fcr Naturkundeunterricht vor Ort an. </p><p>Es gibt eine Grillstelle mit Tischen und auf dem kleinen H\u00fcgel befindet sich ein Beobachtungsh\u00e4uschen um Flora, Fauna und Wildtiere beobachten zu k\u00f6nnen. </p><p>Im Schutzgebiet gibt es einen kurzen rund 10 min\u00fctigen Rundweg. </p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Schmerikonerstrasse"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.23128371507713", "longitude": "8.922228813171388"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/3/e/0/03e0c2a40712fe0d9fc90fe03ff7d0e888c4ccfd_naturschutzgebiet_r__ti_vorplatz.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/39643457", "discoverSwissId": "plc_s9t_tdasiuca-bcga-ejis-jsja-dfddccvjqqdg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "d4f3f9d1-5644-49d6-bb12-5f3bc4751de0", "dateModified": "2025-05-21T10:30:13+02:00", "name": {"de": "Lucy's Pferdepark Reitschule"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die etwas andere Reitschule: Bei uns erlebst du Reiten in Balance! "}, "description": {"de": "<p><span style=\"font-weight: bold;\">Zum starten:</span> <br>Schnupperpaket (alleine oder zu zweit) als Einstieg bei Lucy's Pferdepark. Das Schnupperpaket beinhaltet 2x2h, in denen dich folgendes erwartet:</p><ul><li>Pferdehaltung </li><li>Pferdepflege </li><li>Bodenarbeit</li><li>Reitunterricht </li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Reitunterricht: <br></span>Art of Riding Ausbildung, Unterricht / Kurse / Ausbildung in der Hohen Schule der Reitkunst. Profitiere von Lucy's immensen Erfahrungsschatz.</p><p>Eine Ehre und grosse Freude ist es f\u00fcr Lucy Furrer, dass der ehem. 1. Oberbereiter der Spanischen Hofreitschule Wien, Klaus Krzisch (50 Jahre Erfahrung an der \u00e4ltesten Reitschule der Welt) ihr Reitmeister ist und sie in die Dimensionen der hohen Reitkunst und Schule \u00fcber der Erde als Mentor begleitet. </p><p>Reitunterricht Freizeitreitabzeichen (Gruppenunterricht f\u00fcr Einsteiger und Fortgeschrittene). Eine breitgef\u00e4cherte Ausbildung, welche alle Anf\u00e4nger zu Pferdeprofis heranwachsen l\u00e4sst. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Special: <br></span>Business Events oder Teamanl\u00e4sse mit \u00abNatural Leadership\u00bb, Horse Whispering mit Musik und einem feinen BBQ als Abschluss - abgestimmt auf Ihre W\u00fcnsche. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Pensionspl\u00e4tze &amp; Pferdeausbildung:</span>&nbsp;</p><ul><li>Ausbildung Jungpferde, Korrekturpferde und Beritt</li><li>freie Pl\u00e4tze im wundersch\u00f6nen Offenstall mit Fussballrasen, H\u00fcgeln, Liegefl\u00e4chen und Permakultur Garten zur Selbstbedienung, nur f\u00fcr die Pferde</li><li>Pferdevermittlung und Verkauf, Partnerschaft mit ausgew\u00e4hlten Zuchten in Portugal &amp; Spanien<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Erlebnisse f\u00fcr Gross und Klein:</span>&nbsp;</p><ul><li>Reitferien f\u00fcr Kindergarten- &amp; Schulkinder, sowie Ferienwochen f\u00fcr Erwachsene mit oder ohne eignem Pferd</li><li>Erlebnistage - ein Abenteuer f\u00fcr alle, die uns noch nicht kennen</li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Ebenfalls bieten wir an:</span></p><ul><li>Freiheitsdressur</li><li>Horsemanship</li><li>Longierkurse</li><li>Springgynmastik</li><li>Bodenarbeitskurse</li><li>Gymkhana<br><br></li></ul><p>In Lucy's H\u00fc-L\u00e4deli k\u00f6nnen Produkte f\u00fcr Reiter und Pferd gekauft werden, sowie Accessoires als Erinnerungen an ein H\u00fc.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Riederenstrasse 4", "telephone": "+76 375 67 17", "email": "info@pferdepark.ch", "url": "https://www.pferdepark.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.25402402860842", "longitude": "8.967338204383852"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/d/4/e/4d4e073822af18b0503a489c71cd430f42f132f3_Reistmeisterin_Lucy_mit_Lusitano_Hengst_Janota_HB.jpg"}], "openingHours": {"de": "Montag - Sonntag (nur auf Voranmeldung)"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/353049177", "discoverSwissId": "plc_s9t_tevdvjtb-fgee-ejtg-rrbc-fvdrsehfbtua"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "d5357bf2-dd24-406c-92c2-b503010d877b", "dateModified": "2025-01-29T15:26:04+01:00", "name": {"de": "Gnuss-Tour im Goldingertal"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Genuss bei lokalen Produzenten zusammen mit einer kultigen T\u00f6fflitour"}, "description": {"de": "<p>Diese einzigartige T\u00f6ffli-Tour kann im Atzm\u00e4nnig gebucht werden, wo sich auch gleich der Start befindet. Auf dem Weg werden Ihnen verschiedene K\u00f6stlichkeiten angeboten.</p><p>Die Route ist ca. 17.8km lang. T\u00f6ffli k\u00f6nnen im Atzm\u00e4nnig gemietet werden.</p><p>Weitere Angaben zur Tour sind auf <a href=\"https://www.outdooractive.com/de/route/radfahren/region-zuerich/genuss-tour-goldingertal/48158566/\" target=\"_blank\">outdooractive</a><a href=\"outdooractive\" target=\"_blank\"></a> erfasst.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/gruppenevents/gesamtangebot-fuer-gruppen/toeffli-touren/?search_highlighter=genusstour"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28537835", "longitude": "8.99704973589569"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/e/e/b/6eebb75379dd549d1efc6fa13317a61ea69e5a17_8.png"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/231502473", "discoverSwissId": "plc_s9t_tfdfhrvc-ttce-eags-jcsc-rfadabatihhr"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "d651befd-1c22-44f2-ac38-d01131cad1f2", "dateModified": "2025-04-15T10:53:06+02:00", "name": {"de": "Flugschule Appenzell", "en": "Flying school Appenzell", "fr": "\u00c9cole de pilotage Appenzell", "it": "Scuola di volo Appenzello"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Gleitschirmfliegen \u00fcber der Ostschweiz", "en": "Paragliding over eastern Switzerland", "fr": "Parapente au-dessus de la Suisse orientale", "it": "Parapendio sulla Svizzera orientale"}, "description": {"de": "Tandemfl\u00fcge, Schnupperkurs, Ausbildung oder Flugreisen: Seit 1986 bringt die Flugschule Appenzell Fussg\u00e4ngerinnen und Fussg\u00e4nger aus der Ostschweiz und der ganzen Welt sicher in die Luft. Zertifizierte Fluglehrer und Tandempiloten sorgen f\u00fcr unvergessliche Flugerlebnisse vom Bodensee, \u00fcber den Alpstein, das Rheintal bis ins Toggenburg und das n\u00f6rdliche B\u00fcndnerland. F\u00fcr Tandemfl\u00fcge und Schnupperkurse sind auch Geschenkgutscheine erh\u00e4ltlich.", "en": "<p>Tandem flights, taster courses, training or flying trips: Since 1986, the Appenzell Flying School has been taking pedestrians from Eastern Switzerland and all over the world safely into the air. Certified flight instructors and tandem pilots ensure unforgettable flying experiences from Lake Constance, over the Alpstein, the Rhine Valley to Toggenburg and the northern Grisons. Gift vouchers are also available for tandem flights and taster courses.</p>", "fr": "<p>Vols en tandem, cours d'initiation, formation ou voyages en avion : Depuis 1986, l'\u00e9cole de vol d'Appenzell emm\u00e8ne les pi\u00e9tons de Suisse orientale et du monde entier dans les airs en toute s\u00e9curit\u00e9. Des instructeurs de vol et des pilotes tandem certifi\u00e9s garantissent des exp\u00e9riences de vol inoubliables depuis le lac de Constance, en passant par l'Alpstein, la vall\u00e9e du Rhin jusqu'au Toggenburg et le nord des Grisons. Des bons-cadeaux sont \u00e9galement disponibles pour les vols en tandem et les cours d'initiation.</p>", "it": "<p>Voli in tandem, corsi di prova, addestramento o vacanze di volo: Dal 1986, la Scuola di volo dell'Appenzello porta in volo in tutta sicurezza i passeggeri della Svizzera orientale e di tutto il mondo. Istruttori di volo certificati e piloti tandem assicurano esperienze di volo indimenticabili dal Lago di Costanza, attraverso l'Alpstein, la Valle del Reno fino al Toggenburg e al nord dei Grigioni. Sono disponibili anche buoni regalo per voli in tandem e corsi di prova.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Schwende-R\u00fcte", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9057", "streetAddress": "Dorf 3", "telephone": "+41 71 799 11 55", "email": "info@gleitschirm.ch", "url": "https://www.gleitschirm.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.31010217057669", "longitude": "9.435349345158103"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/4/9/7/3497cb4c07d64dcc2816ba2cf92e8417f75391d7_Flugschule_Appenzell_Tandem_1.jpeg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Mittwoch-Montag, 09.00-17.00 Uhr\n\nErreichbarkeit Telefon: W\u00e4hrend der Schulung k\u00f6nnen wir leider keine Anrufe entgegennehmen, Anfragen stellen Sie am besten bitte per Mail\n\nErreichbarkeit E-Mail: 24/7\n(Wir antworten in der Regel innerhalb von 24h)", "en": "Wednesday-Monday, 09.00-17.00 hrs\n\nTelephone availability: Unfortunately, we are unable to take calls during the training course, so please send inquiries by e-mail\n\nAvailability e-mail: 24/7\n(We usually reply within 24 hours)", "fr": "mercredi-lundi, 09.00-17.00 heures\n\nAccessibilit\u00e9 par t\u00e9l\u00e9phone : Pendant la formation, nous ne pouvons malheureusement pas r\u00e9pondre aux appels t\u00e9l\u00e9phoniques.\n\nDisponibilit\u00e9 par e-mail : 24/7\n(Nous r\u00e9pondons en g\u00e9n\u00e9ral dans les 24h)", "it": "Mercoled\u00ec-luned\u00ec, ore 09.00-17.00\n\nDisponibilit\u00e0 telefonica: Purtroppo non possiamo rispondere alle chiamate durante il corso, quindi vi preghiamo di inviare le vostre richieste via e-mail.\n\nDisponibilit\u00e0 e-mail: 24/7\n(Di solito rispondiamo entro 24 ore)"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/60228940", "discoverSwissId": "plc_s9t_tgfbruvt-bscc-eevc-qsdi-tabbdbsqtbvc"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "d79beeef-df50-4078-b943-58261f5db546", "dateModified": "2025-05-26T14:13:42+02:00", "name": {"de": "Poo-Alp"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Idyllisch gelegenes Bergrestaurant mit Blick auf den Z\u00fcrichsee"}, "description": {"de": "<p>Das idyllisch gelegene Bergrestaurant mit Blick auf den Z\u00fcrichsee ist zu Fuss oder mit dem Auto erreichbar. </p><p>Im Restaurant stehen 36 und im Saal 42 Pl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung, dazu hat es eine Gartenterrasse mit Spielplatz. </p><p>Besonders sind hier Cordon Bleus, hausgemachtes Brot und in der Winterzeit diverse K\u00e4sefondues.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Poo-Alp 506", "telephone": "+41 55 246 14 93", "email": "poo-alp@bluewin.ch", "url": "https://poo-alp.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3004492", "longitude": "8.9636933"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/f/f/3/fff353610b8594dd4be9d6840d9b7a5755a62f32_L1080699__1_.JPG"}], "openingHours": {"de": "Warme K\u00fcche\nMo/Fr/Sa   11.30 -14.00 und 17.30 - 21.00 Uhr\nSo                11.00 - 16.00 Uhr"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:30", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "10:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_playground", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/625115954", "discoverSwissId": "plc_s9t_thjruuuv-tvfa-eahi-rjed-ficgbvftrfeg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "dab0f02c-0db1-4ab0-a953-43f64f5fea71", "dateModified": "2024-08-29T23:38:34+02:00", "name": {"de": "Coiffure Manuela"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Coiffeur aus Leidenschaft"}, "description": {"de": "Coiffeur Handwerk im Damen,- Herren und Kinderbereich\nHaarfarben, Pflege- und Styling Produkte verwenden wir von Wella\nHerren bedienen wir auch ohne Voranmeldung\n\nWir bieten:\ntypgerechte Beratungen\ntrendige Schnitte\nFarbver\u00e4nderungen \nUmformungen\nFestfrisuren\nBartpflege"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Dorfstrasse 1", "telephone": "+41552821482", "url": "https://manuela-coiffure.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2404702", "longitude": "8.9222898"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/a/e/7/9ae753f53da3ac3e8475f104c68314021540582b_Coiffure_Manuela_von_Aussen__1_.JPG"}], "openingHours": {"de": "Montag geschlossen\nDienstag bis Freitag 7.45-11.45/ 13.15-18.00\nSamstag                    7.30-13.30\""}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/475204305", "discoverSwissId": "plc_s9t_tqravacs-atrb-eqra-qjfd-edvgevfvuqhb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "db059d1c-9581-4c08-bd38-222c9ca343b7", "dateModified": "2025-03-31T08:58:10+02:00", "name": {"de": "Hallstattgr\u00e4ber Balmenrain"}, "description": {"de": "<p>Zu Beginn der f\u00fcnfziger Jahre entdeckte Sekundarlehrer Jakob Gr\u00fcninger auf dem Balmenrain, dem H\u00fcgelzug zwischen Eschenbach und Schmerikon mehrere H\u00fcgelgr\u00e4ber aus der Eisenzeit (sog. Hallstattzeit). Die dabei gefundenen Grabbeigaben wie Messer, T\u00f6pfe, Schmuck etc. weisen darauf hin dass unsere Gegend schon etwa 700 Jahre vor Christus durch die Kelten besiedelt war. Diese keltischen Bauern trieben Ackerbau, Viehzucht, Jagd und Handel.</p><p>Eine Informationstafel weist auf die eisenzeitlichen Grabst\u00e4tten und die damalige Bestattungsweise hin.\u00a0</p><p></p><p>Bild 3 ist eine Rekonstruktion aus der Kantonsgeschichte 2023, ausgestellt im Kulturmuseum St. Gallen - K\u00fcnstler: Christian Bisig</p><p></p><p>Bild 4 ist eine Rekonstruktion aus dem Kulturmuseum St. Gallen, ausgestellt im Ortsmuseum Eschenbach - K\u00fcnstler: atelier bunterhund Z\u00fcrich</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Balmenrain"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2333157", "longitude": "8.9347176"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/0/0/0/a00094e238c8d4e042a84c95412fa1d1807fb840_Balmenrain_2_Neujahrsblatt_2016.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5436104687", "discoverSwissId": "plc_s9t_trafjtbs-jfib-esai-rtdi-cccsjsqdedrh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "db830957-09af-4042-8266-ce2b8314c68b", "dateModified": "2025-05-20T23:10:45+02:00", "name": {"de": "St.Gallen-Bodensee Tourismus", "en": "St.Gallen-Bodensee Tourismsus", "fr": "St.Gallen-Bodensee Tourismsus", "it": "St.Gallen-Bodensee Tourismsus"}, "disambiguatingDescription": {"de": "St.Gallen-Bodensee Tourismus - entdecken, erleben, wissen", "en": "St.Gallen-Lake Constance Tourism - discover, experience, know", "fr": "St.Gallen-Bodensee Tourismus - d\u00e9couvrir, vivre, savoir", "it": "San Gallo-Lago di Costanza Turismo - scoprire, vivere, conoscere"}, "description": {"de": "Die Wirtschaftsregion St.Gallen-Bodensee ist das politische, wirtschaftliche und kulturelle Zentrum der Ostschweiz. Kultur- und Wissensvermittlung geh\u00f6ren seit jeher zu den Kernkompetenzen der Region. St.Gallen-Bodensee Tourismus tr\u00e4gt als Non-Profit-Organisation dazu bei, dass Stadt und Region als attraktiver Wirtschafts-, Bildungs- und Kulturstandort mit hoher Lebensqualit\u00e4t wahrgenommen werden. Als Tourismusdestination positioniert sich St.Gallen-Bodensee Tourismus im\n\n- Kongressbereich (Wissen sch\u00f6pfen, vermitteln, umsetzen)\n- Kultur- und Freizeitbereich\n- Tagestourismus", "en": "The economic region of St.Gallen-Lake Constance is the political, economic and cultural centre of Eastern Switzerland. Cultural and knowledge transfer have always been among the region's core competencies. As a non-profit organisation, St.Gallen-Lake Constance Tourism contributes to the perception of the city and region as an attractive business, educational and cultural location with a high quality of life. As a tourism destination, St.Gallen-Lake Constance Tourism positions itself in the\n\n- Congress area (creating, conveying, implementing knowledge)\n- Culture and leisure\n- Day tourism", "fr": "La r\u00e9gion \u00e9conomique de Saint-Gall-Lac de Constance est le centre politique, \u00e9conomique et culturel de la Suisse orientale. La culture et la transmission du savoir font depuis toujours partie des comp\u00e9tences cl\u00e9s de la r\u00e9gion. En tant qu'organisation \u00e0 but non lucratif, St.Gallen-Bodensee Tourismus contribue \u00e0 ce que la ville et la r\u00e9gion soient per\u00e7ues comme un site \u00e9conomique, \u00e9ducatif et culturel attrayant, offrant une qualit\u00e9 de vie \u00e9lev\u00e9e. En tant que destination touristique, St.Gallen-Bodensee Tourismus se positionne dans le domaine\n\n- Domaine des congr\u00e8s (cr\u00e9er, transmettre et mettre en \u0153uvre le savoir)\n- domaine de la culture et des loisirs\n- Tourisme d'un jour", "it": "La regione economica di San Gallo-Lago di Costanza \u00e8 il centro politico, economico e culturale della Svizzera orientale. Il trasferimento culturale e di conoscenze \u00e8 sempre stato tra le competenze principali della regione. In quanto organizzazione senza scopo di lucro, il turismo di San Gallo-Lago di Costanza contribuisce a far percepire la citt\u00e0 e la regione come un luogo attraente per gli affari, l'istruzione e la cultura, con un'elevata qualit\u00e0 di vita. In qualit\u00e0 di destinazione turistica, San Gallo-Lago di Costanza Turismo si posiziona nel\n\n- Settore congressuale (creazione, trasmissione e implementazione della conoscenza)\n- Cultura e tempo libero\n- Turismo diurno"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "St.Gallen", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Bankgasse 9", "telephone": "+41712273737", "email": "info@st.gallen-bodensee.ch", "url": "https://st.gallen-bodensee.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.423202", "longitude": "9.375735"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/d/d/b/6ddbb86c986e3fdb7819e7b0bc413c4151972d49_standort_sgbt.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "award": [{"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable2"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/4092474692", "discoverSwissId": "plc_s9t_tridajfh-ajqv-eaec-icgg-sucridbesgir"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "dc1de7ee-48d9-4b65-96be-6cb30dea013c", "dateModified": "2024-10-10T11:25:00+02:00", "name": {"de": "Wanderung zur Poo-Alp"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Auf verschiedenen Wegen zur Poo-Alp"}, "description": {"de": "<p>Das <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/poo-alp-d79beeef-df50-4078-b943-58261f5db546.html\" target=\"_blank\">Bergrestaurant Poo-Alp</a> ist in den H\u00fcgeln oberhalb Wald, geh\u00f6rt aber noch zum Eschenbacher Gemeindegebiet.</p><p>Auch wenn die Poo-Alp mit dem Auto erreichbar ist, gibt es unterschiedliche Wanderungen die zur Poo-Alp oder auch vorbei f\u00fchren:</p><ul><li>Rundwanderung ab Parkplatz Wolfsgrueb, oberhalb Wald - ca. 1h</li><li>Hintergoldingen - Hand - Schw\u00e4mmi - Poo-Alp - Wolfsgrueb - ca. 2h</li></ul><p><br>Ab der Wolfsgrueb gelangt man \u00fcber das traumhafte Sagenraintobel nach Wald ZH, wo Anschl\u00fcsse an die \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel zu finden sind.<br></p><p>Oberhalb der Wolfsgrueb hat es einen weiteren Parkplatz, von dort gelangt man in ca. 10 Minuten entlang einem flachen Str\u00e4sschen zum Bergrestaurant Poo-Alp. Ideal f\u00fcr Kinderwagen oder \u00e4ltere Personen.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3004492", "longitude": "8.9636933"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/1/2/3/d12384622218b83cdaa5d9cd41925b2e96ca544b_Poo_Alp.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/625115954", "discoverSwissId": "plc_s9t_tsbtuhuu-eitj-ergf-jgru-gsrdatuqabds"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "dc719e50-6e67-43b3-8ce6-18493ee7374c", "dateModified": "2024-09-10T10:28:24+02:00", "name": {"de": "Naherholungsgebiet Rietstuck"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Eine kleine Oase inzwischen von familienfreundlichen Wohnquartieren umgeben"}, "description": {"de": "<p>Das Naherholungsgebiet Rietstuck liegt zwischen Eschenbach und Neuhaus auf einer H\u00f6he von 475 Metern \u00fcber Meer und ist ein beliebtes Ziel nach l\u00e4ngeren Wanderungen oder k\u00fcrzeren Spazierg\u00e4ngen. <br>Der Rietstuckweiher ist kein Badeweiher \u2013 er bietet jedoch einen attraktiven Lebensraum f\u00fcr eine artenreiche Tier- und Pflanzenwelt. So gibt es einen nat\u00fcrlichen Fischbestand, welcher ein patentfreies Fischen in vertr\u00e4glichem Mass erlaubt. Wenn sich in k\u00e4lteren Wintern eine gen\u00fcgend dicke Eisschicht bildet, wird der Weiher zudem von der Gemeinde zum Eislaufen freigegeben. </p><p>Angelegt wurde der Weiher anfangs der 1990er Jahre als Retentionsbecken zur Trennung von Schmutz- und Meteorwasser. Bei dieser Gelegenheit hat die Gemeinde eine vielf\u00e4ltige Erholungsanlage gestaltet, welche seither als Naherholungsgebiet unmittelbar in Dorfn\u00e4he sehr gesch\u00e4tzt wird.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Rietstuck"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2403168786528", "longitude": "8.929159641265871"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/7/b/0/27b0b23d9230bf4874e5255914a863d64dea7c16_Rietstuckweier_2_1.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/281466832", "discoverSwissId": "plc_s9t_tshbjufa-gugh-edrd-isug-biejduuhdhes"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "def1fa90-746a-4bdc-8f84-9e1d9e0aa2bf", "dateModified": "2024-10-08T15:15:56+02:00", "name": {"de": "Pascal H\u00e4ring", "en": "Pascal H\u00e4ring"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Roue Cyr, Jonglage, Duo Cyr Wheel, Cube/W\u00fcrfel Manipulation und Cyrimba.", "en": "Roue Cyr, Juggling, Duo Cyr Wheel, Cube Manipulation and Cyrimba."}, "description": {"de": "<p>Pascal H\u00e4ring bietet begeisterndes und hochstehendes Entertainment f\u00fcr jede Veranstaltung. Seine Show-Acts k\u00f6nnen f\u00fcr jeden Anlass massgeschneidert werden. Mit \u00fcber 600 Shows in den letzten 7 Jahren verf\u00fcgt er \u00fcber eine riesige B\u00fchnenerfahrung und sorgt f\u00fcr unvergessliche Momente.<br></p>", "en": "<p>Pascal H\u00e4ring offers inspiring and high quality entertainment for any event. His show acts can be tailored to suit any occasion. With over 600 shows in the last 7 years, he has a huge amount of stage experience and creates unforgettable moments.<br></p>"}, "license": "CC0", "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4545839", "longitude": "7.868921481106766"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/b/7/e/7b7e7ca65ee3eba5843f9519e2d62878970a93ef_pascal_haering.jpg"}], "copyrightHolder": "Pascal H\u00e4ring", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "relation/1684477", "discoverSwissId": "plc_s9t_tuvbvqja-hegq-erts-ivie-jubtjuaqqcrv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "e13779a2-7edf-4dc5-8125-e74fa39ad1a4", "dateModified": "2024-08-29T23:33:56+02:00", "name": {"de": "Kr\u00e4utersalz...und mehr"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Aus einem einzigen Hochbeet ist ein ganzer Kr\u00e4utergarten entstanden"}, "description": {"de": "<p>Im Sommer 2014 wurden die ersten Kr\u00e4uter im Hochbeet gepflanzt. Mittlerweile ist ein ganzer Garten mit verschiedenen Kr\u00e4utern angelegt und seit 2017 haben Martin und Brigitte R\u00fcegg einen eigenen Produktions- und Arbeitsraum eingerichtet mit einem grossen Trockenofen.&nbsp;</p><p>Kr\u00e4utersalz...und mehr kann an vielen verschiedenen M\u00e4rkten angetroffen werden. Die M\u00e4rkte besuchen Martin und Brigitte mit dem einzigartigen Verkaufswagen.&nbsp;</p><p>Die verschiedenen Salze und Produkte k\u00f6nnen an diversen Verkaufsstellen rund ums Goldingertal gekauft werden. Ebenso werden Bestellungen angenommen und auch Geschenke zusammengestellt.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Hirzlistrasse 6", "telephone": "+41 55 284 26 19 | +41 79 604 38 73", "email": "martin.rueegg@bluewin.ch", "url": "https://www.kraeutersalz-und-mehr.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2635404", "longitude": "8.961422553305688"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/2/a/2/a2a2c358158cbc9a6ce7eb3d82e449a25983cd22_IMG_7434.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270254290", "discoverSwissId": "plc_s9t_ubdhhjqc-hutv-etsf-ibcf-uhevqdjqtbqe"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "e289de46-edee-4602-8063-033c9ba4dac6", "dateModified": "2024-10-11T11:40:42+02:00", "name": {"de": "Berggasthaus Chr\u00fczegg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hier liegt Ihnen die ganze Welt zu F\u00fcssen"}, "description": {"de": "<p>Das Bergrestaurant befindet sich auf 1265 m \u00fc.M. Auf der grossen Terrasse k\u00f6nnen Sie die Aussicht zum Z\u00fcrichsee, Bodensee so wie in die St Galler-, Glarner-, Innerschweizer- und Berneralpen geniessen. </p><p>Seit 87 Jahren f\u00fchrt die Familie Manser in der dritten Generation diesen traditionsreichen und einmalig sch\u00f6nen Familienbetrieb, ganz im Sinne der Gastfreundschaft. </p><p>Das Gasthaus ist sehr beliebt f\u00fcr Familien- und Vereinswanderungen und bietet \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeiten im Doppelzimmer, Mehrbettzimmer oder im Massenlager. Ein Saal mit bis ca. 80 Sitzpl\u00e4tzen ist ebenfalls vorhanden. Auch f\u00fcr Seminare eignet sich das Bergrestaurant Chr\u00fczegg.</p><p>W\u00e4hrend der Alpsaison wird t\u00e4glich K\u00e4se produziert, welcher im Restaurant verkauft wird und geniessen Sie die hausgemachte Chr\u00fczegg-Limonade.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wattwil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9630", "telephone": "+41 55 284 54 84 | Winter +41 71 988 81 83", "email": "info@chruezegg.ch", "url": "https://chruezegg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.298397957022246", "longitude": "9.015355110168459"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/9/f/d/09fd4bca97c78acd98d4afe58135f95e3c6c4f43_wattwil_chruzegg_berggasthaus_terrasse.JPG"}], "openingHours": {"de": "\u00d6ffnungszeiten auf der Webseite anschauen. Sommer- und Wintersaison sind unterschiedlich"}, "numberOfRooms": "12.0000", "maximumAttendeeCapacity": 92, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/668032816", "discoverSwissId": "plc_s9t_ucijtueg-utuu-egac-iagd-addsjrqetqsg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "e3880772-f6d8-43e8-9891-60b6aca82f47", "dateModified": "2024-11-06T09:07:51+01:00", "name": {"de": "R\u00fcegg Druck"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Alle Drucksachen aus einer Hand"}, "description": {"de": "<p>Mit R\u00fcegg Druck haben sie eine Druckerei in ihrer N\u00e4he f\u00fcr schnelle Dienstleistungen rund ums Drucken. Vom klassischen Offsetdruck, \u00fcber Digitaldruck oder Grossformat/Beschriftungen. </p><p>Bei der Druckerei von Ralph R\u00fcegg werden sie pers\u00f6nlich beraten. Er hat das Unternehmen im Jahr 2013 von seinem Vater \u00fcbernommen und f\u00fchrt es seither erfolgreich weiter.&nbsp;&nbsp;<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Alte Schmerikonerstrasse 5", "telephone": "+41 55 282 45 40", "email": "info@rueeggdruck.ch", "url": "https://www.rueeggdruck.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.23482205", "longitude": "8.928210324373202"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/2/4/2/b242f6a943f5e69966352bee7802b66f8f1f5de0_gewerbe.png"}], "openingHours": {"de": "auf Vereinbarung"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270247013", "discoverSwissId": "plc_s9t_udiiahhc-vgti-edui-jijb-gargqsqicveh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "e5435b87-0b80-429b-9f8a-dd7a6423e0a6", "dateModified": "2024-12-30T11:27:13+01:00", "name": {"de": "Seilpark Atzm\u00e4nnig"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Zeit f\u00fcr Spass und Nervenkitzel in luftiger H\u00f6he "}, "description": {"de": "<p>Acht Parcours in verschiedenen Dimensionen und mit unterschiedlichen Schwierigkeitsgraden erfordern Geschicklichkeit und Koordinationsverm\u00f6gen. Pro Parcours ben\u00f6tigen Sie im Schnitt 20 bis 40 Minuten. Spezielle F\u00e4higkeiten oder Vorkenntnisse sind nicht erforderlich. Kinder d\u00fcrfen bereits ab acht Jahren und einer Mindestgr\u00f6sse von 120 cm in unserem Seilpark klettern. Damit bei uns auch die kleinsten Besucher* eine Menge Spass haben, gibt es im Atzm\u00e4nnig drei separate Kinderparcours mit einem speziellen Sicherungssystem. Wir w\u00fcnschen viel Vergn\u00fcgen beim Abh\u00e4ngen.<br>*ab 4 Jahren<br><br>Reservationen f\u00fcr Gruppen ab 10 Personen nehmen wir gerne bis sp\u00e4testens am Vortag um 16 Uhr entgegen. F\u00fcr Gruppen ab 10 Personen ist eine Anmeldung zwingend erforderlich und die Verf\u00fcgbarkeit kann nicht immer gew\u00e4hrleistet werden. Gruppenreservationen am Wochenende, an Feiertagen und w\u00e4hrend den Schulferienzeiten sind nur mit Startzeit 9.00 Uhr und 9.30 Uhr m\u00f6glich. <br><br><span style=\"font-weight: bold;\">Facts:</span><span style=\"font-weight: 700;\"><br></span>Parcours 8 &amp; 3 f\u00fcr Kinder <br>H\u00f6he 2-16 Meter <br>Kletterelemente 103 St\u00fcck </p><p>Wer noch nicht genug hat, findet bei der Talstation Atzm\u00e4nnig weitere Attraktivit\u00e4ten.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/sommer/sommerangebote/seilpark/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28354497459353", "longitude": "8.994015455245973"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/5/f/e/05fee2b25452b898235f4a3cc5399e734cd10945_Seilpark_1.jpg"}], "openingHours": {"de": "letzter Eintritt ist um 16.00 Uhr"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/726611392", "discoverSwissId": "plc_s9t_ufedfrih-aria-ecjr-jviq-tthqgecduaqg"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "e59acecd-c650-43bc-a58f-cfa3f34bff2e", "dateModified": "2024-11-01T16:18:16+01:00", "name": {"de": "Gold-Trophy"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Spiel, Spass und Challenge miteinander verbunden"}, "description": {"de": "<p>Spiel, Spass und Challenge in einem verbunden. Ihnen steht eine Vielzahl an Spielen oder Disziplinen zur Auswahl. Der Teamgeist wird auf jeden Fall zusammengeschweisst. Ideal, um mit einer Gruppe, viel Spass zu erleben, da Jede und Jeder seine St\u00e4rken irgendwo finden wird. Welches Team kombiniert Geschicklichkeit und K\u00f6pfchen am Besten? <br><br><span style=\"font-weight: bold;\">Kosten: </span><br>CHF 40.00 / Person, min.: CHF 600.00 inkl. Rangverk\u00fcndigung/Preise Dauer: ca. 2 h<br>Gruppengr\u00f6sse: min. keine Beschr\u00e4nkung (Mindestpreis), max. 25 Personen</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Walderstrasse 23", "telephone": "+41 79 503 06 13", "email": "baeumig-kreativ@bluewin.ch", "url": "https://www.baeumig-kreativ.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.25248635", "longitude": "8.94809321105501"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/2/e/8/f2e87ea47fdfaf270ffdf5a243484925c1d968f4_Goldtrophy.jpg"}], "openingHours": {"de": "nach Absprache"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273800582", "discoverSwissId": "plc_s9t_ufjqsust-sgfa-edrs-qfiv-svqdvdervvcu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "e6062746-f18a-44a4-85ab-77c8932a1931", "dateModified": "2025-03-20T13:43:46+01:00", "name": {"de": "REGIO Appenzell AR \u2013 St.Gallen \u2013 Bodensee", "en": "REGIO Appenzell AR \u2013 St.Gallen \u2013 Bodensee", "fr": "REGIO Appenzell AR \u2013 St.Gallen \u2013 Bodensee"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Gemeinsam f\u00fcr eine sichtbar starke Region"}, "description": {"de": "Die REGIO Appenzell AR \u2013 St.Gallen \u2013 Bodensee war durch namhafte Finanzmittel und Begleitung in der Umsetzung sowie Vorbereitung der NRP-F\u00f6rderung durch die Ostschweizer Kantone Unterst\u00fctzerin der ersten Stunde. Im Rahmen einer Vereinbarung mit dem Verein Textilland Ostschweiz \u00fcbernimmt die REGIO seit 2019 dessen Administration. ", "en": "The REGIO Appenzell AR - St.Gallen - Lake Constance was a supporter from the very beginning, providing substantial funding and support in the implementation and preparation of NRP funding by the cantons of Eastern Switzerland. As part of an agreement with the Textilland Ostschweiz association, REGIO has taken over its administration since 2019.", "fr": "La REGIO Appenzell AR - Saint-Gall - Lac de Constance a \u00e9t\u00e9 un soutien de la premi\u00e8re heure gr\u00e2ce \u00e0 des moyens financiers consid\u00e9rables et \u00e0 un accompagnement dans la mise en \u0153uvre et la pr\u00e9paration de la promotion de la NPR par les cantons de Suisse orientale. Dans le cadre d'un accord avec l'association Textilland Ostschweiz, la REGIO prend en charge son administration depuis 2019."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "St.Gallen", "postalCode": " 9000", "streetAddress": "Blumenbergpl. 1", "telephone": "0712274070", "email": "info@regio-stgallen.ch", "url": "https://www.regio-stgallen.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4262021", "longitude": "9.37363583"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/b/9/7/3b974ca8fb7b61a6d36cb1c359978f1c1a20fa2e_Computerformat_4_3_Luftaufnahme_St.Gallen_1.jpg"}], "copyrightHolder": "DAM", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7193107736", "discoverSwissId": "plc_s9t_ugagcheg-vbiq-eeqe-ifqr-hhsijdcqbjdb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "e71575c5-da16-4343-a8f9-336fc2a29754", "dateModified": "2024-12-30T11:28:04+01:00", "name": {"de": "Atzm\u00e4nnig Gold-Trophy Tour"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Spiel, Spass und Challenge in einem verbunden. "}, "description": {"de": "<p>Es steht eine Vielzahl an Spielen oder Disziplinen zur Auswahl. Die Trophy kann ganz individuell nach jedem Bed\u00fcrfnis zusammengestellt werden. Sei es eher \"lustig\", \"competitiv\" oder \"gemischt\". Der Teamgeist wird auf jeden Fall zusammengeschweisst. Ideal, um mit einer Gruppe, viel Spass zu erleben, da Jede und Jeder seine St\u00e4rken irgendwo finden wird. Bei Schnee auch als Winter-Trophy buchbar.</p><p>Welches Team kombiniert Geschicklichkeit, Dynamik, Ideenreichtum und K\u00f6pfchen am besten?</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Richtpreise und inbegriffene Leistungen</span></p><ul><li>Organisation, Aufbau, Durchf\u00fchrung, Begleitung und Abbau</li><li>Rangverk\u00fcndigung mit lokalen Preisen</li><li>bis 30 Personen mind. CHF 1'200.00</li><li>bis 40 Personen CHF 1'200.00 - 1'500.00</li><li>bis 50 Personen CHF 1'500.00 - 1'800.00</li><li>bis 60 Personen CHF 1'800.00 - 2'000.00</li><li>\u00fcber 60 Personen auf Anfrage</li></ul><p><br>Das Programm kann individuell zusammengestellt werden. Hier eine kleine Auswahl an m\u00f6glichen Spielen:</p><ul><li>Gold im Wasser</li><li>Der heisse Draht</li><li>Hirschgeweih-Wurf</li><li>Bierdeckel</li><li>Chriesistein-Spucken</li><li>Kuhmelken</li><li>Nussknacker</li><li>Steinschleuder</li><li>Kartonhaus</li><li>Und viele weitere.....</li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Tipps und Hinweise<br></span>Die Gold-Trophy kann mit einem Ap\u00e9ro, Grillplausch oder sonstigem Gaumengenuss in der Brustenegg-H\u00fctte oder dem Restaurant Atzm\u00e4nnig Lodge kombiniert werden.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Durchf\u00fchrung:</span></p><ul><li>T\u00e4glich (auf Anfrage)</li><li>Dauer: Standart ca. 2 Stunden (kann individuell angepasst werden)</li><li>Wird bei jedem Wetter durchgef\u00fchrt. (Bei Schlechtwetter kurzfristig anpassbar)</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/gruppenevents/gesamtangebot-fuer-gruppen/gold-trophy/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28461544522217", "longitude": "8.99561405181885"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/0/4/3/d0435db94fe4ddd7c5aec176522db102110b9c99_Titelbild_Goldtrophy_640.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/911466485", "discoverSwissId": "plc_s9t_uhbfhfsf-tqbg-eded-qivj-ddgvscqcjhfe"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "e768f618-5209-492e-a0c5-de814e88c8c5", "dateModified": "2025-05-01T11:31:23+02:00", "name": {"de": "Kaffeehaus", "en": "Kaffeehaus", "fr": "Kaffeehaus", "it": "Kaffeehaus"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Kaffeehaus in St. Gallen, untergebracht im historischen Polizeiposten der alten Linseb\u00fchl-Post, ist weit mehr als nur ein Caf\u00e9 \u2013 es ist ein fester Bestandteil der Stadt.", "en": "The Kaffeehaus in St.Gallen housed in the former police station in the old Linseb\u00fchl-Post is not just a caf\u00e9, it\u2019s an institution.", "fr": "Situ\u00e9e dans l\u2019ancien poste de police de la poste Linseb\u00fchl, la Maison du caf\u00e9 de Saint-Gall n\u2019est pas seulement un caf\u00e9, c\u2019est une institution.", "it": "La Kaffeehaus di San Gallo presso l\u2019ex posto di polizia nell'antico ufficio postale di Linsenb\u00fchl non \u00e8 solo un caff\u00e8, ma una vera e propria istituzione."}, "description": {"de": "In der hauseigenen R\u00f6sterei entfaltet sich die Welt feinster Spezialit\u00e4tenkaffees \u2013 kreativ, aromatisch und mit der unverwechselbaren Handschrift des Baristas. Hier wird Kaffee nicht nur getrunken, sondern zelebriert \u2013 ein Genussmoment, in dem die Zeit stillzustehen scheint. Wer den Geschmack mit nach Hause nehmen m\u00f6chte, kann den Kaffee direkt im Kaffeehaus kaufen.\n\nDoch das Kaffeehaus ist mehr als ein Ort f\u00fcr herausragenden Kaffee. Es ist ein lebendiger Treffpunkt f\u00fcr Klang, Kunst und Wort \u2013 ein Raum, in dem Geschichten entstehen und geteilt werden.", "en": "The world of the finest specialty coffees unfolds in the in-house roastery - creative, aromatic and with the unmistakable signature of the barista. Here, coffee is not just drunk, but celebrated - a moment of pleasure in which time seems to stand still. If you want to take the taste home with you, you can buy the coffee directly from the coffee house. But the coffee house is more than just a place for excellent coffee. It is a lively meeting place for sound, art and words - a space where stories are created and shared.", "fr": "Dans l'atelier de torr\u00e9faction de l'entreprise, le monde des caf\u00e9s sp\u00e9ciaux les plus fins se d\u00e9ploie - cr\u00e9atif, aromatique et avec la signature unique du barista. Ici, le caf\u00e9 n'est pas seulement bu, mais c\u00e9l\u00e9br\u00e9 - un moment de plaisir o\u00f9 le temps semble s'arr\u00eater. Ceux qui souhaitent emporter le go\u00fbt chez eux peuvent acheter le caf\u00e9 directement dans le caf\u00e9. Mais le Kaffeehaus est bien plus qu'un lieu o\u00f9 l'on sert un caf\u00e9 exceptionnel. C'est un lieu de rencontre vivant pour le son, l'art et les mots - un espace o\u00f9 les histoires se cr\u00e9ent et se partagent.", "it": "Nella torrefazione interna si apre il mondo delle migliori specialit\u00e0 di caff\u00e8, creative, aromatiche e con l'inconfondibile firma del barista. Qui il caff\u00e8 non viene solo bevuto, ma celebrato: un momento di piacere in cui il tempo sembra essersi fermato. Se volete portare il sapore a casa con voi, potete acquistare il caff\u00e8 direttamente in caffetteria. Ma la caffetteria non \u00e8 solo un luogo dove si beve un ottimo caff\u00e8. \u00c8 un vivace luogo d'incontro per il suono, l'arte e le parole, uno spazio dove si creano e si condividono storie."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Linseb\u00fchlstrasse 77", "telephone": "+41 71 534 34 24", "email": "post@kaffeehaus.sg", "url": "https://kaffeehaus.sg/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4250453", "longitude": "9.3835919"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/6/6/2/266219bed0523c20fc5b5718f7991bb2125cfc1f_kiostuehle_kaffeehaus.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["inexpensive"], "openingHours": {"de": "Betriebsferien\n21. Juli \u2013 10. August 25\n6. \u2013 19. Oktober 25", "en": "Company holidays\nJuly 21 - August 10, 25\nOctober 6 - 19 25", "fr": "Fermeture annuelle\n21 juillet - 10 ao\u00fbt 25\n6 - 19 octobre 25", "it": "Vacanze aziendali\n21 luglio - 10 agosto 25\n6 - 19 ottobre 25"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "15:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "validFrom": "2025-04-07", "validThrough": "2025-04-20"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "view_terrace", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2459053278", "googlePlaceId": "ChIJT5b8l1Eem0cRXtLrfw9uku8", "discoverSwissId": "foo_s9t_uhgivgbi-fcaj-ejcu-qasf-tuibeuiisisf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "e7cd32b1-dd33-43c6-b583-5c0aafcc4c63", "dateModified": "2024-12-30T11:26:30+01:00", "name": {"de": "Bull-Riding-Contest"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Wer h\u00e4lt es am l\u00e4ngsten auf dem Bullen aus?"}, "description": {"de": "<p>Die Bull-Riding-Anlage bietet viel Spass f\u00fcr Gruppen, Firmen oder Vereine. Sei es auf dem Bullen oder auch nur als Zuschauer und \"Anfeuerer\". Nutzen Sie den Bullen exklusiv f\u00fcr Ihre Gruppe und messen Sie sich untereinander. F\u00fcr den Muskelkater am n\u00e4chsten Tag wird jede Haftung abgelehnt. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Preise / Inbegriffene Leistungen:</span></p><ul><li>Freie Benutzung der Bull-Riding-Anlage am Abend nach Betriebsschluss (ab 17.30 Uhr)</li><li>1/2 Stunde Pauschal CHF 80.00</li><li>1 Stunde Pauschal CHF 110.00 </li><li>F\u00fcr jede weitere Stunde CHF 80.00<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Tipps und Hinweise:</span></p><ul><li>Der Bulle hat drei Schwierigkeitsstufen</li><li>Dauer pro Person - von einigen wenigen Sekunden bis mehrere Minuten</li><li>Kombinieren Sie Ihren Bull-Riding-Contest mit einem Grill- oder Spaghetti-Plausch im <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/atzmaennig-lodge-7451b93b-509b-40aa-af5e-4160286ce20b.html\" target=\"_blank\">Restaurant Atzm\u00e4nnig Lodge</a></li><li>Beachten Sie das spezielle Info-Blatt</li><li>Ein Bull-Riding-Contest ist nur am Abend m\u00f6glich. Am Tag ist die Anlage f\u00fcr s\u00e4mtliche G\u00e4ste f\u00fcr CHF 3.00 pro Person benutzbar<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Durchf\u00fchrung:</span></p><ul><li>T\u00e4glich</li><li>Die Anlage ist gedeckt, bei starkem Regen k\u00f6nnen aber der Bulle und die Sicherheitskissen nass sein. Ebenfalls ist der Raum ausserhalb des Bullen (Zuschauer) nicht gedeckt</li><li>Anmeldung erforderlich (Absage, resp. Verschiebung wegen schlechtem Wetter bis am Vortrag m\u00f6glich)</li><li>Gruppengr\u00f6sse - Keine Beschr\u00e4nkung</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen ", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/suchergebnis/?search=bull+riding"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28545559102192", "longitude": "8.99707853794098"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/9/7/f/197f426d9a8316a902b2499555d9ab59ef19e0a4_Bull_Riding_Contest_Bild.jpeg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/231502473", "discoverSwissId": "plc_s9t_uhstdcrb-ttdd-edsg-rfid-fsaqqvssesgd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "e7d24c13-58ed-43c0-b925-c5b179d6abfe", "dateModified": "2024-10-08T14:33:32+02:00", "name": {"de": "Echo vom S\u00e4ntis", "en": "Echo vom S\u00e4ntis"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Appenzeller Musik mit Herzblut.", "en": "Music from Appenzell with heart and soul."}, "description": {"de": "<p>Der weiche, sanfte Klang des Hackbretts. Die klassische, feine Note der Geige. Die l\u00e4ndlichen, urchigen T\u00f6ne der Handorgel. Der dunkle, breite Unterton des Kontrabasses. Zusammen ergibt das Appenzeller Musik, die aufstellt, Stimmung bringt und unter die Haut geht.&nbsp;<br></p>", "en": "<p>The soft, gentle sound of the dulcimer. The classic, delicate sound of the violin. The rustic, earthy tones of the accordion. The dark, broad undertone of the contrabass. Together they make Appenzeller music that sets the mood and gets under your skin.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Hundwil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9064", "streetAddress": "Halden 233", "telephone": "079 248 14 85", "email": "hans76@bluewin.ch", "url": "https://www.echo-vom-saentis.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3492524", "longitude": "9.3233327"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/8/8/5/9885b5fa0d9086d3a49015b376a6008313e34bd6_echo_vom_saentis.jpg"}], "copyrightHolder": "Echo vom S\u00e4ntis", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/10910901861", "discoverSwissId": "plc_s9t_uhtcesbd-fiut-edsa-rjcf-sfrbhjtgqrvu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "e87af404-b6b5-4e54-9908-f251f789950c", "dateModified": "2024-11-05T21:20:52+01:00", "name": {"de": "Widmers Hofladen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Widmers Hofladen - frisch und individuell"}, "description": {"de": "<p>Selbstgemachtes ab Hof, mit Geissenprodukte und frischen Backwaren. Der Hofladen der Familie Widmer befindet sich auf dem Ricken. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Eier, Eierlik\u00f6r</li><li>Verschiedene Konfit\u00fcren</li><li>Honig </li><li>Alpk\u00e4se</li><li>Goldiger Bergk\u00e4se</li><li>Frischer Zopf jeden Freitag, Samstag und Sonntag</li><li>Brot hausgemacht auf Bestellung</li><li>Diverse Kuchen und Torten auf Bestellung</li><li>Geissensch\u00fcblig und Geissenmostbr\u00f6ckli</li><li>Kaninchenfleisch und Gitzifleisch auf Bestellung</li><li>Trutenfleisch</li><li>Pouletfleisch auf Bestellung </li><li>Kleine Mengen Fleisch auch im Tiefk\u00fchler im Hofladen erh\u00e4ltlich</li><li>Gestrickte Socken<br></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Ricken", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8726", "streetAddress": "Sch\u00f6nenberg 602", "telephone": "+41 55 282 24 07 | +41 79 651 13 84", "email": "moeslierika@bluewin.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.265270400000006", "longitude": "9.05737086543138"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/c/1/c/bc1cc446a27db86748f375a7663b140d596060c5_1718028043846.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/256085032", "discoverSwissId": "plc_s9t_uihqveae-rgrf-eufe-jjai-vcfbvhijjfas"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "e8a0d885-7e5e-4b66-be11-b0be223dd833", "dateModified": "2024-10-10T11:19:44+02:00", "name": {"de": "Wanderung zum Schindelberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Auf der Alp Schindelberg kann eine wunderbare Aussicht genossen werden"}, "description": {"de": "<p>Die Alp Schindelberg ist auf verschiedenen wundersch\u00f6nen Wegen zu erreichen. Oben angekommen kann im <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/restaurant-alp-schindelberg-5f39a40c-33aa-441c-aeb7-26b1d38bc309.html\" target=\"_blank\">Restaurant</a> ausgeruht werden.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Wanderungen:</span></p><ul><li>Parkplatz Chamm-Schindelberg - ca. 1h</li><li>Rundwanderung ab Parkplatz Chamm - Oberchamm - Ch\u00fcmibaren - \"in der B\u00fcrch\" - Schindelberg - ca. 3h</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.31536272219694", "longitude": "8.993983268737795"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/2/2/d/622dc247f851f772a98ed7386ebd210b96184726_1000074141.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/2096025932", "discoverSwissId": "plc_s9t_uiqatiif-hufu-ergg-rubb-raruccdttidd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "ea4ac822-9a3e-454f-8339-2fc122a08201", "dateModified": "2024-09-20T15:01:59+02:00", "name": {"de": "Dorf-Wanderung Chappelle"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Einfache kinderwagentaugliche Wanderung."}, "description": {"de": "<p>Diese Wanderung f\u00fchrt rund um St. Gallenkappel und ist auch mit Kinderwagen machbar. \u00dcber Betzikon kann an der Feuerstelle eine Pause eingelegt werden oder es geht direkt \u00fcber Vogelherd zur\u00fcck ins Dorf.<br><br>Dauer ca. 1h / Distanz ca. 4.5km&nbsp; &nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallenkappel", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8735"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.244847727690164", "longitude": "8.966528177261354"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/0/0/2/3002dc597b29a3d27d2536f7bbf58ec6fe6179a5_SGK_hinter_Schulhaus_Blick_K__belsberg.JPG"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/32539848", "discoverSwissId": "plc_s9t_uqeqsicc-jqdu-efev-iddj-cvsbccqaicab"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "ec258788-0bed-4c90-a13a-bb995118a841", "dateModified": "2025-03-31T15:24:10+02:00", "name": {"de": "Goldloch Goldingertal"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Auf den Spuren von Gold"}, "description": {"de": "<p>Das Goldloch Goldingertal wird auch Isaraloch genannt. Mit 60 m Tiefe ist das Isaraloch eine der gr\u00f6sseren H\u00f6hlen in der Gegend. Um 1770 sollen hier t\u00e4glich vier bis sechs Bergarbeiter nach Gold gesucht haben. Das Isaraloch hat zwei Stollen - einer gleich nach dem Eingang links mit kleinem See - welche mit einem engen Durchgang verbunden sind. Der Boden ist sehr lehmig und ist nur mit guten Wanderschuhen zu begehen. Gutes Schuhwerk ist auch f\u00fcr den Aufstieg zwingend, da es teilweise recht schmal und steil ist.</p><p></p><p><strong>Weg zum Goldloch:</strong></p><p>Ab Parkplatz Chamm ist es in ca. 20 bis 30 Minuten erreichbar. Man folgt zuerst dem Weg in Richtung Schindelberg. Ca. 200m nach dem Eisengatter rechts abbiegen und dem Bachverlauf folgen. Beim H\u00e4uschen wieder rechts und anschliessend den Bach \u00fcberqueren. Nun f\u00fchrt der Wanderweg zum Eingang der H\u00f6hle. Der Weg ist mit braunen Wegweisern &quot;Goldloch&quot; markiert.</p><p><strong>Auf eigene Faust oder mit einer gef\u00fchrten Tour</strong></p><p>F\u00fcr individuelle Besucher bieten wir von Zeit zu Zeit \u00f6ffentliche F\u00fchrungen an.Buchungen f\u00fcr Gruppen k\u00f6nnen jederzeit \u00fcber die <a href=\"mailto:info@goldingertal.ch\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Gesch\u00e4ftsstelle</a> Goldingertal Eschenbach vereinbart werden.</p><p>F\u00fcr Menschen mit Platzangst ist das Goldloch nicht geeignet.</p><p></p><p><strong>Die n\u00e4chsten F\u00fchrungen finden wie folgt statt:</strong></p><p>Samstag, 26. April 2025 - <a href=\"https://eventfrog.ch/de/p/gruppen/erlebnis-goldloch-fuehrung-mit-regionalen-probiererli-7188112161264071906.html\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Tickets und Reservation</a></p><p>Freitag, 26. September 2025 - <a href=\"https://eventfrog.ch/de/p/gruppen/erlebnis-goldloch-fuehrung-mit-regionalen-probiererli-7188112161264071906.html\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">Tickets und Reservation</a></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "email": "info@goldingertal.ch", "url": "https://www.goldingertal.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.29984056681394", "longitude": "9.001193046569826"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/2/1/c/721cbd1bc9bd8694fe2748b1d51d735b37ab34a7_20240625_goldloch_besichtigung__19_.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/66579959", "discoverSwissId": "plc_s9t_uscfihii-arut-esja-qbdq-rrjjfbbiqieb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "ecb49cfc-f62b-47da-9a5d-cc1111ec8403", "dateModified": "2024-10-08T14:37:09+02:00", "name": {"de": "Jodelch\u00f6rli St.Gallen Ost", "en": "Jodelch\u00f6rli St.Gallen Ost"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Jodelgesang aus St.Gallen", "en": "Yodelling from St.Gallen"}, "description": {"de": "<p>Das Jodelch\u00f6rli der Stadt St.Gallen verbindet Generationen und teilt die Freude am Jodelgesang. Ihr Motto: Gesang, Leidenschaft, Kameradschaft.&nbsp;<br></p>", "en": "<p>The yodelling choir of the city of St.Gallen unites generations and shares the joy of yodelling. Their motto: singing, passion, comradeship.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Herisau", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9100", "streetAddress": "Ramsen 2632", "email": "info@jodelchoerli.ch", "url": "https://www.jodelchoerli.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3941543", "longitude": "9.2509317"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/5/5/0/b5500b5bc00ad74a831c664967ec8aa6ce5ec0dd_jodelch__rli_stgallen_ost.jpg"}], "copyrightHolder": "Jodelch\u00f6rli St.Gallen Ost", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/3882654960", "discoverSwissId": "plc_s9t_usrejsvs-vgcr-ehtq-jqft-ssbbbbusiead"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "ed5c8b14-6fac-42e0-8c45-efecdb4379f9", "dateModified": "2025-01-29T15:27:11+01:00", "name": {"de": "Bauernhofbesichtigung - \"vo Buur zu Buur\" mit zwei R\u00e4der"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Unterwegs zu verschiedenen Bauernh\u00f6fen mit offenen Hoft\u00fcren"}, "description": {"de": "<p>Die Tour kann mit dem eigenen Velo oder E-Bike oder mit einem gemieteten T\u00f6ffli vom Atzm\u00e4nnig angetreten werden. Gestartet werden kann im Atzm\u00e4nnig Schutt oder auch an anderen Wegpunkten. \u00dcber R\u00fceterswil, Goldingen, Laupen, Egligen zur\u00fcck \u00fcbers Hintergoldingen zum Atzm\u00e4nnig. Wer will, kann bei Egligen \u00fcbers Bannholz einen Abstecher zum Chrinnenhof machen. </p><p>Verschiedene H\u00f6fe auf der Strecke k\u00f6nnen besichtigt werden. Verpflegen l\u00e4sst es sich in einem der Restaurants oder man kauft etwas in einem der Hofl\u00e4den. </p><p>Die gesamte Strecke misst in etwa 25km und dauert ca. 2.20h. Weitere Angaben zur Tour sind auf&nbsp;<a href=\"https://www.outdooractive.com/de/route/radtour/zuercher-oberland/vo-buur-zu-buur-goldingertal/48157561/#caml=a14,1hcw8z,7tghcl,0,0\" target=\"_blank\">outdooractive</a><a href=\"https://sgbt.pim.tso.ch/outdooractive\" target=\"_blank\"></a>&nbsp;erfasst.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "telephone": "0552846434", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/de/gruppenevents/gesamtangebot-fuer-gruppen/toeffli-touren/?search_highlighter=chalts"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2811214", "longitude": "9.001220475566042"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/8/c/4/98c4d634f08e7e8421bf7c67cf5964c1f0ad3a24_Viehschau.png"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/911466485", "discoverSwissId": "plc_s9t_utfsirbe-gvqs-ecua-isef-uvustredhjvj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "edb93b70-da41-4e47-a374-c86a9a2f3968", "dateModified": "2025-01-08T13:33:03+01:00", "name": {"de": "Schneeschuhwanderung zur Alpwirtschaft H\u00fcttenberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Kurze aber sch\u00f6ne Wanderung mit einem herrlichen Ausblick"}, "description": {"de": "<p>Diese sch\u00f6ne Schneeschuhtour liegt im Wandergebiet Atzm\u00e4nnig, direkt am Toggenburger H\u00f6henweg auf 1058 m.\u00fc.M.&nbsp;</p><p>Im Oberricken steht ein grosser Parkplatz zur Verf\u00fcgung. Ab hier kann mit den Schneeschuhen gestartet werden. Die Wanderung dauert ca. 20-30 Minuten. Von der Alpwirtschaft H\u00fcttenberg pr\u00e4sentiert sich ein einmaliges Panorama vom Appenzellerland \u00fcbers Toggenburg, Glarnerland bis weit in die Zentralschweiz und Linthgebiet.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Walde", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8727", "streetAddress": "Parkplatz Oberricken"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.27341839399181", "longitude": "9.02804732322693"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/5/1/f/251fe42e1c8ff2513e4eab038963206d546b37be_Schneeschuhwandern.png"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/370157720", "discoverSwissId": "plc_s9t_utrjdrha-tqeb-eueh-qdhe-sigqjqcvdjgi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f10e731e-36e7-444c-98c5-bb5774702894", "dateModified": "2024-09-18T08:48:28+02:00", "name": {"de": "Sunne Metzg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Klein aber fein"}, "description": {"de": "<p>Die Sunne Metzg befindet sich gleich unterhalb vom Restaurant Sonne in Hintergoldingen. Nebst dem Verarbeiten von Fleisch f\u00fcr Bauer und J\u00e4ger, bietet die Metzg verschiedene Wurst- und Fleischwaren. Auch wer ein Geschenk sucht, ist in der Sunne Metzg genau richtig.<br><br><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>Verarbeitung f\u00fcr Bauernbetriebe\n</li><li>Verarbeitung f\u00fcr J\u00e4ger\n</li><li>Div. Fleischwaren / Wurstwaren\n</li><li>Rauchspezialit\u00e4ten\n</li><li>Fleischautomat\n</li><li>Geschenkdosen und Geschenkk\u00f6rbe<br></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Hintergoldingerstrasse 72", "telephone": "+41 79 458 84 92"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28784993651769", "longitude": "8.984289765357973"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/e/1/1/6e118147d152412f345c8bdb8105108891850407_Sunne_Metzg_1_350.jpg"}], "openingHours": {"de": "Der Fleischautomat ist t\u00e4glich an 24h offen"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273781983", "discoverSwissId": "plc_s9t_vbauhdbu-dguh-eees-jisf-rrfhhehacije"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f2bb110c-65b1-4b8f-9a32-efb7aa0bee09", "dateModified": "2025-01-10T15:47:35+01:00", "name": {"de": "Rundwanderung zur Alpwirtschaft H\u00fcttenberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Eine herrliche Aussicht in die Bergwelt geniessen!"}, "description": {"de": "<p>Die kurze, aber lohnende Wanderung startet und endet bei der Sesselbahn Bergstation Atzm\u00e4nnig. Hier folgt man dem Wegweiser, der zum n\u00e4chsten Wegweiser und zur Weggablung leitet. Ab hier folgt man dem breiten Wanderweg bergauf in Richtung Chr\u00fczegg (nicht Richtung H\u00fcttenberg). Mit jedem Schritt hinauf wird die Aussicht sch\u00f6ner. Beim Aussichtspunkt Schwammegg, mit Sitzb\u00e4nken ausgestattet, l\u00e4sst sich die Aussicht so richtig geniessen - hier hat man den h\u00f6chsten Punkt der Rundwanderung erreicht. Es folgt ein sch\u00f6ner H\u00f6henweg unterhalb der Krete gelegen, dann ein kurzes St\u00fcck \u00fcber den Grat bis zum n\u00e4chsten Wegweiser. Hier biegt man scharf nach rechts ab in Richtung H\u00fcttenberg.</p><p>Nach einer gem\u00fctlichen Pause in der <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/alpwirtschaft-huettenberg-1872d1ad-bdf5-4fda-8d42-522dedca40cf.html\">Alpwirtschaft H\u00fcttenberg</a> geht der Weg ein kleines St\u00fcck auf demselben Weg zur\u00fcck bergauf, bis zum Wegweiser H\u00fcttenberg. Bei diesem biegt man nach links in Richtung Ober Atzm\u00e4nnig ab. Auf einem schmalen Pfad wandert man durch den Wald. Auf einem kurzen Abschnitt f\u00fchrt der Weg links an einem fast senkrechten Hang entlang. Aus dem Wald tretend, gehts \u00fcber eine Wiese bergauf bis zur Wegkreuzung, wo man links einbiegt. Dann wird die Sesselbahn Bergstation Atzm\u00e4nnig erreicht. </p><p>Wer noch nicht genug hat, kann bis ins Tal laufen.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Sportbahnen Atzm\u00e4nnig AG", "telephone": "+41 55 284 64 34", "email": "info@atzmaennig.ch", "url": "https://www.atzmaennig.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.279352109359905", "longitude": "9.010789990425112"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/4/6/f/846ff18a0473fa7a812869b0ce177381c131c295_Sessellift_Atzm__nnig.JPG"}], "openingHours": {"de": "Wer nicht alles laufen m\u00f6chte bitte auf die \u00d6ffnungszeiten der Sesselbahn achten. "}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/726611392", "discoverSwissId": "plc_s9t_vcrrbbas-gfrb-eriv-jqdc-uvrhqqaruuaj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f3179114-5400-4418-baa7-49941576d2ee", "dateModified": "2024-11-01T16:21:23+01:00", "name": {"de": "Erlebnisk\u00e4serei"}, "disambiguatingDescription": {"de": "K\u00e4sermeister \"Wisi\" zeigt wie der eigene K\u00e4se hergestellt wird"}, "description": {"de": "<p>Unter der Anleitung des mehrfach ausgezeichneten K\u00e4sermeisters \u201eWisi\u201c erfahren Sie, wie die L\u00f6cher in den K\u00e4se kommen. Die selbst hergestellten K\u00e4slein k\u00f6nnen nach der Reifezeit von ca. 3-4 Wochen abgeholt werden. </p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Preise / Inbegriffene Leistungen:</span>&nbsp;</p><ul><li>K\u00e4sereibesichtigung</li><li>Selber k\u00e4sen inkl. Betreuung</li><li>Selbst hergestellte K\u00e4slein (Mutschli) </li><li>Ap\u00e9ro mit lokalen K\u00e4sespezialit\u00e4ten (Getr\u00e4nke nach effektivem Verbrauch) </li><li>Pflege der selbst hergestellten K\u00e4slein w\u00e4hrend der Reifezeit</li><li>Preis bis max. 15 Personen pauschal CHF 480.00 </li><li>Preis pro zus\u00e4tzliche Person CHF 25.-<br><br></li></ul><p><span style=\"font-weight: bold;\">Tipps und Hinweise:</span><span style=\"font-weight: 700;\"><br></span>K\u00e4slein brauchen nach der Herstellung ca. 3-4 Wochen Reifezeit und k\u00f6nnen danach abgeholt werden. Die Etikette f\u00fcr Ihren K\u00e4se k\u00f6nnen Sie selber kreieren. Ebenfalls ist es m\u00f6glich nur die K\u00e4serei zu besichtigen mit einer Degustation. Gut kombinierbar ist die Besichtigung mit einer Kutschenfahrt oder einem Ausflug zum attraktiven Atzm\u00e4nnig.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Durchf\u00fchrung:</span></p><ul><li>T\u00e4glich ausser sonntags, jeweils am Nachmittag</li><li>Dauer ca. 2,5 - 3 Std.</li><li>Anmeldung erforderlich (Absage, resp. Verschiebung bis am Vortag m\u00f6glich) </li><li>Gruppengr\u00f6sse - maximal 30 Personen</li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "B\u00fcrgstrasse 1", "telephone": "+41 55 284 11 10", "email": "kaeserei-pfister@gmx.ch", "url": "https://www.erlebniskaeserei.ch/Home/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.26141805", "longitude": "8.96721135"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/4/2/f/442fe77ebb3f4c04f25184b9f7a64d7fa3845daa_K__serei_Pfister_Besucher_am_K__sen_0888.jpg"}], "openingHours": {"de": "T\u00e4glich am Nachmittag ausser Sonntags"}, "maximumAttendeeCapacity": 30, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270254361", "discoverSwissId": "plc_s9t_vdbhjbbe-feaa-eebi-rqqh-ejjebfhgtcuu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f33e276d-3f51-4b0d-baec-e0867d17d3f8", "dateModified": "2025-03-01T22:12:16+01:00", "name": {"de": "Jugendmusik Sinfonics St.Gallen", "en": "Youth Music Sinfonics St.Gallen", "fr": "Musique de jeunes Sinfonics St.Gallen", "it": "Musica giovanile Sinfonici di San Gallo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Sinfonics St. Gallen ist ein symphonisches Jugendblasorchester mit Tambouren- und Majorettenformation f\u00fcr musik- und tanzbegeisterte M\u00e4dchen und Jungen aus Stadt und Region St.Gallen.", "en": "The Sinfonics St. Gallen is a symphonic youth wind orchestra with a tambourine and majorette formation for girls and boys from the city and region of St. Gallen who are enthusiastic about music and dance.", "fr": "Les Sinfonics de Saint-Gall sont un orchestre symphonique de jeunes \u00e0 vent avec une formation de tambours et de majorettes pour les filles et les gar\u00e7ons de la ville et de la r\u00e9gion de Saint-Gall qui sont passionn\u00e9s de musique et de danse.", "it": "I Sinfonics St. Gallen sono un'orchestra sinfonica giovanile di fiati con formazione di tamburello e majorette per ragazze e ragazzi della citt\u00e0 e della regione di San Gallo appassionati di musica e danza."}, "description": {"de": "In w\u00f6chentlichen Gesamt- und Registerproben erarbeiten die jugendlichen Musikantinnen und Musikanten, Tambouren und T\u00e4nzerinnen unter fachkundiger Leitung ein breites Repertoire an Werken und Choreographien und erlernen dabei was es braucht, erfolgreich in einer Formation zu spielen bzw. tanzen.", "en": "The young musicians, tambourines and dancers work on a broad repertoire of pieces and choreographies in weekly rehearsals under expert guidance, learning what it takes to play and dance successfully in a formation.", "fr": "Lors de r\u00e9p\u00e9titions hebdomadaires g\u00e9n\u00e9rales et par registre, les jeunes musiciens, tambours et danseurs travaillent un large r\u00e9pertoire d'\u0153uvres et de chor\u00e9graphies sous la direction d'experts et apprennent ainsi ce qu'il faut pour jouer ou danser avec succ\u00e8s dans une formation.", "it": "I giovani musicisti, tamburellisti e ballerini lavorano su un ampio repertorio di brani e coreografie durante le prove settimanali sotto la guida di esperti, imparando ci\u00f2 che serve per suonare e ballare con successo in una formazione."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Sonnenstrasse 16", "telephone": "+41 76 440 38 39", "email": "daniel.kern@kmsg.ch", "url": "https://www.sinfonics.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4295974", "longitude": "9.3809153"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/d/a/a/ddaab0a0872e932f8acc34b029c9f804a501dd16_20240504_201451.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/7179285714", "discoverSwissId": "plc_s9t_vdduchgt-dvfb-erat-rqus-uaightbhtdvi"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f3d91002-df7f-468e-9bd0-478634384b34", "dateModified": "2025-04-13T05:59:36+02:00", "name": {"de": "Fatima Grotte"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ein sch\u00f6ner Ort der Stille und Begegnung"}, "description": {"de": "<p>Ausgangs Eschenbach, in Richtung Schmerikon, ist versteckt in Felsen die Fatima Grotte der Familie Morger angelegt.</p><p></p><p>Xaver Morger hat mit der Grotte einen sch\u00f6nen Ort der Ruhe und Gedanken geschaffen. Mit viel Liebe und Sorgfalt pflegt er diesen Ort seit vielen Jahren.</p><p></p><p>Viele Besucher sch\u00e4tzen die Fatima Grotte, um Kraft und Hoffnung zu sch\u00f6pfen.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8733", "streetAddress": "Schmerikonerstrasse", "telephone": "+41 79 814 54 05"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.23385213077207", "longitude": "8.92418146133423"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/a/4/d/ea4da9a1f1ab89081b4cf7a413c04218ec1e5f22_IMG_0084.jpeg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "Schmerikonerstrasse", "discoverSwissId": "plc_s9t_vdtjbaac-tvhv-egiu-jrta-ehigdedierde"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f406c80e-9d90-4221-b7c6-2f7c003fd77e", "dateModified": "2024-08-29T23:24:56+02:00", "name": {"de": "PKZ St. Gallen WOMEN"}, "description": {"de": "Die Geschichte der PKZ-Gruppe ist vor allem eines: eine Familiengeschichte. Nachdem Paul Kehl 1881 seine erste Kleiderfabrik in Winterthur gegr\u00fcndet hatte, \u00fcbersiedelte er 1884 nach Z\u00fcrich und trug seine Firma dort 1891 unter dem Namen Paul Kehl Z\u00fcrich ein. Heute geh\u00f6ren die Marken PKZ MEN, PKZ WOMEN und Paul Kehl zum Unternehmen, das \u00fcber 40 Filialen verf\u00fcgt und rund 600 Personen besch\u00e4ftigt. Mit rund 170 Topmarken und \u00fcber 15\u2019000 Produkten ist PKZ ausserdem der f\u00fchrende Schweizer Fashionanbieter im Web und z\u00e4hlt mit seinem Onlineshop PKZ.CH hierzulande zu den Pionieren des E-Commerce. Weitere Informationen zum Unternehmen, das in f\u00fcnfter Generation in Familienbesitz ist, unter www.pkz.ch."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Neugasse 55", "telephone": "0712229170", "email": "patricia.amplatz@pkz.ch", "url": "https://www.pkz.ch/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4240419", "longitude": "9.3748983"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/1/e/1/01e1e8bd266947bdd901dfdb56ac50f9b2011642_Fassade.jpg"}], "openingHours": {"de": "Montag\t\n09:00 \u2013 18:30\nDienstag\t\n09:00 \u2013 18:30\nMittwoch\t\n09:00 \u2013 18:30\nDonnerstag\t\n09:00 \u2013 21:00\nFreitag\t\n09:00 \u2013 18:30\nSamstag\t\n09:00 \u2013 17:00\nSonntag\t\nGeschlossen"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "3153824532", "discoverSwissId": "plc_s9t_veagsiau-jtja-eccb-rhsg-cvhsaadvthhu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f4e7f084-b9fc-4c5b-8a4a-848ba2993329", "dateModified": "2025-04-10T13:11:52+02:00", "name": {"de": "S\u00e4ntis \u2013 der Berg", "en": "S\u00e4ntis \u2013 the mountain", "fr": "Sommet du S\u00e4ntis", "it": "S\u00e4ntis \u2013 La regina delle montagne"}, "disambiguatingDescription": {"de": "S\u00e4ntis \u2013 der Berg. 2502 m \u00fc. M. mit Blick auf sechs L\u00e4nder.", "en": "S\u00e4ntis - the mountain. 2502 m above sea level with a view of six countries.", "fr": "Le S\u00e4ntis - la montagne. 2502 m d'altitude avec vue sur six pays.", "it": "S\u00e4ntis - la montagna. 2502 metri sul livello del mare con una vista su sei paesi."}, "description": {"de": "Die Fahrt durch das Appenzellerland oder das Toggenburg weckt Vorfreude auf die Natur des S\u00e4ntis. Die Schw\u00e4galp, Startpunkt der S\u00e4ntis-Schwebebahn, ist ganzj\u00e4hrig \u00fcber gut ger\u00e4umte Strassen erreichbar.\n\nIn 10 Minuten gleitet man zum Gipfel, mit Blick \u00fcber sechs L\u00e4nder, Bodensee und Alpen. Bei schlechtem Wetter bietet die Erlebniswelt indoor Unterhaltung zu Wetter, Eis, Geologie und Schwebebahngeschichte. \n\nKulinarisch verw\u00f6hnt das S\u00e4ntisgipfel-Restaurant mit Appenzeller und Toggenburger Spezialit\u00e4ten, ebenso wie das Hotelrestaurant. Das Gasthaus Passh\u00f6he an der Passstrasse eignet sich ideal f\u00fcr einen Kaffeehalt oder herzhaftes Fondue.", "en": "The drive through Appenzellerland or Toggenburg awakens anticipation of the natural beauty of the S\u00e4ntis. Schw\u00e4galp, the starting point of the S\u00e4ntis cable car, is accessible all year round via well-cleared roads. It takes 10 minutes to glide to the summit, with views over six countries, Lake Constance and the Alps. In bad weather, the indoor adventure world offers entertainment on weather, ice, geology and the history of the suspension railway. The S\u00e4ntisgipfel restaurant serves Appenzell and Toggenburg specialties, as does the hotel restaurant. The Gasthaus Passh\u00f6he on the pass road is ideal for a coffee break or a hearty fondue.", "fr": "Le trajet \u00e0 travers le pays d'Appenzell ou le Toggenburg suscite l'anticipation de la nature du S\u00e4ntis. La Schw\u00e4galp, point de d\u00e9part du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique du S\u00e4ntis, est accessible toute l'ann\u00e9e par des routes bien d\u00e9gag\u00e9es. En dix minutes, on glisse jusqu'au sommet, avec une vue sur six pays, le lac de Constance et les Alpes. En cas de mauvais temps, le monde de l'aventure en int\u00e9rieur propose des divertissements sur la m\u00e9t\u00e9o, la glace, la g\u00e9ologie et l'histoire du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique. C\u00f4t\u00e9 gastronomie, le restaurant du S\u00e4ntisgipfel propose des sp\u00e9cialit\u00e9s appenzelloises et toggenbourgeoises, tout comme le restaurant de l'h\u00f4tel. L'auberge Passh\u00f6he, situ\u00e9e sur la route du col, est id\u00e9ale pour une pause caf\u00e9 ou une copieuse fondue.", "it": "Attraversare le regioni dell'Appenzellerland o del Toggenburg risveglia l'attesa per le bellezze naturali del S\u00e4ntis. La Schw\u00e4galp, il punto di partenza della funivia del S\u00e4ntis, \u00e8 accessibile tutto l'anno attraverso strade ben asfaltate. In 10 minuti si raggiunge la vetta, con vista su sei paesi, il Lago di Costanza e le Alpi. In caso di maltempo, il mondo dell'avventura al coperto offre intrattenimento su meteo, ghiaccio, geologia e storia della ferrovia sospesa. Il ristorante S\u00e4ntisgipfel serve specialit\u00e0 dell'Appenzello e del Toggenburgo, cos\u00ec come il ristorante dell'hotel. La Gasthaus Passh\u00f6he, sulla strada del passo, \u00e8 ideale per una pausa caff\u00e8 o una ricca fonduta."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Schw\u00e4galp-S\u00e4ntis", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9107", "telephone": "+41 71 365 65 65", "email": "kontakt@saentisbahn.ch", "url": "http://www.saentisbahn.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2493844", "longitude": "9.3432366"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/8/e/b/78ebd6820f2b9c02d0fbf6a39bcf2a9cbfaa0709_24_08_24_1482__2.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "priceRange": ["moderate"], "openingHours": {"de": "8. Februar bis 30. Mai 2025\nMo bis Fr 8.30 bis 17.00 Uhr\nSa bis So 8.00 bis 17.00 Uhr\n\n31. Mai bis 12. Oktober 2025\nMo bis Fr 7.30 bis 17.30 Uhr\nSa bis So 7.30 bis 18.30 Uhr\n\n13. Oktober bis 13. Februar 2026\nMo bis So 7.30 bis 17.00 Uhr", "en": "February 8 to May 30, 2025\nMon to Fri 8.30 am to 5.00 pm\nSat to Sun 8.00 a.m. to 5.00 p.m.\n\nMay 31 to October 12, 2025\nMon to Fri 7.30 am to 5.30 pm\nSat to Sun 7.30 am to 6.30 pm\n\nOctober 13 to February 13, 2026\nMon to Sun 7.30 am to 5.00 pm", "fr": "Du 8 f\u00e9vrier au 30 mai 2025\nDu lundi au vendredi de 8.30 \u00e0 17.00 heures\nSa \u00e0 Di 8.00 \u00e0 17.00 heures\n\nDu 31 mai au 12 octobre 2025\nDu lundi au vendredi de 7.30 \u00e0 17.30 heures\nSa \u00e0 Di 7.30 \u00e0 18.30 heures\n\nDu 13 octobre au 13 f\u00e9vrier 2026\nLundi \u00e0 dimanche 7.30 \u00e0 17.00 heures", "it": "Dall'8 febbraio al 30 maggio 2025\nDa luned\u00ec a venerd\u00ec dalle 8.30 alle 17.00\nDa sabato a domenica dalle 8.00 alle 17.00.\n\nDal 31 maggio al 12 ottobre 2025\nDal luned\u00ec al venerd\u00ec dalle 7.30 alle 17.30\nDa sabato a domenica dalle 7.30 alle 18.30\n\nDal 13 ottobre al 13 febbraio 2026\nDa luned\u00ec a domenica dalle 7.30 alle 17.00"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_sauna", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "bathroom_wheelchairAccessibleBathroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_disabilityfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_mountainhotel", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_nonsmoking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_petfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_banquethall", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "events_conferenceroom", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "family_children_cribs", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_babychair", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_bar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_dietmeals", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_halfboard", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurant", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurantwithaterrace", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_snacks", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_internetaccess", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_busparking", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_carpark", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_chargingstationElectricvehicles", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_drycleaninglaundryservice", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_garage", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "general_lift", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "location_quietlocation", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_radio", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_telephone", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "outdoor_sunterrace", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "security_supervisedparkingareaorgarage", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_chargingstationEbikes", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_hikingAndCyling", "value": true}], "award": [{"name": "okgo"}, {"name": "swisstainable2"}], "maximumAttendeeCapacity": 500, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/26864510", "googlePlaceId": "ChIJjyPBtbwnm0cRypWAvrr9Pgg", "discoverSwissId": "loc_px9-s28_ccedeb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f59b72f1-8362-43a9-8019-b6cfb90a5aee", "dateModified": "2024-09-20T15:41:03+02:00", "name": {"de": "E-Bike Route Josenberg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Vom Oberholz \u00fcber den Josenberg und zur\u00fcck"}, "description": {"de": "<p>Wer von der Herzroute nicht genug hat, kann vom Oberholz aus, eine attraktive Zusatzschlaufe machen. </p><p>Dauer ca. 1 Std. Auch auf diesem Weg kann eine wunderbare Aussicht genossen werden.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Eschenbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8636"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28790465533921", "longitude": "8.941755294799806"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/b/4/3/4b43160e95fd0c67ff4fb31efb0ea623cc5b711b_Velofahrer_in_den_Bergen.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/5010232928", "discoverSwissId": "plc_s9t_vfjrhcvb-idgc-edqj-iabj-rgsvrjaqfquu"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f5e6f2a7-7f76-4a2a-8a12-ed1c464bf965", "dateModified": "2024-08-29T11:29:52+02:00", "name": {"de": "Coiffeur Daniela"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Lust auf eine trendige, moderne Frisur? Wir sind immer auf dem neusten Stand der Haartrends. "}, "description": {"de": "Daniela Schmid ist gelernte Coiffeuse mit \u00fcber 35 Jahren Erfahrung. Egal ob Damen-, Herren- oder Kinderhaarschnitte gew\u00fcnscht sind mit Daniela haben Sie eine gute Beratung. Regelm\u00e4ssige Weiterbildungen sind f\u00fcr sie ein Muss, um auf dem neusten Stand der Frisuren, Techniken und Haartrends zu bleiben. \n\nBeim Coiffeur Daniela kann der Goldig\u00e4 Taler eingel\u00f6st werden. "}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Neuhaus", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8732", "streetAddress": "Rickenstrasse 14a", "telephone": "+41 55 615 28 48", "email": "coiffeurdanielaschmid@gmail.com", "url": "https://www.coiffeur-daniela.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.24267675", "longitude": "8.945736352055182"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/6/9/e/169e0ca68ecf54dca0d59f5e729c77db7205d02f_Coiffeur_Daniela_Neuhaus.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "17:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/281466829", "discoverSwissId": "plc_s9t_vfugvcqh-hvhg-eqcq-iqbc-utbsegervjgf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f735ae9c-091f-4e2f-a0f3-2d4206c7a005", "dateModified": "2024-08-29T11:33:53+02:00", "name": {"de": "Restaurant Sonne"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ob ein feines Essen oder nur zum Trinken, in der Sonne werden alle herzlich begr\u00fcsst"}, "description": {"de": "<p>Im heimeligen Restaurant in Hintergoldingen trifft man sich zum Zn\u00fcni, Zmittag, Feierabendbier oder einem feinen Nachtessen. Die Gerichte werden mit regionalen Produkten immer frisch zubereitet. Die Vielf\u00e4ltigkeit der Gerichte ist gross, ob ein hausgemachtes Knoblibrot, Cordon-Bleu oder ein Sunne Burger, es findet sich bestimmt etwas.&nbsp; F\u00fcr die Kinder hat es einen kinderfreundlichen Spielplatz und im Sommer wird auf der sch\u00f6nen Sonnenterrasse serviert.&nbsp;</p><p>Das Restaurant verf\u00fcgt ausserdem \u00fcber einen sch\u00f6nen Saal der Platz f\u00fcr bis zu 90 Personen bietet, hat einen Dartraum und ebenfalls eine Kegelbahn.&nbsp;</p><p>Immer Freitags ist die Goldloch-Bar von 20.00 - 01.00 Uhr offen.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Hintergoldingenstrasse 72", "telephone": "+41 55 284 11 55", "email": "info@sonne-goldingen.ch", "url": "https://sonne-goldingen.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.28792305", "longitude": "8.984207708656303"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/b/1/2/db12d5e3cc70546d01c0c9e71d308b854d47f63f_Sonne_web.jpg"}], "openingHours": {"de": "Freitags hat die Goldloch-Bar bis 01.00 Uhr offen"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:30", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "22:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "entertainment_banquethall", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_bar", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "food_restaurantwithaterrace", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "sport_darts", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/273781983", "discoverSwissId": "plc_s9t_vhdfqujs-ajbv-eucv-qavd-ctecagshqaaf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f8aedbff-a57d-4896-8cee-4917182b142f", "dateModified": "2024-10-08T15:42:59+02:00", "name": {"de": "The Ribel Steaks", "en": "The Ribel Steaks"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Rockband aus dem Rheintal.", "en": "Rock band from the Rhine Valley."}, "description": {"de": "<p>Wie die klassische Rheintaler Spezialit\u00e4t zeichnet sich auch der Sound von The Ribel Steaks durch eine grosse musikalische Vielfalt aus. Daf\u00fcr sorgen f\u00fcnf Musiker, die die Rheintaler Musikszene in den letzten 30 Jahren wesentlich mitgepr\u00e4gt haben: Inspiration und Transpiration von \u00abThe Ribel Steaks\u00bb bringen jedes T-Shirt inklusive Lederjacke in Hitzewallung. Leads\u00e4nger und Gitarrist Peter Giger, Saitenmann J\u00fcrg Weder, Drummer Markus Tinner, Keyboarder Christian Petrollini und Bassist Johannes Eberhard Musiker servieren ein breites und abwechslungsreiches Programm mit Biss, das sich auf jede Art von Anlass ausrichten l\u00e4sst.</p>", "en": "<p>Like the classic Rhine Valley speciality, the sound of The Ribel Steaks is characterised by great musical diversity. This is ensured by five musicians who have played a major role in shaping the Rhine Valley music scene over the past 30 years: The inspiration and sweat of The Ribel Steaks will make any T-shirt, including a leather jacket, hot. Lead singer and guitarist Peter Giger, string player J\u00fcrg Weder, drummer Markus Tinner, keyboard player Christian Petrollini and bassist Johannes Eberhard serve up a broad and varied programme with a bite that can be adapted to any occasion.<br></p>"}, "license": "CC0", "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.37796495", "longitude": "9.586950356249789"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/5/e/8/a5e89c292dec2713c28eefe21586313757331811_band_the_ribel_steaks.jpg"}], "copyrightHolder": "The Ribel Steaks", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "relation/1687101", "discoverSwissId": "plc_s9t_viqutrvv-qfht-eijg-isuu-ejbhbicrbecv"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f8da2682-2661-4fdf-9237-2a118f21d860", "dateModified": "2024-10-08T15:49:27+02:00", "name": {"de": "Zauberk\u00fcnstler Marcini", "en": "Magician Marcini"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Er verzaubert das Publikum mit seinen Zauberk\u00fcnsten.", "en": "He enchants the audience with his magical skills."}, "description": {"de": "<p>Im Alter von elf Jahren wurde Marcini mit dem Zaubervirus infiziert. Seitdem verzaubert er regelm\u00e4ssig sein Publikum. Marcinis Zauberei erfreut G\u00e4ste an Hochzeiten, Geburtstagsfeiern, Firmenfeiern oder Gesch\u00e4ftsessen.</p>", "en": "<p>Marcini caught the magic bug at the age of eleven. Since then, he has been enchanting audiences on a regular basis. Marcini's magic delights guests at weddings, birthday parties, corporate events and business dinners.<br></p>"}, "license": "CC0", "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3710077", "longitude": "9.4748954"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/3/a/7/a3a742eca8f60a130553c2ba388fc29e4c2fffd2_zauberk__nstler_marcini.JPG"}], "copyrightHolder": "Zauberk\u00fcnstler Marcini", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/238751470", "discoverSwissId": "plc_s9t_vitqcgic-cggb-evtv-jcdh-cqbbivcbtiga"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f93d6e26-251d-4c65-babb-771f3b4b2b91", "dateModified": "2024-08-29T11:42:48+02:00", "name": {"de": "Restaurant Alp Altschwand"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Restaurant Alp Altschwand liegt 967M\u00fcM. und befindet sich im hintersten Teil des Goldingertal`s.\nIm Restaurant hat es Platz f\u00fcr 72 Personen, davon sind 30 im gem\u00fctlichen, urchigen S\u00e4\u00e4li. 42 Pl\u00e4tze befinden sich in dem etwas moderneren und trotzdem heimeligen Restaurant. Die K\u00fcche kocht mit saisonalen Produkten aus der Region.\n"}, "description": {"de": "<p>Das Alp Restaurant mit Gartenterrasse liegt idyllisch gelegen an ruhiger Lage zwischen W\u00e4lder und Wiesen. Es ist in etwas 20 Minuten zu Fuss vom Atzm\u00e4nnig entfernt und auch bequem mit dem Auto erreichbar. \n\nEin grosser Spielplatz mit Trampolin, Seilrutsche und Sandkasten l\u00e4dt auch Familien zum verweilen ein. \n\nIm Winter bei gen\u00fcgend Schnee, kann die Strasse als Schlittel Weg genutzt werden. \n</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "R\u00fceterswil", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8735 ", "streetAddress": "Altschwand 1", "telephone": "+41 55 284 11 63", "email": "rest.alp.altschwand@gmail.com", "url": "https://www.alp-altschwand.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2880009", "longitude": "9.0126004"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/5/8/3/1583c4f876f1efd4f60edbe2bcef5f772af99779_20240605_104906.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "16:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "21:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/630500236", "discoverSwissId": "plc_s9t_vjdtgucg-cfbt-esgf-rqrr-hhbvdrercrjb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "f9457aeb-aba6-46ac-9a04-54a7a518ac2d", "dateModified": "2025-04-25T20:31:57+02:00", "name": {"de": "K\u00e4sereibesichtigung mit Ap\u00e9ro"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der beste Tilsiter der Schweiz kommt aus Goldingen aus der K\u00e4serei Sutter"}, "description": {"de": "<p>Haben Sie schon einmal einem K\u00e4ser \u00fcber die Schulter geschaut? Genau das k\u00f6nnen Sie bei Markus Sutter und vielleicht erfahren Sie dabei mehr \u00fcber das Geheimnis des K\u00e4sers....</p><p></p><p>Besichtigen Sie den Betrieb oder sind live bei der Fabrikation von feinem Goldinger K\u00e4se dabei. </p><p></p><p><strong>Tipps und Hinweise</strong></p><p>Nach der spannenden Besichtigung kann im sch\u00f6nen \u201cCh\u00e4sl\u00e4deli\u201d von Sutter\u2019s feinem K\u00e4se gekauft werden. Die Besichtigung l\u00e4sst sich gut mit einer Wanderung, einem Ausflug in den Atzm\u00e4nnig oder weiteren Angeboten im Goldingertal kombinieren. </p><p></p><p><strong>Preise / Inbegriffene Leistungen </strong></p><ul><li>K\u00e4sereibesichtigung, resp. zuschauen bei der Fabrikation</li><li>Ap\u00e9ro mit eigenen K\u00e4seprodukten, Milch und Molke</li><li>Preis pro Person - Besichtigung: CHF 13.00*; Mindestpreis CHF 100.00 / Gruppe</li><li>Preis pro Person - Fabrikation: CHF 16.00*; Mindestpreis CHF 100.00 / Gruppe</li></ul><p></p><p><strong>Exklusiv; nach Absprache und Zusatzkosten</strong></p><ul><li>Weitere Getr\u00e4nke </li></ul><p></p><p><strong>Durchf\u00fchrung</strong></p><ul><li>T\u00e4glich ausser Sonntags</li><li>Besichtigung zwischen 9.30 - 18.00 Uhr</li><li>K\u00e4sefabrikation live von ca. 8.00 - 10.00 Uhr oder 19.00 - 21.00 Uhr</li><li>Dauer ca. 1.5 - 2 Stunden inkl. Ap\u00e9ro</li><li>Anmeldung erforderlich (Absage, resp. Verschiebung bis am Vortag m\u00f6glich)</li><li>Gruppengr\u00f6sse </li></ul><p>           bei der Fabrikation max. 15 Personen/ausserhalb der Fabrikation        max. 30 Personen</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638", "streetAddress": "Hintergoldingerstrasse 4", "telephone": "+41 55 284 11 67", "email": "suttergoldingen@bluewin.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.264756", "longitude": "8.9612629"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/1/7/4/b174a9b67bb6b6cd841e784395c22317ccee4aaa_IMG_3299.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "12:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "14:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "08:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/270254277", "discoverSwissId": "plc_s9t_vjefhqur-qrqg-egqs-jqae-feqhqfbiqsct"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "fafddbb4-b850-432a-8871-7b0bb9a07153", "dateModified": "2024-10-11T11:38:02+02:00", "name": {"de": "Zum Alp-Traum"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Herzliches Chalet direkt beim Skilift Oberholz"}, "description": {"de": "<p>Im Winter ist es auch das Skibeizli, es ist aber das ganze Jahr ge\u00f6ffnet und hat viel mehr zu bieten als nur ein kleines Beizli. Alp-Traum-Filettopf, Rindsfiletpf\u00e4ndli, hausgemachte Ravioli oder Lasagne. Evelyne Hengartner und Yvonne Schnyder wissen, wie sie Ihre G\u00e4ste verw\u00f6hnen k\u00f6nnen.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Gerstrasse 6", "telephone": "+41 55 511 21 12", "email": "info@zumalptraum.ch", "url": "https://zumalptraum.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2876572", "longitude": "8.9426907"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/3/7/4/c3741be5f383491966ea6781104ad6823b4a55bb_zum_Alptraum_Oberholz_350.jpg"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "23:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "17:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "18:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "11:00", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "maximumAttendeeCapacity": 36, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/9272841510", "discoverSwissId": "plc_s9t_vqvttrre-rifa-edcq-iihb-hrarrjqahbfd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "fc201ff5-1781-42ba-86a1-997edcd9e609", "dateModified": "2024-09-23T23:47:33+02:00", "name": {"de": "Regis.Creativ.Art"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Naturkunstwerke und Dekos aller Art"}, "description": {"de": "<p>Regula Glarner kreiert Naturkunstwerke und Dekos aller Art. Beton, Steine, Schwemmholz, Naturmaterial und Pflanzen sind die Basis. </p><p>Von Beton Deko, Steinkugeln, Schmuck, Dekostehlen, Drahtkugeln, Blumenkr\u00e4nze, Weihnachtsdekorationen, Tischdekorationen \u2013 ihre Phantasie kennt keine Grenzen. Das wunderbare Handwerk zeigt sie bei Kursen und verschiednenen Gruppenangeboten. Sie plant auch gerne Deko f\u00fcr Hochzeiten und weitere Anl\u00e4sse. </p><p>In ihrem kleinen und feinen Verkaufswagen vis-\u00e0-vis der Prima Landi Goldingen k\u00f6nnen Geschenke und Dekoartikel gekauft werden.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Goldingen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "8638 ", "streetAddress": "M\u00fcslieggstrasse 3", "telephone": "+41 55 284 14 53", "email": "regi-guido@bluewin.ch", "url": "http://www.regiscreativart.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.29099755", "longitude": "9.00119415"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/a/c/3/4ac37bf7858c17deefdbdea68653b33ede523349_DSC00918.JPG"}], "copyrightHolder": "Regula Glarner", "openingHours": {"de": "Verkaufwagen t\u00e4glich ge\u00f6ffnet\nAtelier nach Absprache\n"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/271931651", "discoverSwissId": "plc_s9t_vscabvvf-bhib-ecrq-igqb-jjhutstjugaj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "fc519288-aefd-4e32-94ab-2888b2d3a8f3", "dateModified": "2025-05-01T11:22:09+02:00", "name": {"de": "Caf\u00e9 & Bar Breite", "en": "Caf\u00e9 & Bar Breite", "fr": "Caf\u00e9 & Bar Breite", "it": "Caf\u00e9 & Bar Breite"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das Caf\u00e9 & Bar Breite l\u00e4dt zum Geniessen, gemeinsamen Verweilen, Kaffeetrinken, Teeschl\u00fcrfen, Tratschen, Ausspannen, Freunde treffen und Feiern ein.", "en": "At the Caf\u00e9 & Bar Breite, you can spend time with friends over a meal, drink coffee, sip tea, gossip, relax, meet friends and party.", "fr": "Le Caf\u00e9 & Bar Breite invite \u00e0 savourer, \u00e0 passer de bons moments entre amis, \u00e0 prendre un caf\u00e9, \u00e0 siroter un th\u00e9, \u00e0 bavarder, se d\u00e9tendre, rencontrer des amis et faire la f\u00eate.", "it": "Il Caf\u00e9 & Bar Breite invita a una piacevole sosta all\u2019insegna del gusto per godersi una tazza di caff\u00e8 o di t\u00e8, chiacchierare, rilassarsi, incontrare gli amici e divertirsi."}, "description": {"de": "Das Caf\u00e9 &amp; Bar Breite ist tags\u00fcber ein gem\u00fctliches Caf\u00e9 und bietet im Restaurant und in der Gartenbeiz Platz zum Verweilen und Geniessen. \n\nAbends ist die Bar Treffpunkt f\u00fcr Nachtschw\u00e4rmer und bietet unter anderem diverse kreative Cocktails und lokales Bier an.", "en": "Caf\u00e9 &amp; Bar Breite is a cozy caf\u00e9 during the day and offers space to linger and enjoy the restaurant and garden pub. In the evening, the bar is a meeting place for night owls and offers a variety of creative cocktails and local beer.", "fr": "Le Caf\u00e9 &amp; Bar Breite est un caf\u00e9 agr\u00e9able pendant la journ\u00e9e et offre de la place pour s'attarder et savourer dans le restaurant et le bistrot de jardin. Le soir, le bar est le point de rencontre des noctambules et propose entre autres divers cocktails cr\u00e9atifs et de la bi\u00e8re locale.", "it": "Il Caf\u00e9 &amp; Bar Breite \u00e8 un'accogliente caffetteria durante il giorno e offre spazio per soffermarsi e godersi il ristorante e il garden pub. La sera, il bar \u00e8 un luogo di incontro per i nottambuli e offre una variet\u00e0 di cocktail creativi e birra locale."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Altst\u00e4tten", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9450", "streetAddress": "Breite 29", "telephone": "0796126819", "email": "simonwalt@bluewin.ch", "url": "http://www.bar-breite.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.3785415", "longitude": "9.5373429"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/2/8/3/c2839fbd327491a7a2162de3ccdd4f190322b152_IMG_5396.jpeg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "00:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "16:00", "closes": "01:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "01:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "13:30", "closes": "18:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/1845412777", "googlePlaceId": "ChIJr-JjT_AXm0cRlKz1sc26x3M", "discoverSwissId": "plc_s9t_vsfbjcii-quvt-eudc-jeqr-ciiirctdqivd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "fcbd9ec9-24b5-49ce-9928-2a048f058b11", "dateModified": "2024-10-30T16:24:45+01:00", "name": {"de": "Ferienhof Wald"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Erholung auf dem Bauernhof"}, "description": {"de": "<p>Geniessen Sie erholsame Tage auf dem Bauernhof in der Chrinnen, oberhalb Wald ZH / Goldingen SG mit wundersch\u00f6ner Aussicht auf die Berge.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Angebot:</span></p><ul><li>5 1/2-Zimmer Ferienwohnung (rollstuhlg\u00e4ngig) mit 9 Betten</li><li>3 separate Doppelzimmer mit Dusche, WC, TV und gratis WLAN auf Anfrage mit Fr\u00fchst\u00fcck</li></ul><p><br>Die Ferienwohnung und die Zusatzzimmer k\u00f6nnen kombiniert werden.<br></p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Preise:</span></p><ul><li>Ferienwohnung<span style=\"white-space: pre;\">\t</span>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;CHF 250.--</li><li>Doppelzimmer, inkl. Fr\u00fchst\u00fcck<span style=\"white-space: pre;\">\t</span>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;CHF 98.-</li><li>Doppelzimmer, exkl. Fr\u00fchst\u00fcck<span style=\"white-space: pre;\">\t</span>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;CHF 80.-</li><li>Doppelzimmer zur Einzelbenutzung&nbsp; &nbsp; &nbsp;CHF 60.-/50.-</li></ul><p><br><span style=\"font-weight: bold;\">Lage:</span><span style=\"font-weight: 700;\"><br></span>Der Ferienhof liegt bei Wald auf rund 930 m \u00fcber Meer, neben der H\u00f6henklinik Wald. Der Hof liegt an der E-Bike Herzroute, direkt an der Grenze vom Kanton ZH zu SG. Von Goldingen ist der Ferienhof \u00fcber Bannholz-Tann erreichbar, aber nur zu Fuss oder mit dem Velo. Autozufahrt \u00fcber Wald ZH.</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Und sonst noch:<br></span>Regula Kindlimann kreiert <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/schmuck-huesli-7b45c791-6656-4353-ae06-70288a4270e4.html\" target=\"_blank\">Modeschmuck</a>. Hals-, Ohr- oder Armschmuck, eine grosse Auswahl steht zur Besichtigung und Kauf beim Ferienhof zur Verf\u00fcgung. Oder kreieren Sie mit Hilfe von Regula den eigenen Schmuck. Kurse nach Absprache.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Chrinnenstrasse 16", "telephone": "+41 55 246 43 70", "email": "kontakt@ferienhof-wald.ch", "url": "https://www.ferienhof-wald.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.280580099999995", "longitude": "8.947288823683586"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/e/5/a/be5a5f9238d8d0dcc5d7a269395a1651403c9531_IMGP2567.JPG"}], "openingHours": {"de": "Nach Absprache"}, "amenityFeature": [{"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "characteristics_familyfriendly", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_internetaccess", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "furnishing_wifi", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "location_quietlocation", "value": true}, {"@type": "LocationFeatureSpecification", "name": "media_tv", "value": true}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/196386618", "discoverSwissId": "plc_s9t_vsrtjusj-cerf-ejsu-jjci-cqaeivafirbb"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "fd0f5417-3973-48af-8630-479a74085187", "dateModified": "2024-10-10T11:21:14+02:00", "name": {"de": "Wanderung zur Farneralp"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Ideales Ausflugsziel f\u00fcr alle Naturliebhaber"}, "description": {"de": "<p><span style=\"font-weight: bold;\">Die Farneralp ist auf unterschiedlichen Wegen zu erreichen:</span></p><ul><li>kurze Rundwanderung ab TCS Parkplatz Chrinnen - ca. 1h</li><li>l\u00e4ngere Rundwanderung ab Parkplatz Chrinnen \u00fcber Tann - ca. 1.5h</li><li>Atzm\u00e4nnig - Chr\u00fczegg - Farneralp - Atzm\u00e4nnig - ca. 5h</li></ul><p><br>Auf der <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/bergrestaurant-farneralp-bf1fd11f-60b9-42bc-9e53-50b967d41a8f.html\" target=\"_blank\">Farneralp</a> gibt es einen grossen Spielplatz f\u00fcr die Kinder, w\u00e4hrend die Erwachsenen sich zum erholen im Restaurant verw\u00f6hnen lassen.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Farneralp 511"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2848218", "longitude": "8.9574056"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/0/3/d/603d512f98294341b3120d36b86fa6cff571e165_IMG_2174__1_.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11282934185", "discoverSwissId": "plc_s9t_vtavfebh-djhd-eiqv-igda-ehjqheaifbih"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "fd6a1bb0-2f26-4afb-875c-4887519fe0f0", "dateModified": "2024-10-10T14:11:28+02:00", "name": {"de": "Schlittelweg Farneralp"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Auf der 1.5 km lange Schlittelpiste ist f\u00fcr Spass gesorgt von gross bis klein "}, "description": {"de": "<p>In der Abgeschiedenheit und doch nach kurzem Anfahrts- bzw. Fussweg wird das <a href=\"https://goldingertal.ch/de/map/details/bergrestaurant-farneralp-bf1fd11f-60b9-42bc-9e53-50b967d41a8f.html\" target=\"_blank\">Bergrestaurant Farneralp</a>, oberhalb der H\u00f6henklinik Wald, erreicht. Die Schlittelpiste f\u00fchrt auf 1.5 km von der Farneralp bis nach Chrinnen. Parkieren kann beim TCS Parkplatz Chrinnen, von da geht\u2019s zu Fuss hoch zum Bergrestaurant Farneralp.</p><p>Schlitten k\u00f6nnen beim Bergrestaurant f\u00fcr CHF 7.- gemietet werden. Auskunft zum Zustand des Schlittelweges gibt\u2019s unter www.farneralp.ch</p><p><span style=\"font-weight: bold;\">Geheim-Tipp:<br></span>Nachtschlitteln mit Stirnlampe oder bei Vollmond; und zuvor ein feines Fondue. </p><p>Ebenfalls f\u00fchrt ein pr\u00e4parierter Winterwanderweg von der Wolfsgrueb zur Farneralp.</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8636", "streetAddress": "Farneralp 511"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2848218", "longitude": "8.9574056"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/7/f/0/b7f00724803e9f52752470ce2ac57d08e0b489c2_Bergrestaurant_Farneralp_Winter.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/11282934185", "discoverSwissId": "plc_s9t_vtgqbrra-cvcg-eqvr-ihfs-eiihfbjvuava"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "LandmarkOrHistoricalBuilding", "identifier": "fea96a9c-93b8-495f-8c86-946b30ab4b02", "dateModified": "2024-10-01T14:33:08+02:00", "name": {"de": "Karlstor", "en": "Karlstor", "fr": "Karlstor", "it": "Karlstor"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das letzte erhaltene Stadttor von St.Gallen ", "en": "The last preserved city gate of St.Gallen ", "fr": "La derni\u00e8re porte conserv\u00e9e de la ville de Saint-Gall ", "it": "L'ultima porta conservata della citt\u00e0 di San Gallo "}, "description": {"de": "Im Jahre 1566 wurde das Kloster St.Gallen durch eine Mauer von der Stadt getrennt. Also liess der Abt 1570 ein eigenes Tor f\u00fcr das Kloster errichten. Dieses ist bis heute erhalten geblieben. \n\nDas grosse Steinrelief, das die Ostfassade ziert, ist das auff\u00e4lligste Merkmal des Tores. Im oberen Teil wurde neben dem Wappen des damaligen Papstes ist auch das Wappen des alten deutschen Reiches in den Stein gemeisselt. Der mittlere Teil zeigt das Wappen von Otmar, dem ersten Abt und Gr\u00fcnder des Klosters. Ebenfalls zu erkennen ist  Gallus - Namenspatron der Stadt - mit dem B\u00e4ren. Ganz unten schm\u00fccken zwei liegende L\u00f6wen und einigte verschlungene B\u00e4nder das Relief. \n\nHeute befindet sich im Karlstor das Untersuchungsgef\u00e4ngnis. Das Geb\u00e4ude geh\u00f6rt zur kantonalen Verwaltung.", "en": "In 1566 the monastery of St.Gallen was separated from the city by a wall. So in 1570 the abbot had a separate gate built for the monastery. This has been preserved until today. \n\nThe large stone relief that adorns the eastern facade is the most striking feature of the gate. In the upper part, besides the coat of arms of the Pope of that time, the coat of arms of the old German Empire is carved into the stone. The middle part shows the coat of arms of Otmar, the first abbot and founder of the monastery. Also visible is Gallus - patron saint of the city - with the bear. At the very bottom, two lying lions and united intertwined bands decorate the relief. \n\nToday the Karlstor houses the remand prison. The building belongs to the cantonal administration.", "fr": "En 1566, le couvent de Saint-Gall fut s\u00e9par\u00e9 de la ville par un mur. En 1570, l'abb\u00e9 a donc fait construire une porte sp\u00e9ciale pour le monast\u00e8re. Celle-ci a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e jusqu'\u00e0 aujourd'hui. \n\nLe grand relief en pierre qui orne la fa\u00e7ade est est la caract\u00e9ristique la plus frappante de la porte. Dans la partie sup\u00e9rieure, outre les armoiries du pape de l'\u00e9poque, celles de l'ancien empire allemand ont \u00e9t\u00e9 grav\u00e9es dans la pierre. La partie centrale pr\u00e9sente les armoiries d'Otmar, le premier abb\u00e9 et fondateur du monast\u00e8re. On reconna\u00eet \u00e9galement Gallus - patronyme de la ville - avec l'ours. Tout en bas, deux lions couch\u00e9s et des rubans entrelac\u00e9s unis ornent le relief. \n\nAujourd'hui, la Karlstor abrite la prison pr\u00e9ventive. Le b\u00e2timent fait partie de l'administration cantonale.", "it": "Nel 1566, il monastero di San Gallo era separato dalla citt\u00e0 da un muro. Nel 1570 l'abate fece costruire una porta per il monastero. Questa si \u00e8 conservata fino ad oggi. \n\nIl grande rilievo in pietra che orna la facciata orientale \u00e8 la caratteristica pi\u00f9 evidente della porta. Nella parte superiore, oltre allo stemma del Papa dell'epoca, \u00e8 scolpito anche lo stemma dell'antico Impero tedesco. La parte centrale mostra lo stemma di Otmar, il primo abate e fondatore del monastero. \u00c8 visibile anche Gallo, l'omonimo della citt\u00e0, con l'orso. Nella parte inferiore, due leoni sdraiati e bande intrecciate unite decorano il rilievo. \n\nOggi, la Karlstor ospita il carcere minorile. L'edificio appartiene all'amministrazione cantonale."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Moosbruggstrasse"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42357", "longitude": "9.37895"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/a/2/7/aa27f15f624f40954ffa3a29de3ab0a9ac1de0f7_Computerformat_4_3_Karlstor_St.Gallen__2_.jpg"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/131608031", "discoverSwissId": "plc_s9t_vuqjgqjs-jdri-ejfv-isig-jegrdaqrerac"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "feb128fd-3d5a-4a52-ae18-760e594ab649", "dateModified": "2024-08-29T11:26:57+02:00", "name": {"de": "Konditorei Voland Laupen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Nicht nur B\u00e4ckerei sondern auch ein sch\u00f6nes Caf\u00e9"}, "description": {"de": "<p>Die Konditorei Voland bietet nicht nur der Verkauf von Broten, S\u00fcssigkeiten, div. hausgemachte Schokoladenspezialit\u00e4ten an, sie sind ausserdem ein Lebensmittelladen, ein Caf\u00e9 und eine Poststelle.</p><p>Die Konditorei Voland betreibt noch viele weitere Filialen eine davon ist in Wald. In der Filiale in Laupen kann der Goldig\u00e4 Taler eingel\u00f6st werden.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Laupen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "ZH", "postalCode": "8637", "streetAddress": "Hauptstrasse 30", "telephone": "+41 55 246 11 22", "url": "https://wlu16www354.webland.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.2652735", "longitude": "8.9273867"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/9/0/c/a90c6809125e103614888899c5d9fd6d836e9584_baeckereien.png"}], "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "06:00", "closes": "18:30", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "07:00", "closes": "17:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/12082270127", "discoverSwissId": "plc_s9t_vurbcivt-dtfq-eqfc-qubi-hgaufjeqrgej"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Place", "identifier": "ff653564-3275-402f-829d-012573abe8e1", "dateModified": "2024-10-08T15:30:34+02:00", "name": {"de": "Salonorchester St.Gallen", "en": "Salonorchester St.Gallen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Salonmusik mit Kompositionen von Gerhard Winkler, Josef Strauss, Julius Fucik und vielen mehr.", "en": "Salon music with compositions by Gerhard Winkler, Josef Strauss, Julius Fucik and many others."}, "description": {"de": "<p>In den letzten drei Jahrzehnten hat sich das Orchester vom Hausorchester des M\u00e4nnerchors zum Salonorchester St.Gallen entwickelt, das sich zum Ziel gesetzt hat, mit fr\u00f6hlicher und beschwingter Musik, Freude zu bereiten. Das Orchester z\u00e4hlt rund 30 Musikantinnen und Musikanten und spielt auf hohem musikalischem Niveau.<br></p>", "en": "<p>Over the past three decades, the orchestra has evolved from being the house orchestra of the St.Gallen male choir to a salon orchestra with the aim of bringing joy with cheerful and lively music. The orchestra consists of about 30 musicians and performs at a high musical level.<br></p>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St.Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9016", "streetAddress": "Vogelherdstrasse 20a", "telephone": "079 621 32 77", "email": "chris.graemiger@bluewin.ch", "url": "https://www.salonorchester-sg.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.436256", "longitude": "9.4216007"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/a/8/4/5a84e03f1c84cd25c6fa8f3a69d803a71279972c_salonorchester_stgallen.png"}], "copyrightHolder": "Salonorchester St.Gallen", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/556705526", "discoverSwissId": "plc_s9t_vvgfdfge-dchf-eacv-icjt-abcfhdqruiub"}}]