[{"@context": "http://schema.org/", "@type": "Tour", "identifier": "09e32bd6-dee1-453e-ab33-6366a91cb17c", "dateModified": "2025-05-02T11:57:30+02:00", "name": {"de": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Feierabend T\u00f6fflitour im Appenzellerland", "en": "TOPAZ - leisurely moped tour in the Appenzellerland", "fr": "TOPAZ \u2013 Soir\u00e9e tour en mobylette dans le pays d\u2019Appenzell", "it": "TOPAZ - Tour in moto dopo il lavoro in Appenzello"}, "disambiguatingDescription": {"de": "T\u00f6ffli-Feeling wie in jungen Jahren", "en": "Moped feeling like in younger years", "fr": "Les sensations du motocycle comme dans ses jeunes ann\u00e9es", "it": "La sensazione di essere su uno scooter come quando si era giovani\n"}, "description": {"de": "Erleben Sie das \u201eT\u00f6fflibuebe-/meitle-Feeling\" wie in jungen Jahren oder wagen Sie sich zum ersten Mal auf ein T\u00f6ffli. Einfache Handhabung, viel Spass und ein Gef\u00fchl von grenzenloser Freiheit garantiert! \n\nGem\u00fctlich tuckern Sie klimaneutral \u00fcber verkehrsarme Panoramastrassen, geniessen die herrliche Aussicht, erhaschen da und dort einen Blick auf den imposanten Alpstein und sp\u00fcren den Fahrtwind im Gesicht. Unterwegs gibt es eine Pause zur St\u00e4rkung und dann geht's weiter durch kleine D\u00f6rfer inmitten der h\u00fcgeligen Appenzeller Landschaft.\n\nca. 20 km : Teufen \u2013 B\u00fchler \u2013 Trogen \u2013 Speicher \u2013 Teufen\n\nOptional: Sie beenden die Tour in der Erlebnis Waldegg und wir holen die T\u00f6ffli dort ab. Aufpreis Pauschal CHF 50.00\nNach Ankunft in der Waldegg, k\u00f6nnen Sie sich im kultigen Schnuggebock oder im Restaurant Waldegg kulinarisch verw\u00f6hnen lassen. \n --> Gratis-Shuttle zur\u00fcck nach Teufen Bahnhof.\n\nDer Ausflug findet bei jeder Witterung statt (ausser bei Schnee). Dem Klima angepasste Kleidung, Sonnenbrille (Helme sind mit Visier), festes Schuhwerk sind n\u00f6tig. Die Mofas verf\u00fcgen \u00fcber Schutzbleche, bei Regen werden Regenponchos abgegeben.", "en": "Experience the \"T\u00f6fflibuebe-/meitle-feeling\" as you did when you were younger or venture out on a T\u00f6ffli for the first time. Easy handling, lots of fun and a feeling of boundless freedom guaranteed! \n\nChug comfortably along climate-neutral panoramic roads with little traffic, enjoy the magnificent views, catch a glimpse of the imposing Alpstein here and there and feel the wind in your face. Take a break for refreshments on the way and then continue through small villages in the middle of the hilly Appenzell countryside.\n\napprox. 20 km : Teufen - B\u00fchler - Trogen - Speicher - Teufen\n\nOptional: You end the tour at Erlebnis Waldegg and we pick up the bikes there. Surcharge all-inclusive CHF 50.00\nOn arrival at Waldegg, you can treat yourself to culinary delights in the iconic Schnuggebock or in the Waldegg restaurant. \n --> Free shuttle back to Teufen station.\n\nThe excursion takes place in all weathers (except snow). Clothing adapted to the climate, sunglasses (helmets with visors) and sturdy shoes are required. The mopeds have mudguards and rain ponchos are provided in case of rain.", "fr": "Vivez le \"T\u00f6fflibuebe-/meitle-Feeling\" comme dans vos jeunes ann\u00e9es ou osez monter sur un scooter pour la premi\u00e8re fois. Maniement simple, beaucoup de plaisir et un sentiment de libert\u00e9 sans limites garantis ! \n\nVous roulerez confortablement sur des routes panoramiques \u00e0 faible circulation, sans impact sur le climat, profiterez de la vue magnifique, apercevrez ici et l\u00e0 l'imposant Alpstein et sentirez le vent sur votre visage. En cours de route, vous faites une pause pour reprendre des forces, puis vous continuez \u00e0 travers de petits villages au milieu du paysage vallonn\u00e9 de l'Appenzell.\n\nenv. 20 km : Teufen - B\u00fchler - Trogen - Speicher - Teufen\n\nEn option : vous terminez le tour \u00e0 l'Erlebnis Waldegg et nous y r\u00e9cup\u00e9rons les motos. Suppl\u00e9ment forfaitaire de CHF 50.00\nApr\u00e8s l'arriv\u00e9e \u00e0 la Waldegg, vous pouvez vous faire plaisir culinairement au Schnuggebock culte ou au restaurant Waldegg. \n --> Navette gratuite pour le retour \u00e0 la gare de Teufen.\n\nL'excursion a lieu par tous les temps (sauf en cas de neige). Des v\u00eatements adapt\u00e9s au climat, des lunettes de soleil (les casques sont munis d'une visi\u00e8re), des chaussures solides sont n\u00e9cessaires. Les cyclomoteurs sont \u00e9quip\u00e9s de garde-boue, des ponchos de pluie seront distribu\u00e9s en cas de pluie.", "it": "Provate il \"T\u00f6fflibuebe-/meitle-feeling\" come quando eravate pi\u00f9 giovani o avventuratevi su un T\u00f6ffli per la prima volta. Maneggevolezza, divertimento e una sensazione di libert\u00e0 senza limiti sono garantiti! \n\nSfrecciate comodamente su strade panoramiche e poco trafficate, godetevi i meravigliosi panorami, scorgete qua e l\u00e0 l'imponente Alpstein e sentite il vento in faccia. Fate una sosta di ristoro lungo il percorso e poi proseguite attraverso piccoli villaggi nel mezzo della campagna collinare dell'Appenzello.\n\nca. 20 km : Teufen - B\u00fchler - Trogen - Speicher - Teufen\n\nFacoltativo: si termina il tour a Erlebnis Waldegg e l\u00ec si ritirano le moto. Supplemento tutto compreso CHF 50.00\nAll'arrivo a Waldegg, potrete concedervi delle prelibatezze culinarie nell'iconico Schnuggebock o nel ristorante di Waldegg. \n --> Navetta gratuita per la stazione ferroviaria di Teufen.\n\nL'escursione si svolge con qualsiasi tempo (tranne la neve). \u00c8 necessario un abbigliamento adeguato al clima, occhiali da sole (caschi con visiera) e scarpe robuste. I ciclomotori sono dotati di parafanghi e in caso di pioggia vengono forniti dei poncho."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Teufen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9053", "streetAddress": "Hauptstrasse 59", "telephone": "0041 71 787 51 15", "email": "info@zeitreisen.ch", "url": "https://zeitreisen.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.389634376187", "longitude": "9.373419284820558"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/b/7/b/2b7bcdf14b81c0504bff68c9163512a9a3aa2900_toefflitour_appenzellerland_mit_saentis.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/317842895", "discoverSwissId": "tou_s9t_ajudcrtg-tuub-efdu-qrdd-gdggqjbsrbhs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Tour", "identifier": "132058da-9ea2-4cb8-aa4c-d83d09051397", "dateModified": "2024-08-30T00:53:54+02:00", "name": {"de": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - T\u00f6fflitour im Appenzellerland", "en": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Moped tour in Appenzellerland", "fr": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Tour en mobylette dans le pays d'Appenzell", "it": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - Tour in ciclomotore nell'Appenzello"}, "disambiguatingDescription": {"de": "T\u00f6ffli-Feeling wie in jungen Jahren", "en": "Moped feeling like in younger years", "fr": "Sentiment de la moto comme dans les jeunes ann\u00e9es", "it": "La sensazione di essere giovani in moto\n"}, "description": {"de": "Erleben Sie das \u201eT\u00f6fflibuebe-/meitle-Feeling\" wie in jungen Jahren oder wagen Sie sich zum ersten Mal auf ein T\u00f6ffli. Einfache Handhabung, viel Spass und ein Gef\u00fchl von grenzenloser Freiheit garantiert! \n\nGem\u00fctlich tuckern Sie klimaneutral \u00fcber verkehrsarme Panoramastrassen, geniessen die herrliche Aussicht, erhaschen da und dort einen Blick auf den imposanten Alpstein und sp\u00fcren den Fahrtwind im Gesicht. Unterwegs gibt es eine Pause zur St\u00e4rkung und dann geht's weiter durch kleine D\u00f6rfer inmitten der h\u00fcgeligen Appenzeller Landschaft.\n\nStrecke\nca. 44 km : Teufen - B\u00fchler - Trogen - St. Anton - Oberegg - Rehetobel - Speicherschwendi - Speicher - Teufen.\n\nDer Ausflug findet bei jeder Witterung statt (ausser bei Schnee). Dem Klima angepasste Kleidung, Sonnenbrille (Helme sind mit Visier), festes Schuhwerk sind n\u00f6tig. Die Mofas verf\u00fcgen \u00fcber Schutzbleche, bei Regen werden Regenponchos abgegeben.", "en": "Experience the \"T\u00f6fflibuebe-/meitle-feeling\" as you did when you were younger or venture out on a T\u00f6ffli for the first time. Easy handling, lots of fun and a feeling of boundless freedom guaranteed! \n\nChug comfortably along climate-neutral panoramic roads with little traffic, enjoy the magnificent views, catch a glimpse of the imposing Alpstein here and there and feel the wind in your face. Stop for refreshments along the way and then continue through small villages in the middle of the hilly Appenzell countryside.\n\nRoute\napprox. 44 km: Teufen - B\u00fchler - Trogen - St. Anton - Oberegg - Rehetobel - Speicherschwendi - Speicher - Teufen.\n\nThe excursion takes place in all weather conditions (except snow). Clothing adapted to the climate, sunglasses (helmets with visors) and sturdy shoes are required. The mopeds have mudguards and rain ponchos are provided in case of rain.", "fr": "Vivez le \"T\u00f6fflibuebe-/meitle-Feeling\" comme dans vos jeunes ann\u00e9es ou osez monter sur un scooter pour la premi\u00e8re fois. Maniement simple, beaucoup de plaisir et un sentiment de libert\u00e9 sans limites garantis ! \n\nVous roulerez confortablement sur des routes panoramiques \u00e0 faible circulation, sans impact sur le climat, profiterez de la vue magnifique, apercevrez ici et l\u00e0 l'imposant Alpstein et sentirez le vent sur votre visage. En cours de route, vous ferez une pause pour reprendre des forces, puis vous continuerez \u00e0 travers de petits villages au milieu du paysage vallonn\u00e9 de l'Appenzell.\n\nItin\u00e9raire\nenv. 44 km : Teufen - B\u00fchler - Trogen - St. Anton - Oberegg - Rehetobel - Speicherschwendi - Speicher - Teufen.\n\nL'excursion a lieu par tous les temps (sauf en cas de neige). Des v\u00eatements adapt\u00e9s au climat, des lunettes de soleil (les casques sont munis d'une visi\u00e8re), des chaussures solides sont n\u00e9cessaires. Les cyclomoteurs sont \u00e9quip\u00e9s de garde-boue, des ponchos de pluie seront distribu\u00e9s en cas de pluie.", "it": "Provate il \"T\u00f6fflibuebe-/meitle-feeling\" come quando eravate pi\u00f9 giovani o osate guidare un ciclomotore per la prima volta. Maneggevolezza, divertimento e una sensazione di libert\u00e0 senza limiti sono garantiti! \n\nSfrecciate comodamente su strade panoramiche e poco trafficate, godetevi i meravigliosi panorami, scorgete qua e l\u00e0 l'imponente Alpstein e sentite il vento in faccia. Fermatevi per un ristoro lungo il percorso e poi proseguite attraverso piccoli villaggi nel mezzo della campagna collinare dell'Appenzello.\n\nPercorso\nca. 44 km: Teufen - B\u00fchler - Trogen - St. Anton - Oberegg - Rehetobel - Speicherschwendi - Speicher - Teufen.\n\nL'escursione si svolge con qualsiasi tempo (tranne la neve). \u00c8 necessario un abbigliamento adeguato al clima, occhiali da sole (caschi con visiera) e scarpe robuste. I ciclomotori sono dotati di parafanghi e in caso di pioggia vengono forniti dei poncho."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Teufen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9053", "streetAddress": "Hauptstrasse 59", "telephone": "0041 71 787 51 15", "email": "info@zeitreisen.ch", "url": "https://zeitreisen.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.38963444745751", "longitude": "9.37338709831238"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/d/8/5/8d85e3eb9244e4a71c32a30bb3624fd47978c4ee_T__ffli_Tour.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/317842895", "discoverSwissId": "tou_s9t_bdcafitq-juqc-esri-qqes-tidtajafbdjh"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "ThemeTrail", "identifier": "250dc50f-2722-417e-a199-f7774069247c", "dateModified": "2024-12-02T13:32:32+01:00", "name": {"de": "Textilweg St.Gallen ", "en": "St.Gallen Textile Trail (Textilweg)", "fr": "Chemin du textile de Saint-Gall", "it": "Sentiero tessile di San Gallo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die Zeit sp\u00fcren als die Textilindustrie die Ostschweiz pr\u00e4gte", "en": "Feel the time when the textile industry shaped Eastern Switzerland", "fr": "Sentir l'\u00e9poque o\u00f9 l'industrie textile marquait la Suisse orientale", "it": "Sentire il tempo in cui l'industria tessile caratterizzava la Svizzera Orientale"}, "description": {"de": "<p>Imposante Geb\u00e4ude mit Namen wie \u00abHaus Oceanic\u00bb, \u00abHaus Pacific\u00bb oder \u00abHaus Washington\u00bb zeugen vom ehemaligen Reichtum und Wohlhaben der Stadt St.Gallen. In der Stickereib\u00f6rse liefen die F\u00e4den der erfolgreichen textilen Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit zusammen. Fabrikanten und Kaufleute, Sticker und Veredler trafen sich und tauschten Informationen \u00fcber Marktlage und Modestr\u00f6mungen, Auftr\u00e4ge oder auch Besitzrechte an Waren aus. Das Lagerhaus symbolisiert \u2013 zusammen mit dem Bahnhof und der Hauptpost \u2013 die Bedeutung St.Gallens als Wirtschaftsstandort und als Warenumschlagplatz. Die grossz\u00fcgig dimensionierten Geb\u00e4ude von Hauptpost und Bahnhof widerspiegeln zudem das beachtliche Exportvolumen und die rege Reiset\u00e4tigkeit St.Gallens um 1900. Auch etwas ausserhalb der Altstadt stehen bedeutende Geb\u00e4ude. Eines ist der&nbsp;<a href=\"https://troeckneturm.ch/de/home\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" style=\"\">Tr\u00f6ckneturm</a>&nbsp;im heutigen Lachenquatier mit Dokumentationsstelle zur Geschichte der Stadt St.Gallen und zur Geschichte der wichtigsten Zweige der St.Galler Textilindustrie. Und auch die ehemalige F\u00e4rberei Sittertal bekr\u00e4ftigen die Wichtigkeit der Textilindustrie.</p><p>Bestaune die herausragenden Geb\u00e4ude auf dem Textilweg, scanne Sie die gestickten QR-Codes und h\u00f6re hier mehr \u00fcber Geschichte, Architektur und die heutige Nutzung an. Die Erl\u00e4uterungen zu den Geb\u00e4uden auf dem Textilweg sind auch in Englisch verf\u00fcgbar. Der Textilweg l\u00e4sst sich in der Stadt St.Gallen und/oder in St.Gallen West entdecken.&nbsp;</p>", "en": "<p>Impressive buildings with names like \u201cHaus Oceanic\u201d, \u201cHaus Pacific\u201d and \u201cHaus Washington\u201d bear witness to the fabulous wealth and prosperity of the City of St.Gallen in the past. The threads of the textile industry's success were woven together here at the embroidery exchange. This is where manufacturers, buyers, embroiderers and finishers met to share information about market conditions, fashions, commissions and rights of ownership of goods. The Lagerhaus (warehouse), railway station and main post office are all symbolic of St.Gallen\u2019s importance as a business location and as a hub for the transfer of goods. The generously proportioned main post office and railway station also reflect the considerable levels of export and travel activity in St.Gallen around the year 1900. There are also some important buildings just outside the old town. One of them is the Tr\u00f6ckneturm in what is now the Lachenquartier. It has a documentation centre devoted to the history of the city of St.Gallen and of the most important branches of the St.Gallen textile industry. Another is the former Sittertal dye works, which also reflects the importance of the textile industry here.<br style=\"\"><br style=\"\">So take a textile trail and marvel at the outstanding buildings, scan the embroidered QR codes, and listen to more about the history and architecture of the area and its current status.&nbsp;The explanations of the buildings on the textile trail are also available in English.&nbsp;The textile trail can be discovered in the city of St.Gallen and/or in St.Gallen West.&nbsp;</p>", "fr": "<p>D\u2019imposants \u00e9difices aux noms tels que \u00abHaus Oceanic\u00bb, \u00abHaus Pacific\u00bb ou \u00abHaus Washington\u00bb t\u00e9moignent de la richesse et de la prosp\u00e9rit\u00e9 d\u2019antan de la ville de Saint-Gall. Les produits de l\u2019activit\u00e9 textile florissante \u00e9taient rassembl\u00e9s \u00e0 la bourse de la broderie. Les fabricants et n\u00e9gociants, les brodeurs et les transformateurs se rencontraient et \u00e9changeaient des informations sur la situation du march\u00e9 et les modes, les commandes, ou encore les droits de propri\u00e9t\u00e9 sur certaines marchandises. Le Lagerhaus symbolise \u2013 avec la gare et la poste centrale \u2013 l\u2019importance de Saint-Gall comme site \u00e9conomique et centre de transbordement de marchandises. Les b\u00e2timents aux dimensions g\u00e9n\u00e9reuses de la poste centrale et de la gare refl\u00e8tent par ailleurs le volume d\u2019exportation consid\u00e9rable et les nombreux d\u00e9placements qui avaient lieu vers Saint-Gall aux alentours de 1900. Vous trouverez \u00e9galement des \u00e9difices importants en vous \u00e9loignant un peu de la vieille ville. L\u2019un d\u2019eux est la Tr\u00f6ckneturm (Tour de S\u00e9choir) dans l\u2019actuel quartier de Lachen. Comprenant un espace de documentation, elle retrace l\u2019histoire de la ville de Saint-Gall et l\u2019histoire des branches les plus importantes de l\u2019industrie textile saint-galloise. L\u2019ancienne teinturerie des textiles du Sittertal souligne \u00e9galement l\u2019importance de l\u2019industrie textile.</p><p>Admirez les b\u00e2timents remarquables du Chemin du textile, scannez les codes QR brod\u00e9s et \u00e9coutez ici l'histoire, l'architecture et l'utilisation actuelle. Les explications sur les b\u00e2timents du Chemin du textile sont \u00e9galement disponibles en anglais. Le Chemin du Textile peut \u00eatre d\u00e9couvert dans la ville de Saint-Gall et/ou \u00e0 Saint-Gall Ouest.&nbsp;</p><p><br></p>", "it": "<p>Edifici imponenti con nomi come \u201cHaus Oceanic\u201d, \u201cHaus Pacific\u201d o \u201cHaus Washington\u201d testimoniano l'antica ricchezza e prosperit\u00e0 della citt\u00e0 di San Gallo. La Borsa del Ricamo era il luogo in cui si riunivano i fili di un'attivit\u00e0 commerciale tessile di successo. Produttori e commercianti, ricamatori e rifinitori si incontravano e si scambiavano informazioni sulla situazione del mercato e sulle tendenze della moda, sugli ordini o addirittura sui diritti di propriet\u00e0 dei prodotti. Insieme alla stazione ferroviaria e all'ufficio postale principale, il magazzino simboleggia l'importanza di San Gallo come sede commerciale e centro di movimentazione delle merci. Anche gli edifici di grandi dimensioni dell'ufficio postale principale e della stazione ferroviaria riflettono il considerevole volume di esportazioni e la vivace attivit\u00e0 itinerante di San Gallo intorno al 1900. Ci sono anche edifici importanti appena fuori dal centro storico. Uno di questi \u00e8 la Tr\u00f6ckneturm, nell'attuale Lachenquatier, con un centro di documentazione sulla storia della citt\u00e0 di San Gallo e sulla storia dei pi\u00f9 importanti settori dell'industria tessile sangallese. Anche l'ex tintoria Sittertal sottolinea l'importanza dell'industria tessile.</p><p>Ammirate gli straordinari edifici del percorso tessile, scansionate i codici QR ricamati e scoprite di pi\u00f9 sulla loro storia, architettura e uso attuale. Le spiegazioni degli edifici del percorso tessile sono disponibili anche in inglese. Il percorso tessile pu\u00f2 essere scoperto nella citt\u00e0 di San Gallo e/o a San Gallo Ovest.&nbsp;</p>"}, "license": "CC0", "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/8/4/7/1847db93fe4a617ca0aa3499ddcd714a2ec2814f_medium__Textilweg_Broderbrunnen_2.jpg"}], "publicAccess": true, "additionalProperty": {"discoverSwissId": "tou_s9t_cfatsfav-chcc-ebhu-qbjj-vhhheagjcehs"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Way", "identifier": "c7d6afbb-d817-4990-8762-2b8b15d14aa9", "dateModified": "2024-12-09T10:36:11+01:00", "name": {"de": "RhyLa - Rhintaler Maislabyrinth Balgach", "en": "RhyLa - Rhintaler Maislabyrinth Balgach", "fr": "RhyLa - Rhintaler Maislabyrinth Balgach", "it": "RhyLa - Rhintaler Maislabyrinth Balgach"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Das RhyLa ist das gr\u00f6sste digital anges\u00e4te Maislabyrinth der Schweiz. Das Labyrinth verf\u00fcgt zus\u00e4tzlich \u00fcber einen Outdoor-Kinder-Fun-Park und sorgt so f\u00fcr Spiel und Spass bei Gross und Klein.", "en": "The RhyLa is the largest digitally planted corn maze in Switzerland. The maze also has an outdoor children's fun park, providing fun and games for young and old.", "fr": "Le RhyLa est le plus grand labyrinthe de ma\u00efs sem\u00e9 num\u00e9riquement de Suisse. Le labyrinthe dispose en outre d'un Fun-Park pour enfants en plein air et garantit ainsi le jeu et le plaisir des petits et des grands.", "it": "Il RhyLa \u00e8 il pi\u00f9 grande labirinto di mais digitale della Svizzera. Il labirinto dispone anche di un parco giochi all'aperto per bambini, che offre divertimento e giochi per grandi e piccini."}, "description": {"de": "Das Rhintaler Mais-Labyrinth ist ein Abenteuer f\u00fcr die ganze Familie! Mit \u00fcber 3000 Metern Weg auf einer rund 3,5 Hektar grossen Fl\u00e4che wird es garantiert ein unvergessliches Erlebnis f\u00fcr alle, die sich gerne verirren und neue Wege entdecken. Das Labyrinth ist ein Meisterwerk der Landwirtschaft und bietet ein einzigartiges Erlebnis, um die Natur von einer anderen Seite zu erleben. Aber das ist noch nicht alles! Ein besonderes Highlight des Labyrinths ist der Aussichtsturm, der einen atemberaubenden Blick \u00fcber das Maisfeld bietet. Der Turm ist fast vier Meter hoch und bietet eine fantastische Aussicht auf die Umgebung.\n\nSo gibt es vieles zu entdecken! W\u00e4hrend die Grossen sich im Labyrinth verirren, kommen die Kinder im Outdoor-Fun-Park voll auf ihre Kosten. Sie k\u00f6nnen sich auf der Drachen-Schaukel wie mutige Drachenreiter f\u00fchlen, auf dem Bungy-Trampolin in die Luft springen und Saltos schlagen oder ihre Entdeckerf\u00e4higkeiten auf dem Kletterturm testen. Es gibt auch eine Eisenbahn, einen Spieleanh\u00e4nger und ein Ketten-Karussell. Der Kinder-Fun-Park ist ein Paradies f\u00fcr kleine Abenteurer, die gerne spielen und Spass haben.\n\nF\u00fcr alle Wissbegierigen: Im Labyrinth ist auch ein Lehrpfad integriert, der wissenswerte Informationen \u00fcber die Landwirtschaft vermittelt. Der Lehrpfad ist eine grossartige Gelegenheit, mehr \u00fcber die Natur und ihre Wunder zu erfahren - eine ideale Aktivit\u00e4t f\u00fcr Schulen und Gruppen.", "en": "The Rhintal corn maze is an adventure for the whole family! With over 3000 meters of path on an area of around 3.5 hectares, it is guaranteed to be an unforgettable experience for anyone who likes to get lost and discover new paths. The labyrinth is a masterpiece of agriculture and offers a unique experience to experience nature from a different angle. But that's not all! A special highlight of the labyrinth is the observation tower, which offers a breathtaking view over the maize field. The tower is almost four meters high and offers a fantastic view of the surrounding area.\n\nThere is so much to discover! While the grown-ups get lost in the labyrinth, the children get their money's worth in the outdoor fun park. They can feel like brave dragon riders on the dragon swing, jump into the air and do somersaults on the bungee trampoline or test their exploration skills on the climbing tower. There is also a train, a play trailer and a chain carousel. The children's fun park is a paradise for little adventurers who love to play and have fun.\n\nFor all inquisitive minds: The labyrinth also includes an educational trail that provides interesting information about agriculture. The nature trail is a great opportunity to learn more about nature and its wonders - an ideal activity for schools and groups.", "fr": "Le labyrinthe de ma\u00efs de Rhintal est une aventure pour toute la famille ! Avec plus de 3000 m\u00e8tres de chemin sur une surface d'environ 3,5 hectares, il est garanti que ce sera une exp\u00e9rience inoubliable pour tous ceux qui aiment se perdre et d\u00e9couvrir de nouveaux chemins. Le labyrinthe est un chef-d'\u0153uvre de l'agriculture et offre une exp\u00e9rience unique pour d\u00e9couvrir la nature sous un autre angle. Mais ce n'est pas tout ! L'un des points forts du labyrinthe est la tour d'observation, qui offre une vue \u00e0 couper le souffle sur le champ de ma\u00efs. La tour fait pr\u00e8s de quatre m\u00e8tres de haut et offre une vue fantastique sur les environs.\n\nIl y a donc beaucoup de choses \u00e0 d\u00e9couvrir ! Pendant que les grands se perdent dans le labyrinthe, les enfants trouvent leur compte dans le parc d'attractions en plein air. Ils peuvent se sentir comme de courageux dragonniers sur la balan\u00e7oire-dragon, sauter dans les airs et faire des sauts p\u00e9rilleux sur le trampoline bungy ou tester leurs capacit\u00e9s de d\u00e9couverte sur la tour d'escalade. Il y a aussi un train, une remorque de jeux et un carrousel \u00e0 cha\u00eenes. Le Fun Park pour enfants est un paradis pour les petits aventuriers qui aiment jouer et s'amuser.\n\nPour tous ceux qui ont envie de savoir : Le labyrinthe comprend \u00e9galement un sentier didactique qui fournit des informations int\u00e9ressantes sur l'agriculture. Le sentier didactique est une excellente occasion d'en apprendre davantage sur la nature et ses merveilles - une activit\u00e9 id\u00e9ale pour les \u00e9coles et les groupes.", "it": "Il labirinto di mais di Rhintal \u00e8 un'avventura per tutta la famiglia! Con oltre 3.000 metri di percorso su una superficie di circa 3,5 ettari, \u00e8 un'esperienza indimenticabile per tutti coloro che amano perdersi e scoprire nuovi percorsi. Il labirinto \u00e8 un capolavoro dell'agricoltura e offre un'esperienza unica per vivere la natura da una prospettiva diversa. Ma non \u00e8 tutto! Un'attrazione speciale del labirinto \u00e8 la torre di osservazione, che offre una vista mozzafiato sul campo di mais. La torre \u00e8 alta quasi quattro metri e offre una fantastica vista sull'area circostante.\n\nC'\u00e8 cos\u00ec tanto da scoprire! Mentre gli adulti si perdono nel labirinto, i bambini si divertono nel parco divertimenti all'aperto. Possono sentirsi coraggiosi cavalieri del drago sull'altalena del drago, saltare in aria e fare capriole sul trampolino bungee o mettere alla prova le loro capacit\u00e0 di esplorazione sulla torre di arrampicata. Ci sono anche una ferrovia, una roulotte e una giostra a catena. Il parco divertimenti per bambini \u00e8 un paradiso per i piccoli avventurieri che amano giocare e divertirsi.\n\nPer tutte le menti curiose: Il labirinto comprende anche un percorso didattico che fornisce interessanti informazioni sull'agricoltura. Il percorso naturalistico \u00e8 un'ottima occasione per conoscere meglio la natura e le sue meraviglie, un'attivit\u00e0 ideale per scuole e gruppi."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Balgach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9436", "streetAddress": "Rietstrasse 59", "telephone": "+41 77 476 80 55", "email": "info@schmidi-events.ch", "url": "https://www.schmidi-events.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.386764238943506", "longitude": "9.612231493608663"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/f/b/b/0fbb8d652b052e52b6c25fe65f90e5fadeee78b4_RhyLa_Maislabyrinth_Balgach.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "\u00d6ffnungszeiten Labyrinth & Funpark\n05. Juli - 11. August 2024\nMittwoch - Samstag 11.00 - 19.00 Uhr\nSonntag 10.00 - 18.00 Uhr\n01. August 2024 (Nationalfeiertag) 09.30 - 16.00 Uhr ge\u00f6ffnet.\n\n\u00d6ffnungszeiten Labyrinth & Funpark\n12. August - 15. September 2024\nMittwoch, Freitag & Samstag  11.30 - 19.00 Uhr\nSonntag  10.00 - 18.00 Uhr\n15. August 2024 (Maria Himmelfahrt) 11.00 - 17.00 Uhr ge\u00f6ffnet.\n\nLetzter Einlass 1 Std. vor Schliessungszeit.\n\n\u00d6ffnungszeiten Gastro\n05. Juli - 11. August 2024\nMittwoch - Samstag 11.30 - 20.00 Uhr\nSonntag 10.30 - 19.00 Uhr\n\n **Warme K\u00fcche\nMittwoch - Freitag   11.30 - 13.30* / 17.30 - 20.00 Uhr\nSamstag  11.30 - 20.00 Uhr\nSonntag  11.15 - 18:00 Uhr\n\n*13.30 - 17.30 Uhr\nKiosk, Snack, Glace, Getr\u00e4nke\n\n\u00d6ffnungszeiten Gastro\n12. August - 15. September 2024\nMittwoch, Freitag & Samstag    11.30 - 20.00 Uhr\nSonntag   10.30 - 19.00 Uhr\n15. August 2024 (Maria Himmelfahrt) 11.00 - 18.00 Uhr ge\u00f6ffnet.\n\n**Warme K\u00fcche\nMittwoch & Freitag   11.30 - 13.30* / 17.30 - 20.00 Uhr\nSamstag  11.30 - 20.00 Uhr\nSonntag  11.15 - 18:00 Uhr\n\n*13.30 - 17.30 Uhr\nKiosk, Snack, Glace, Getr\u00e4nke\n\nF\u00fcr besondere Anl\u00e4sse f\u00fcr Gruppen wie Firmen, Vereine und Schulen \u00f6ffnen wir das Labyrinth auch ausserhalb der \u00d6ffnungszeiten.", "en": "Opening hours Labyrinth & Funpark\nJuly 05 - August 11, 2024\nWednesday - Saturday 11.00 - 19.00 h\nSunday 10.00 - 18.00\nAugust 01, 2024 (national holiday) open 09.30 - 16.00 hrs.\n\nOpening hours Labyrinth & Funpark\nAugust 12 - September 15, 2024\nWednesday, Friday & Saturday 11.30 am - 7.00 pm\nSunday 10.00 - 18.00 hrs\nAugust 15, 2024 (Assumption Day) open 11.00 - 17.00 hrs.\n\nLast admission 1 hour before closing time.\n\nOpening hours Gastro\nJuly 05 - August 11, 2024\nWednesday - Saturday 11.30 - 20.00\nSunday 10.30 - 19.00\n\n **Hot kitchen\nWednesday - Friday 11.30 am - 1.30 pm* / 5.30 pm - 8.00 pm\nSaturday 11.30 - 20.00\nSunday 11.15 - 18:00\n", "fr": "Heures d'ouverture Labyrinthe & Funpark\n05 juillet - 11 ao\u00fbt 2024\nMercredi - samedi 11.00 - 19.00\nDimanche 10.00 - 18.00 heures\n01 ao\u00fbt 2024 (F\u00eate nationale) ouvert de 09.30 - 16.00 heures.\n\nHeures d'ouverture Labyrinthe & Funpark\n12 ao\u00fbt - 15 septembre 2024\nMercredi, vendredi & samedi 11.30 - 19.00\nDimanche 10.00 - 18.00\n15 ao\u00fbt 2024 (Assomption) 11.00 - 17.00 heures ouvert.\n\nDerni\u00e8re admission 1 heure avant l'heure de fermeture.\n\nHeures d'ouverture Gastro\n05 juillet - 11 ao\u00fbt 2024\nMercredi - samedi 11.30 - 20.00 heures\nDimanche 10.30 - 19.00 heures\n\n **Cuisine chaude\nMercredi - vendredi 11.30 - 13.30* / 17.30 - 20.00\nSamedi 11.30 - 20.00\nDimanche 11.15 - 18:00", "it": "Orari di apertura Labirinto e parco divertimenti\n05 luglio - 11 agosto 2024\nMercoled\u00ec - sabato ore 11.00 - 19.00\nDomenica 10.00 - 18.00\n01 agosto 2024 (giorni festivi) aperto dalle 09.30 alle 16.00.\n\nOrari di apertura Labirinto e parco divertimenti\n12 agosto - 15 settembre 2024\nMercoled\u00ec, venerd\u00ec e sabato ore 11.30 - 19.00\nDomenica ore 10.00 - 18.00\n15 agosto 2024 (giorno dell'Assunzione) apertura dalle 11.00 alle 17.00.\n\nUltimo ingresso 1 ora prima della chiusura.\n\nOrari di apertura Gastro\n05 luglio - 11 agosto 2024\nMercoled\u00ec - sabato 11.30 - 20.00\nDomenica 10.30 - 19.00\n\n **Cucina calda\nMercoled\u00ec - venerd\u00ec 11.30 - 13.30* / 17.30 - 20.00\nSabato 11.30 - 20.00\nDomenica 11.15 - 18.00\n"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/131338047", "discoverSwissId": "tou_s9t_shtgqvrr-tibh-ejja-ihgc-crirbftbeqqj"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "ThemeTrail", "identifier": "cd011215-e4aa-4de7-8b16-74e12e7afce5", "dateModified": "2024-12-02T14:30:14+01:00", "name": {"de": "FoodTrail St.Gallen", "en": "FoodTrail St.Gallen", "fr": "FoodTrail St.Gall ", "it": "FoodTrail San Gallo"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Die genussvolle Schnitzeljagd in der Stadt St.Gallen.", "en": "The enjoyable scavenger hunt: the puzzle team discovers the city and is rewarded with food and drink. ", "fr": "La chasse au tr\u00e9sor gourmande : l'\u00e9quipe charg\u00e9e des \u00e9nigmes d\u00e9couvre la ville et est r\u00e9compens\u00e9e par de la nourriture et des boissons. ", "it": "La divertente caccia al tesoro: la squadra del puzzle scopre la citt\u00e0 e viene ricompensata con cibo e bevande. "}, "description": {"de": "<p>Durch das L\u00f6sen eines R\u00e4tsels gelangt das Team zur ersten Station. Hier wartet bereits die erste K\u00f6stlichkeit. Wo ist der n\u00e4chste Stopp? \n\nAuf verschiedenen Genuss-Stationen werden die Teilnehmenden mit Kulinarischem belohnt und erfahren dabei allerhand Spannendes und Geschichtliches \u00fcber die Stadt St.Gallen. \n\nOb zusammen mit der Familie, mit Freunden oder Arbeitskollegen, auf dem FoodTrail l\u00e4sst sich die Stadt einmal anders erleben \u2013 typische St.Galler Spezialit\u00e4ten inklusive.&nbsp;</p><ul style=\"margin-top:0cm\" type=\"disc\">\n <li class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt;\">Anzahl: ab 2 Personen, max. 6 Personen pro R\u00e4tselteam<o:p></o:p></li>\n <li class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt;\">Preis: CHF 59.\u2013 pro Erwachsener / CHF 34.\u2013 pro Kind (8-16\n     Jahre)<o:p></o:p></li>\n <li class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt;\">Dauer: ca. 3.5 Stunden, Sie sind frei in der zeitlichen\n     Gestaltung</li></ul><p style=\"margin-bottom: 6pt;\"><br></p><p style=\"margin-bottom: 6pt;\">An folgenden Tagen und\ninnerhalb dieser Zeiten kann gestartet werden:&nbsp;</p><p>\nDi \u2013 Fr: 10:00 Uhr \u2013 15:00 Uhr&nbsp;<br>\nSa: 10:00 Uhr \u2013 13:15 Uhr<br>\n(Feiertage ausgenommen)</p><p class=\"MsoNormal\"><br>\nStart<br>\nTourist Information, Bankgasse 9, 9001 St.Gallen<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\">Gruppen bis maximal 6\nPersonen bilden ein R\u00e4tselteam, ab 7 Personen werden die Teilnehmenden in\nkleinere R\u00e4tselteams aufgeteilt.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\">Die verf\u00fcgbaren <a href=\"https://che01.safelinks.protection.outlook.com/?url=https%3A%2F%2Fwww.foodtrail.ch%2Ftrails%2Fst-gallen%3Fgad_source%3D1%5B%26%5Dgclid%3DCj0KCQjwncWvBhD_ARIsAEb2HW9Ta082G5aRuWG8UC4HQoqClHe_ALpqJ7gqrwx98CORSzeQzpmni84aAm7pEALw_wcB&amp;data=05%7C02%7Cchristine.gruendler%40st.gallen-bodensee.ch%7Cf6b9ea1989084dc5f77208dcf9a71eb5%7Ce4d7d6a070054810b040566488337229%7C1%7C0%7C638659743369368500%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C0%7C%7C%7C&amp;sdata=mbrqnqrQg2Ltv6bbBMKzLiGnujK0v6f%2FqI1%2BrGgaDtg%3D&amp;reserved=0\" target=\"_blank\" title=\"https://www.foodtrail.ch/trails/st-gallen?gad_source=1[&amp;]gclid=cj0kcqjwncwvbhd_arisaeb2hw9ta082g5aruwg8uc4hqoqclhe_alpqj7gqrwx98corszeqzpmni84aam7pealw_wcb\">Startzeiten</a>&nbsp;k\u00f6nnen\nonline abgerufen und reserviert werden.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\">Unter der Woche kann bis\nzu 6 Personen auch spontan ohne Reservation gestartet werden.<o:p></o:p></p><p>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</p><p class=\"MsoNormal\">Bei fr\u00fchzeitiger Buchung\nerhalten Sie die Tickets per Post, kurzfristig beziehen Sie die Tickets vor Ort\nin der Tourist Information.<span style=\"color: black; font-family: Arial, sans-serif; font-size: 10pt;\"><o:p></o:p></span></p>", "en": "By solving a riddle, the team gets to the first station. Here, the first delicacy is already waiting. Where is the next stop? \n\nThe participants are rewarded with fine food and drink at a total of six enjoyment stations and learn all kinds of exciting and historical facts about the city of St.Gallen. \n\nWhether together with family, friends or work colleagues, the FoodTrail offers a different way to experience the city - including typical St.Gallen specialties. En Guete!\n\nLanguage: German", "fr": "En r\u00e9solvant une \u00e9nigme, l'\u00e9quipe arrive \u00e0 la premi\u00e8re station. Ici, le premier d\u00e9lice attend d\u00e9j\u00e0. O\u00f9 se trouve la prochaine \u00e9tape ? \n\nLes participants seront r\u00e9compens\u00e9s par des mets et des boissons raffin\u00e9s \u00e0 six stations de d\u00e9gustation au total et apprendront en m\u00eame temps toutes sortes de choses passionnantes et historiques sur la ville de Saint-Gall. \n\nQue ce soit en famille, avec des amis ou des coll\u00e8gues de travail, le FoodTrail permet de d\u00e9couvrir la ville autrement - sp\u00e9cialit\u00e9s saint-galloises typiques comprises. En Guete !\n\nLangue : allemand", "it": "Risolvendo un indovinello, la squadra raggiunge la prima stazione. La prima prelibatezza sta gi\u00e0 aspettando qui. Dov'\u00e8 la prossima fermata? \n\nIn un totale di sei stazioni di divertimento, i partecipanti sono ricompensati con cibi e bevande raffinate e imparano tutti i tipi di fatti storici ed emozionanti sulla citt\u00e0 di San Gallo. \n\nChe sia in famiglia, con gli amici o con i colleghi di lavoro, sul FoodTrail si pu\u00f2 vivere la citt\u00e0 in un modo diverso - comprese le specialit\u00e0 tipiche di San Gallo. En Guete!\n\nLingua: tedesco"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9000", "streetAddress": "Bahnhofstrasse 6", "telephone": "+41 71 556 77 55", "email": "info@foodtrail.ch", "url": "https://www.foodtrail.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4232824", "longitude": "9.375897216504168"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/6/b/b/16bb10a82dde134c4c88aab8c8aef63ebbdecc43_20210808_FoodTrail_165.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "m\u00f6gliche Startzeiten finden Sie immer aktuell hier: https://www.foodtrail.ch/trails/stgallen/\nhttps://www.foodtrail.ch/trails/st-gallen-am-abend", "en": "possible start times you will always find up to date here: https://www.foodtrail.ch/trails/stgallen/", "fr": "vous trouverez toujours les heures de d\u00e9part possibles ici: https://www.foodtrail.ch/trails/stgallen/", "it": "I possibili orari di inizio possono sempre essere trovati qui: https://www.foodtrail.ch/trails/stgallen/"}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "14:00", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "09:00", "closes": "12:15", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/131849443", "googlePlaceId": "ChIJG_O1FEwem0cRYoIfgzCRrxI", "discoverSwissId": "tou_s9t_stabbcbf-ueqq-etuh-irbg-heubcuhqvsuf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "MotorTour", "identifier": "d62a0844-f5ea-49b6-af43-4f61c05a995a", "dateModified": "2024-11-21T09:31:01+01:00", "name": {"de": "Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ - E-Mountainbike-Miete", "en": "Adventure time travel TOPAZ - E-MTB rental", "fr": "Aventure-Tourisme TOPAZ - Location E-MTB", "it": "Viaggio nel tempo dell'avventura TOPAZ - Noleggio E-MTB"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Gefedert \u00fcber die H\u00fcgel des Appenzellerlands", "en": "Full suspension over the hills of Appenzellerland", "fr": "Tout suspendu sur les collines de l'Appenzell", "it": "Sospensione totale sulle colline dell'Appenzello"}, "description": {"de": "Flitzen Sie einen Tag lang alleine, mit Freunden oder im Team mit den FLYER E-Mountain-Bikes rasant \u00fcber die abwechslungsreichen H\u00fcgel durchs Appenzellerland. Start und Ende ist der Standort von Abenteuer-Zeitreisen TOPAZ in Teufen AR.\n\nDazwischen w\u00e4hlen Sie selber worauf Sie Lust haben: Panoramastrassen, Waldwege abseits von ausgetretenen Pfaden und vielleicht ein Mittagessen im Gasthaus Leimensteig? Von diesem idyllisch gelegenen Aussichtspunkt geniessen Sie die Sicht auf den S\u00e4ntis und aufs Appenzellerland! Steigen Sie in den Sattel und geniessen Sie ein St\u00fcck Freiheit mit einem kleinen Abenteuer durchs Appenzellerland.\n\n- Es stehen 20 Flyer E-MTB zur Verf\u00fcgung.\n- Optional liefern wir gegen Aufpreis die E-Bikes an den von Ihnen gew\u00e4hlten Ausgangspunkt.", "en": "Spend a day whizzing over the varied hills of Appenzellerland on FLYER e-mountain bikes alone, with friends or in a team. Start and finish at the TOPAZ adventure time travel location in Teufen AR.\n\nIn between, you choose what you fancy: Panoramic roads, forest paths off the beaten track and perhaps lunch at the Gasthaus Leimensteig? Enjoy the view of the S\u00e4ntis and the Appenzellerland from this idyllic vantage point! Get on the saddle and enjoy a little bit of freedom with a little adventure through the Appenzellerland.\n\n- There are 20 Flyer E-MTBs available.\n- Optionally, we can deliver the e-bikes to your chosen starting point for an extra charge.", "fr": "Pendant une journ\u00e9e, seul, avec des amis ou en \u00e9quipe, filez \u00e0 toute allure sur les collines vari\u00e9es du pays d'Appenzell avec les VTT \u00e9lectriques FLYER. Le d\u00e9part et l'arriv\u00e9e se font sur le site de l'aventure TOPAZ \u00e0 Teufen AR.\n\nEntre les deux, vous choisissez vous-m\u00eame ce dont vous avez envie : Des routes panoramiques, des chemins forestiers hors des sentiers battus et peut-\u00eatre un d\u00e9jeuner \u00e0 l'auberge Leimensteig ? Depuis ce point de vue idyllique, vous pourrez admirer le S\u00e4ntis et le pays d'Appenzell ! Mettez-vous en selle et profitez d'un peu de libert\u00e9 avec une petite aventure \u00e0 travers l'Appenzellerland.\n\n- 20 Flyer E-MTB sont \u00e0 disposition.\n- En option, nous livrons les E-Bikes au point de d\u00e9part que vous avez choisi, moyennant un suppl\u00e9ment.", "it": "Trascorrete una giornata sfrecciando sulle varie colline dell'Appenzellerland con le e-mountain bike FLYER, da soli, con gli amici o in squadra. La partenza e l'arrivo sono presso il centro viaggi avventura TOPAZ di Teufen AR.\n\nNel mezzo, scegliete voi cosa vi piace: Strade panoramiche, sentieri forestali fuori dai sentieri battuti e magari un pranzo alla Gasthaus Leimensteig? Godetevi la vista sul S\u00e4ntis e sull'Appenzellerland da questo idilliaco punto di osservazione! Salite in sella e godetevi un po' di libert\u00e0 con una piccola avventura nell'Appenzello.\n\n- Sono disponibili 20 Flyer E-MTB.\n- In opzione, possiamo consegnare le e-bike al punto di partenza da voi scelto con un supplemento."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Teufen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9053", "streetAddress": "Hauptstrasse 59", "telephone": "0041 71 787 51 15", "email": "info@zeitreisen.ch", "url": "https://zeitreisen.ch/de/e-mtb-angebote.html"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.39081", "longitude": "9.38549"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/c/2/5/3c2593ee5aaa626fe9ca5e853314926bd7a8775b_TOPAZ_event_e_mountain_bike_tour_12.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/456718166", "discoverSwissId": "tou_s9t_tgcqaiee-vfuq-ejrg-qved-evgbsafqjjfq"}}]