[{"@context": "http://schema.org/", "@type": "TransportationSystem", "identifier": "beb4c8e2-c87f-491d-bd36-8ba6f6cd1aca", "dateModified": "2025-05-26T14:32:57+02:00", "name": {"de": "TIER Mobility Suisse GmbH", "en": "TIER Mobility Suisse GmbH", "fr": "TIER Mobility Suisse GmbH", "it": "TIER Mobility Suisse GmbH"}, "disambiguatingDescription": {"de": "TIER - Change mobility for good.", "en": "TIER - Change mobility for good.", "fr": "TIER - Change mobility for good.", "it": "TIER - Change mobility for good."}, "description": {"de": "Tier Mobility Suisse GmbH versteht sich als Vorreiter einer nahtlosen und nachhaltigen Mobilit\u00e4t, an der alle Freude haben. Gemeinsam mit St\u00e4dten und Partnerorganisationen wird der Stadtverkehr mit einfachen, zug\u00e4nglichen und preiswerten Mobilit\u00e4tsdiensten f\u00fcr alle revolutioniert.\n\nZurzeit ist der Service in St.Gallen, Gossau, Flawil, Gaiserwald, Wittenbach, Berg, M\u00f6rschwil, T\u00fcbach, Steinach, Untereggen, Horn und ab Mitte September in Rorschach, Rorschacherberg und Goldach verf\u00fcgbar und die e-Scooter und e-Bikes k\u00f6nnen via TIER App gebucht werden. Weitere Gemeinden und St\u00e4dte werden folgen.", "en": "Tier Mobility Suisse GmbH sees itself as a pioneer of seamless and sustainable mobility that everyone can enjoy. Together with cities and partner organizations, urban transport is being revolutionized with simple, accessible and affordable mobility services for all.\n\nCurrently, the service is available in St.Gallen, Gossau, Flawil, Gaiserwald, Wittenbach, Berg, M\u00f6rschwil, T\u00fcbach, Steinach, Untereggen, Horn and from mid-September in Rorschach, Rorschacherberg and Goldach and the e-scooters and e-bikes can be booked via TIER App. Other communities and cities will follow.", "fr": "Tier Mobility Suisse S\u00e0rl se veut le pr\u00e9curseur d'une mobilit\u00e9 sans faille et durable, qui fait le bonheur de tous. En collaboration avec des villes et des organisations partenaires, elle r\u00e9volutionne le transport urbain en proposant des services de mobilit\u00e9 simples, accessibles et bon march\u00e9 pour tous.\n\nActuellement, le service est disponible \u00e0 Saint-Gall, Gossau, Flawil, Gaiserwald, Wittenbach, Berg, M\u00f6rschwil, T\u00fcbach, Steinach, Untereggen, Horn et, \u00e0 partir de la mi-septembre, \u00e0 Rorschach, Rorschacherberg et Goldach, et les scooters et v\u00e9los \u00e9lectriques peuvent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s via l'application TIER. D'autres communes et villes suivront.", "it": "Tier Mobility Suisse GmbH si considera un pioniere della mobilit\u00e0 sostenibile e senza soluzione di continuit\u00e0, alla portata di tutti. Insieme alle citt\u00e0 e alle organizzazioni partner, il trasporto urbano viene rivoluzionato con servizi di mobilit\u00e0 semplici, accessibili e convenienti per tutti.\n\nAttualmente il servizio \u00e8 disponibile a San Gallo, Gossau, Flawil, Gaiserwald, Wittenbach, Berg, M\u00f6rschwil, T\u00fcbach, Steinach, Untereggen, Horn e da met\u00e0 settembre a Rorschach, Rorschacherberg e Goldach; gli e-scooter e le e-bike possono essere prenotati tramite l'app TIER. Altri comuni e citt\u00e0 seguiranno."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9000", "streetAddress": "Linsenb\u00fchlstrasse 97", "telephone": "+41 43 505 14 62", "email": "stgallen@tier.app", "url": "https://www.tier.app/de/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.42585954638", "longitude": "9.385081529617311"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/f/4/d/7f4d20bbb94cb0be8e0b752cc543afe807454ec9_L1030746__1_.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/8094417", "discoverSwissId": "tps_s9t_ruresiuc-sihv-ejbt-rtdg-irqgvgstbqsq"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Funicular", "identifier": "c627410a-21e3-422b-ba0a-7dae65f37975", "dateModified": "2025-02-18T19:33:29+01:00", "name": {"de": "M\u00fchleggbahn", "en": "M\u00fchleggbahn funicular", "fr": "M\u00fchleggbahn", "it": "Funicolare M\u00fchlegg"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Mit der Bahn vom Stiftsbezirk in Drei Weieren", "en": "By funicular from the Abbey District to the natural oasis high up in the recreation area.", "fr": "Le train qui relie le Domaine conventuel \u00e0 la nature.", "it": "In funicolare dal complesso abbaziale in un\u2019oasi nel cuore della natura."}, "description": {"de": "Die M\u00fchleggbahn ist eine Standseilbahn, welche die Altstadt von St.Gallen mit dem Naherholungsgebiet Drei Weieren und dem Ortsteil St.Georgen verbindet. Er\u00f6ffnet wurde die Bahn 1893 als Wassergewichtsseilbahn und wurde 1950 zu einer Zahnradbahn. 1975 musste die Bahn erneuert werden. Das erforderliche Kapital fehlte, die Bahn stand kurz vor der definitiven Schliessung, als Paul Hell in einer grossen Sammelaktion in letzter Minute das erforderliche Geld zusammenbrachte. Damit wurde die Bahn auf den heute noch bestehenden elektrischen Antrieb umgestellt. Dieses System wird als Schr\u00e4glift bezeichnet, die Fahrgastkabine f\u00e4hrt im vollautomatisierten Betrieb nach Bedarf auf Knopfdruck.\n\nIm Gedenken an den M\u00f6nch Gallus wurde die Talstation im Rahmen einer Kunstaktion im Jahr 1997 mit dem Schriftzug \u00abBangor\u00bb versehen. ", "en": "The  M\u00fchleggbahn  is a self-service funicular that runs up the hillside from the old town of St.Gallen to the  Drei Weieren  recreation area and the St.Georgen district.   When the funicular opened in 1893, it was initially a water weight cableway and was later converted to a cog wheel rail in 1950.   In 1975 the railway had to be upgraded but the necessary capital was lacking. Right before it was about to be closed forever, Paul Hell raised the money needed at the last minute in a big fund-raising campaign.   As a result, the funicular was outfitted with an electric drive that is still in use today.   This system is known as an inclined elevator and operates fully automatically. Passengers at one station push the button to call the elevator. They can then go up or down.\n\nIn memory of the monk Gallus, the valley station was provided with the lettering \"Bangor\" as part of an art campaign in 1997. ", "fr": "Le chemin de fer de M\u00fchlegg est un ascenseur \u00e0 plan inclin\u00e9 qui relie la vieille ville de Saint-Gall \u00e0 l\u2019espace de loisirs Drei Weieren et au quartier de St.Georgen. Lorsqu\u2019il fut inaugur\u00e9 en 1893, c\u2019\u00e9tait un funiculaire \u00e0 contrepoids d\u2019eau qui devint en 1950 un chemin de fer \u00e0 cr\u00e9maill\u00e8re. En 1975, il dut subir des travaux. Le capital requis manquait, le funiculaire \u00e9tait sur le point de fermer d\u00e9finitivement lorsque Paul Hell parvint en derni\u00e8re minute \u2013 dans le cadre d\u2019une grande campagne de collecte de fonds \u2013 \u00e0 r\u00e9unir les capitaux n\u00e9cessaires \u00e0 sa r\u00e9novation.  Ainsi, le train est pass\u00e9 \u00e0 la traction \u00e9lectrique qui est toujours en service actuellement. Ce syst\u00e8me est d\u00e9nomm\u00e9 ascenseur inclin\u00e9. Pour monter, il suffit d\u2019appuyer sur un bouton et la cabine et ses voyageurs sont transport\u00e9s automatiquement.\n\nEn m\u00e9moire du moine Gallus, la station aval a \u00e9t\u00e9 dot\u00e9e de l'inscription \"Bangor\" dans le cadre d'une action artistique en 1997. ", "it": "La M\u00fchleggbahn \u00e8 una funicolare che collega il centro storico di San Gallo con la vicina area naturalistica \u00abDrei Weieren\u00bb e il quartiere St.Georgen.  Inaugurata nel 1893 come funicolare con contrappeso ad acqua, divenne poi cremagliera nel 1950. Nel 1975 si rese necessario un rinnovo, per il quale tuttavia i fondi scarseggiavano, tanto da metterne a rischio l\u2019esistenza; fu solo grazie a un\u2019imponente campagna di raccolta fondi organizzata all\u2019ultimo minuto da Paul Hell che si riusc\u00ec ad ottenere il capitale necessario. Con l\u2019occasione, l\u2019impianto fu convertito all\u2019alimentazione elettrica tuttora operativa. Questo sistema, con cabina passeggeri che si muove in modo completamente automatizzato al bisogno premendo semplicemente un pulsante, viene definito \u00abascensore inclinato\u00bb.\n\nIn memoria del monaco Gallo, la stazione a valle \u00e8 stata dotata della scritta \"Bangor\" come parte di una campagna artistica nel 1997."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "postalCode": "9001", "streetAddress": "Steinachstrasse 42", "telephone": "+41 71 243 95 11", "email": "info@muehleggbahn.ch", "url": "http://www.muehleggbahn.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.422096", "longitude": "9.37764500000003"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/6/5/4/c654a799eb7e143d52ea09f41f40c47cd35da67b_Photokleinformat_3_2_Bangor_M__hlegg.jpg"}], "openingHours": {"de": "Die M\u00fchleggbahn verbindet die Altstadt St.Gallen mit dem Stadtteil St.Georgen. Sie f\u00e4hrt vollautomatisch per Knopfdruck von der Talstation zur Bergstation und retour. Die Fahrt dauert etwa 90 Sekunden."}, "openingHoursSpecification": [{"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:40", "closes": "00:50", "dayOfWeek": "https://schema.org/Monday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:40", "closes": "00:50", "dayOfWeek": "https://schema.org/Tuesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:40", "closes": "00:50", "dayOfWeek": "https://schema.org/Wednesday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:40", "closes": "00:50", "dayOfWeek": "https://schema.org/Thursday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:40", "closes": "00:50", "dayOfWeek": "https://schema.org/Friday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:40", "closes": "00:50", "dayOfWeek": "https://schema.org/Saturday"}, {"@type": "OpeningHoursSpecification", "opens": "05:40", "closes": "00:50", "dayOfWeek": "https://schema.org/Sunday"}], "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/289934269", "googlePlaceId": "ChIJs35qqU0em0cRAAClZmG3OPg", "discoverSwissId": "tps_s9t_sgchebaq-cbud-eccr-rqaq-htqugfvdhjhf"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "TransportationSystem", "identifier": "dbe07a1b-d05b-4e0e-929d-b3e2e2b35cb3", "dateModified": "2024-10-15T02:48:06+02:00", "name": {"de": "Tarifverbund OSTWIND", "en": "Tariff association OSTWIND", "fr": "Communaut\u00e9 tarifaire OSTWIND", "it": "Associazione tariffaria OSTWIND"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der Tarifverbund OSTWIND ist einer der fl\u00e4chenm\u00e4ssig gr\u00f6ssten Tarifverb\u00fcnde der Schweiz. Er bietet ein einfaches Zonentarif-System f\u00fcr Fahrten in der March (SZ) und in den Kantonen SG, TG, AR, AI, GL, SH und dem F\u00fcrstentum Liechtenstein.", "en": "The tariff association OSTWIND is one of the largest tariff associations in Switzerland in terms of area. It offers a simple zone fare system for journeys in the March (SZ) and in the cantons of SG, TG, AR, AI, GL, SH and the Principality of Liechtenstein.", "fr": "La communaut\u00e9 tarifaire OSTWIND est l'une des plus grandes communaut\u00e9s tarifaires de Suisse en termes de superficie. Elle propose un syst\u00e8me tarifaire de zone simple pour les trajets dans la March (SZ) et dans les cantons de SG, TG, AR, AI, GL, SH et la Principaut\u00e9 de Liechtenstein.", "it": "L'associazione tariffaria OSTWIND \u00e8 una delle pi\u00f9 grandi associazioni tariffarie della Svizzera in termini di superficie. Offre un semplice sistema tariffario a zone per i viaggi nella Marca (SZ) e nei cantoni SG, TG, AR, AI, GL, SH e nel Principato del Liechtenstein."}, "description": {"de": "Seit dem 1. Juni 2009 ist auf dem ganzen Gebiet des Tarifverbunds der sogenannte Zonentarif g\u00fcltig. Reisende kaufen seither nicht mehr Billette von Ort zu Ort, sondern die zwischen und einschliesslich Abfahrts- und Zielort durchfahrenen Zonen. Innerhalb der Zonen ist das Billett auf Bahn und Bus g\u00fcltig. Mit einem OSTWIND-Fahrausweis reisen die Kundin:innen innerhalb der gew\u00e4hlten Zonen und der zeitlichen G\u00fcltigkeit mit allen \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln \u2013 wohin und so oft sie wollen.", "en": "Since June 1, 2009, the so-called zone tariff has been valid throughout the entire area of the tariff association. Since then, travelers no longer buy tickets from place to place, but the zones passed through between and including the place of departure and destination. Within the zones, the ticket is valid on train and bus. With an OSTWIND ticket, the customer travels within the selected zones and the time validity with all means of public transport - wherever and as often as they want.", "fr": "Depuis le 1er juin 2009, le tarif dit par zones est en vigueur sur l'ensemble du territoire de la communaut\u00e9 tarifaire. Depuis lors, les voyageurs n'ach\u00e8tent plus de billets d'un endroit \u00e0 l'autre, mais les zones travers\u00e9es entre et y compris le lieu de d\u00e9part et le lieu d'arriv\u00e9e. A l'int\u00e9rieur des zones, le billet est valable sur le train et le bus. Avec un titre de transport OSTWIND, les client(e)s voyagent dans les zones choisies et dans les limites de validit\u00e9 temporelle avec tous les moyens de transport public - o\u00f9 et aussi souvent qu'ils le souhaitent.", "it": "Dal 1\u00b0 giugno 2009, la cosiddetta tariffa a zone \u00e8 valida in tutta l'area dell'associazione tariffaria. Da allora, i viaggiatori non acquistano pi\u00f9 biglietti da un luogo all'altro, ma piuttosto le zone attraversate tra il luogo di partenza e quello di destinazione. All'interno delle zone, il biglietto \u00e8 valido su treni e autobus. Con un biglietto OSTWIND, i clienti viaggiano all'interno delle zone selezionate e del periodo di validit\u00e0 su tutti i mezzi di trasporto pubblico - dove vogliono e tutte le volte che vogliono."}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "St. Gallen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "SG", "postalCode": "9001", "streetAddress": "St.Leonhardstrasse 20", "telephone": "+41712268899", "email": "info@ostwind.ch", "url": "https://www.ostwind.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.4232959", "longitude": "9.372061190585772"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/5/0/a/d50a65dd30b6b985b4cfdac1678129905b782b8a_160097_us_0043317.jpg"}], "copyrightHolder": "partner.st.gallen-bodensee.ch", "openingHours": {"de": "Gesch\u00e4ftsstelle (Kein Ticket-Verkauf)\nMo - Fr  08:30\u201311:30, 14:00\u201316:00\nSa und So geschlossen\n", "en": "Office (No ticket sales)\nMon - Fri 08:30-11:30, 14:00-16:00\nSat and Sun closed", "fr": "Bureau (pas de vente de billets)\nLu - Ve 08:30-11:30, 14:00-16:00\nFerm\u00e9 le samedi et le dimanche", "it": "Ufficio (Non si vendono biglietti)\nLun - ven 08:30-11:30, 14:00-16:00\nSabato e domenica chiuso"}, "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/117850184", "discoverSwissId": "tps_s9t_truahqbr-tafr-euau-jcjt-rducucrdfsrd"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "TransportationSystem", "identifier": "e3cce468-3d0d-4a74-868f-31849e1eb8c3", "dateModified": "2025-05-21T08:43:43+02:00", "name": {"de": "Bahnticket S\u00e4ntis \u2013 der Berg", "en": "Tickets S\u00e4ntis - the mountain", "fr": "Billet S\u00e4ntis - la montagne", "it": "Biglietto S\u00e4ntis - la montagna"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Der S\u00e4ntis thront eingebettet in einer der sch\u00f6nsten Naturkulissen Europas und bietet auf 2'502 Meter \u00fcber Meer eine atemberaubende Aussicht.", "en": "The S\u00e4ntis sits in one of Europe's most beautiful natural settings and offers breathtaking views at 2,502 metres above sea level.", "fr": "Le S\u00e4ntis tr\u00f4ne, nich\u00e9 dans l'un des plus beaux d\u00e9cors naturels d'Europe et offre, \u00e0 2 502 m\u00e8tres d'altitude, une vue \u00e0 couper le souffle.", "it": "Il S\u00e4ntis troneggia in uno degli scenari naturali pi\u00f9 belli d'Europa e offre una vista mozzafiato a 2.502 metri sul livello del mare.\n\n"}, "description": {"de": "<p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Vom Gipfel reicht der Blick \u00fcber sechs L\u00e4nder. So grenzenlos wie die Rundsicht sind auch die M\u00f6glichkeiten rund um S\u00e4ntis und der Schw\u00e4galp. Erlebnisse in einer der sch\u00f6nsten Naturkulissen Europas, Veranstaltungen und Sonderfahrten das ganze Jahr, gelebtes Appenzeller Brauchtum und kulturelle H\u00f6hepunkte \u2013 dies und vieles mehr wird den Besuchern geboten. Das passende kulinarische Angebot findet sich im gem\u00fctlichen Gasthaus Passh\u00f6he, im 3-Sterne-Berghotel Schw\u00e4galp oder in den Panorama-Restaurants auf dem S\u00e4ntisgipfel.</span></p><p data-v-20c93902=\"\" class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Ticket g\u00fcltig f\u00fcr:</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\">10-min\u00fctige Schwebebahnfahrt auf und/oder runter vom S\u00e4ntisgipfel</li></ul>", "en": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">From the summit you can see as far as six countries. The possibilities around S\u00e4ntis and Schw\u00e4galp are as limitless as the panoramic views. Experiences in one of Europe's most beautiful natural settings, events and special excursions throughout the year, living Appenzell traditions and cultural highlights - this and much more is on offer to visitors. The cosy Gasthaus Passh\u00f6he, the 3-star Mountain Hotel Schw\u00e4galp or the panoramic restaurants on the S\u00e4ntis summit offer the perfect culinary experience.\n</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Ticket valid for:</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">10-minute cable car ride to and/or from the S\u00e4ntis summit</span></li></ul><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\"></span></p><ul class=\"rich-text-unordered-list\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><li class=\"rich-text-list-item\" style=\"padding-left: 2.375rem; list-style-type: none; position: relative;\"><p class=\"rich-text-paragraph\" style=\"margin-bottom: 0px;\"><br></p></li></ul>", "fr": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Du sommet, la vue s'\u00e9tend sur six pays. Les possibilit\u00e9s autour du S\u00e4ntis et de la Schw\u00e4galp sont aussi illimit\u00e9es que la vue panoramique. Des exp\u00e9riences dans l'un des plus beaux d\u00e9cors naturels d'Europe, des manifestations et des courses sp\u00e9ciales tout au long de l'ann\u00e9e, des coutumes appenzelloises vivantes et des temps forts culturels - voil\u00e0 ce qui est propos\u00e9 aux visiteurs, et bien plus encore. L'offre culinaire appropri\u00e9e se trouve \u00e0 l'agr\u00e9able auberge Passh\u00f6he, \u00e0 l'h\u00f4tel de montagne 3 \u00e9toiles Schw\u00e4galp ou dans les restaurants panoramiques au sommet du S\u00e4ntis.\n</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Billet valable pour :</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">mont\u00e9e et/ou descente de 10 minutes en t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique depuis le sommet du S\u00e4ntis</span></li><li class=\"rich-text-list-item\" style=\"list-style-type: none; padding-left: 2.375rem; position: relative;\"><p class=\"rich-text-paragraph\" style=\"margin-bottom: 0px;\"><br></p></li></ul>", "it": "<p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">Dalla cima, la vista spazia su sei paesi. Le possibilit\u00e0 intorno a S\u00e4ntis e Schw\u00e4galp sono illimitate come la vista panoramica. Esperienze in uno dei contesti naturali pi\u00f9 belli d'Europa, eventi e gite speciali durante tutto l'anno, tradizioni appenzellesi vive e attrazioni culturali: questo e molto altro viene offerto ai visitatori. L'accogliente Gasthaus Passh\u00f6he, l'hotel di montagna a 3 stelle Schw\u00e4galp o i ristoranti panoramici sulla cima del S\u00e4ntis offrono un'esperienza culinaria perfetta.</span></p><p class=\"rich-text-paragraph\" piano-view-event=\"false\" data-v-20c93902=\"\" style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">\nBiglietto valido per:</span></p><ul><li style=\"margin-bottom: 1rem;\"><span class=\"text-space-pre-line font-weight-bold rich-text-text\" data-abstract-init=\"body text\" style=\"\">10 minuti di funivia per salire e/o scendere dalla cima del S\u00e4ntis</span></li><li class=\"rich-text-list-item\" style=\"list-style-type: none; padding-left: 2.375rem; position: relative;\"><p class=\"rich-text-paragraph\" style=\"margin-bottom: 0px;\"><br></p></li></ul>"}, "license": "CC0", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Urn\u00e4sch", "postalCode": "9107", "streetAddress": "Schw\u00e4galp", "email": "kontakt@saentisbahn.ch", "url": "https://saentisbahn.ch/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "47.256397812373805", "longitude": "9.317264556884767"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://sgbtpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/4/4/f/044f8c3ade2fd86b718c8d9c5f76d38ce2885fb8_S__ntis1.jpg"}], "copyrightHolder": "S\u00e4ntis Schwebebahn AG", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/560155201", "discoverSwissId": "tps_s9t_udssuegi-dtat-eqhe-igiv-dbiejuburisd"}}]